{
    "version":            "1.1",
    "identifier":         "turismo",
    "title":              "Datos Abiertos de Turismo",
    "description":        "Ponemos a tu alcance datos p\u00fablicos en formatos abiertos para que puedas usarlos, modificarlos y compartirlos. Estos datos son tuyos. Pod\u00e9s crear visualizaciones, aplicaciones y grandes herramientas con ellos.",
    "superThemeTaxonomy": "http://datos.gob.ar/superThemeTaxonomy.json",
    "publisher":          {"mbox": "estadistica@turismo.gob.ar", "name": "Ministerio de Turismo y Deportes de la Naci\u00f3n"},
    "modified":           "2021-02-09T09:45:05.913842",
    "language":           ["spa"],
    "license":            "ODbL-1.0",
    "homepage":           "http://datos.yvera.gob.ar",
    "spatial":            ["ARG"],
    "themeTaxonomy":      [{"label": "CALIDAD TUR\u00cdSTICA", "id": "calidad-turistica", "description": "CALIDAD TUR\u00cdSTICA"}, {"label": "INVERSIONES TUR\u00cdSTICAS", "id": "inversiones-turisticas", "description": "INVERSIONES TUR\u00cdSTICAS"}, {"label": "MOVILIDAD", "id": "movilidad", "description": "MOVILIDAD"}, {"label": "SECTOR HOTELERO", "id": "sector-hotelero", "description": "SECTOR HOTELERO"}, {"label": "TURISMO INTERNACIONAL", "id": "turismo-internacional", "description": "TURISMO INTERNACIONAL"}, {"label": "TURISMO INTERNO", "id": "turismo-interno", "description": "TURISMO INTERNO"}, {"label": "TURISMO NATURALEZA", "id": "turismo-naturaleza", "description": "TURISMO NATURALEZA"}],
    "dataset":
        [
            {
                "title":           "Encuesta de Ocupaci\u00f3n Hotelera y Parahotelera (EOH)",
                "description":           "Operativo de encuesta continuo desde el a\u00f1o 2004 realizado conjuntamente el INDEC y el Ministerio de Turismo y Deportes. Refiere a estad\u00edsticas de la actividad de los establecimientos hoteleros y parahoteleros del pa\u00eds: viajeros hospedados, pernoctaciones (noches) de turistas residentes y no residentes,  estad\u00eda media, tasas de ocupaci\u00f3n en habitaciones y en plazas, tarifa media diaria, ingresos por habitaci\u00f3n disponible, puestos de trabajo equivalente y facturaci\u00f3n total.",
                "modified":           "2021-08-24T09:37:50.212035",
                "issued":             "2020-12-28T21:16:56.174094",
                "landingPage":        "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/encuesta-ocupacion-hotelera-parahotelera-eoh",
                "license":            "Creative Commons Attribution 4.0",
                "publisher":          {"mbox": "estadistica@turismo.gob.ar", "name": "Ministerio de Turismo y Deportes. Subsecretar\u00eda de Desarrollo Estrat\u00e9gico. Direcci\u00f3n Nacional de Mercados y Estad\u00edstica"},
                "source":             "Instituto Nacional de Estad\u00edsticas y Censos (INDEC)",
                "contactPoint":       {"hasEmail": "estadistica@turismo.gob.ar", "fn": "Ministerio de Turismo y Deportes. Subsecretar\u00eda de Desarrollo Estrat\u00e9gico. Direcci\u00f3n Nacional de Mercados y Estad\u00edstica"},
                "distribution":
                    [
                        {
                            "format":       "CSV",
                            "title":       "Viajeros hospedados en hoteles y parahoteles seg\u00fan tipo de residencia",
                            "description":       "Cantidad de viajeros alojados en establecimientos hoteleros y parahoteleros seg\u00fan residencia en formato de series de tiempo.",
                            "fileName":     "viajeros-hospedados-residentes-y-no-residentes.csv",
                            "type":         "file.upload",
                            "issued":       "2020-12-28T21:25:49.181799",
                            "modified":     "2023-11-22T19:13:12.414075",
                            "field":       [{"specialTypeDetail": "R/P1M", "type": "date", "description": "Indice de tiempo mensual", "title": "indice_tiempo"}, {"type": "string", "description": "Tipo de residencia de los viajeros hospedados: residentes y no residentes de Argentina", "title": "origen_viajeros"}, {"units": "viajeros", "type": "number", "description": "Viajeros hospedados en los establecimientos hoteleros y parahoteleros del pa\u00eds (persona que realiza una o m\u00e1s pernoctaciones seguidas en el mismo establecimiento y que abona por tal servicio).", "title": "viajeros"}],
                            "accessURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/93db331e-6970-4d74-8589-c1223ac9c282/resource/d1624c27-4b0d-4b73-b0f8-e7db5c56386f",
                            "downloadURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/93db331e-6970-4d74-8589-c1223ac9c282/resource/d1624c27-4b0d-4b73-b0f8-e7db5c56386f/download/viajeros-hospedados-residentes-y-no-residentes.csv",
                            "identifier":       "d1624c27-4b0d-4b73-b0f8-e7db5c56386f"
                        } ,

                        {
                            "format":       "CSV",
                            "title":       "Viajeros hospedados en hoteles y parahoteles por regi\u00f3n de destino seg\u00fan tipo de residencia",
                            "description":       "Cantidad de viajeros alojados en establecimientos hoteleros y parahoteleros por regi\u00f3n de destino seg\u00fan tipo de residencia en formato de series de tiempo.",
                            "fileName":     "viajeros-hospedados-residentes-y-no-residentes-por-destino.csv",
                            "type":         "file.upload",
                            "issued":       "2020-12-28T21:33:47.449745",
                            "modified":     "2023-11-22T19:13:20.358407",
                            "field":       [{"specialTypeDetail": "R/P1M", "type": "date", "description": "Indice de tiempo mensual", "title": "indice_tiempo"}, {"type": "string", "description": "Tipo de residencia de los viajeros hospedados: residentes y no residentes de Argentina", "title": "origen_viajeros"}, {"type": "string", "description": "Regi\u00f3n de destino de los viajeros hospedados", "title": "region_de_destino"}, {"units": "viajeros", "type": "number", "description": "Viajeros hospedados en los establecimientos hoteleros y parahoteleros del pa\u00eds (persona que realiza una o m\u00e1s pernoctaciones seguidas en el mismo establecimiento y que abona por tal servicio).", "title": "viajeros"}, {"type": "string", "description": "Especificaciones sobre los valores ausentes o nulos presentes en la serie de datos.", "title": "observaciones"}],
                            "accessURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/93db331e-6970-4d74-8589-c1223ac9c282/resource/1f6b78aa-d3b4-440a-bd7d-30d76e1728aa",
                            "downloadURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/93db331e-6970-4d74-8589-c1223ac9c282/resource/1f6b78aa-d3b4-440a-bd7d-30d76e1728aa/download/viajeros-hospedados-residentes-y-no-residentes-por-destino.csv",
                            "identifier":       "1f6b78aa-d3b4-440a-bd7d-30d76e1728aa"
                        } ,

                        {
                            "format":       "CSV",
                            "title":       "Pernoctes en hoteles y parahoteles seg\u00fan tipo de residencia",
                            "description":       "Cantidad de noches en establecimientos hoteleros y parahoteleros por tipo de residencia en formato de series de tiempo.",
                            "fileName":     "pernoctes-residentes-y-no-residentes.csv",
                            "type":         "file.upload",
                            "issued":       "2020-12-28T21:44:16.358605",
                            "modified":     "2023-11-22T19:13:23.319050",
                            "field":       [{"specialTypeDetail": "R/P1M", "type": "date", "description": "Indice de tiempo mensual", "title": "indice_tiempo"}, {"type": "string", "description": "Tipo de residencia de los pernoctes de los viajeros residentes o viajeros no residentes de Argentina", "title": "origen_pernoctes"}, {"units": "pernoctes", "type": "number", "description": "Noches en los establecimientos hoteleros y parahoteleros del pa\u00eds", "title": "pernoctes"}],
                            "accessURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/93db331e-6970-4d74-8589-c1223ac9c282/resource/86098160-840e-4191-a0fc-b3923bf2b0b0",
                            "downloadURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/93db331e-6970-4d74-8589-c1223ac9c282/resource/86098160-840e-4191-a0fc-b3923bf2b0b0/download/pernoctes-residentes-y-no-residentes.csv",
                            "identifier":       "86098160-840e-4191-a0fc-b3923bf2b0b0"
                        } ,

                        {
                            "format":       "CSV",
                            "title":       "Pernoctes en hoteles y parahoteles por regi\u00f3n de destino seg\u00fan tipo de residencia",
                            "description":       "Cantidad de noches en establecimientos hoteleros y parahoteleros por regi\u00f3n de destino seg\u00fan tipo de residencia en formato de series de tiempo.",
                            "fileName":     "pernoctes-residentes-y-no-residentes-por-destino.csv",
                            "type":         "file.upload",
                            "issued":       "2020-12-28T21:53:44.405438",
                            "modified":     "2023-11-22T19:13:25.843919",
                            "field":       [{"specialTypeDetail": "R/P1M", "type": "date", "description": "Indice de tiempo mensual", "title": "indice_tiempo"}, {"type": "string", "description": "Tipo de residencia de los pernoctes de viajeros residentes y de no residentes de Argentina", "title": "origen_pernoctes"}, {"type": "string", "description": "Regi\u00f3n de destino de los pernoctes", "title": "region_de_destino"}, {"units": "pernoctes", "type": "number", "description": "Noches en los establecimientos hoteleros y parahoteleros del pa\u00eds", "title": "pernoctes"}, {"type": "string", "description": "Especificaciones sobre valores ausentes o nulos presentes en la serie.", "title": "observaciones"}],
                            "accessURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/93db331e-6970-4d74-8589-c1223ac9c282/resource/a54e2f69-a5b1-42b4-a7bb-ead40338c28f",
                            "downloadURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/93db331e-6970-4d74-8589-c1223ac9c282/resource/a54e2f69-a5b1-42b4-a7bb-ead40338c28f/download/pernoctes-residentes-y-no-residentes-por-destino.csv",
                            "identifier":       "a54e2f69-a5b1-42b4-a7bb-ead40338c28f"
                        } ,

                        {
                            "format":       "CSV",
                            "title":       "Estad\u00eda media de los viajeros hospedados en hoteles y parahoteles seg\u00fan tipo de residencia",
                            "description":       "Estad\u00eda promedio de permanencia en los establecimientos hoteleros y parahoteleros del pa\u00eds por tipo de residencia en formato de series de tiempo.",
                            "fileName":     "estadia-media-residentes-y-no-residentes.csv",
                            "type":         "file.upload",
                            "issued":       "2021-01-04T16:00:00.770334",
                            "modified":     "2023-11-22T19:13:28.407349",
                            "field":       [{"specialTypeDetail": "R/P1M", "type": "date", "description": "Indice de tiempo mensual", "title": "indice_tiempo"}, {"type": "string", "description": "Tipo de residencia de los viajeros hospedados en hoteles y parahoteles: residentes y no residentes de Argentina", "title": "origen_viajeros"}, {"id": "turismo_b6ntzyjt", "type": "number", "description": "Estad\u00eda media en noches de viajeros hospedados en establecimientos hoteleros y parahoteleros", "title": "estadia_media_en_noches"}, {"type": "string", "description": "Especificaciones sobre valores ausentes o nulos presentes en la serie", "title": "observaciones"}],
                            "accessURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/93db331e-6970-4d74-8589-c1223ac9c282/resource/eace228a-aeb6-466d-9d13-49823e1a9ff3",
                            "downloadURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/93db331e-6970-4d74-8589-c1223ac9c282/resource/eace228a-aeb6-466d-9d13-49823e1a9ff3/download/estadia-media-residentes-y-no-residentes.csv",
                            "identifier":       "eace228a-aeb6-466d-9d13-49823e1a9ff3"
                        } ,

                        {
                            "format":       "CSV",
                            "title":       "Estad\u00eda media en hoteles y parahoteles por regi\u00f3n de destino seg\u00fan tipo de residencia",
                            "description":       "Estad\u00eda promedio en establecimientos hoteleros y parahoteleros por regi\u00f3n de destino seg\u00fan tipo de residencia en formato de series de tiempo.",
                            "fileName":     "estadia-media-residentes-y-no-residentes-por-destino.csv",
                            "type":         "file.upload",
                            "issued":       "2021-01-04T16:10:14.950717",
                            "modified":     "2023-11-22T19:13:32.039189",
                            "field":       [{"specialTypeDetail": "R/P1M", "type": "date", "description": "Indice de tiempo mensual", "title": "indice_tiempo"}, {"type": "string", "description": "Regi\u00f3n de destino", "title": "region_de_destino"}, {"type": "string", "description": "Tipo de residencia de los viajeros hospedados en hoteles y parahoteles: residentes y no residentes de Argentina", "title": "origen_viajeros"}, {"id": "turismo_v28vj5qt", "type": "number", "description": "Estad\u00eda media en noches de viajeros hospedados en establecimientos hoteleros y parahoteleros", "title": "estadia_media_en_noches"}, {"type": "string", "description": "Especificaciones sobre valores ausentes o nulos presentes en la serie", "title": "observaciones"}],
                            "accessURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/93db331e-6970-4d74-8589-c1223ac9c282/resource/46a0b45c-9f22-455a-9328-6c8bd51710b2",
                            "downloadURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/93db331e-6970-4d74-8589-c1223ac9c282/resource/46a0b45c-9f22-455a-9328-6c8bd51710b2/download/estadia-media-residentes-y-no-residentes-por-destino.csv",
                            "identifier":       "46a0b45c-9f22-455a-9328-6c8bd51710b2"
                        } ,

                        {
                            "format":       "PDF",
                            "title":       "Ficha T\u00e9cnica: EOH",
                            "description":       "Aspectos conceptuales y metodol\u00f3gicos de la fuente de datos",
                            "fileName":     "eoh-data-.pdf",
                            "type":         "documentation",
                            "issued":       "2021-01-07T10:02:15.589094",
                            "modified":     "2022-04-18T15:21:28.966881",
                            "license":      "CC-BY-4.0",
                            "accessURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/93db331e-6970-4d74-8589-c1223ac9c282/resource/c9307d07-4f64-4b76-a189-468aba1d2caf",
                            "downloadURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/93db331e-6970-4d74-8589-c1223ac9c282/resource/c9307d07-4f64-4b76-a189-468aba1d2caf/download/eoh-data-.pdf",
                            "identifier":       "c9307d07-4f64-4b76-a189-468aba1d2caf"
                        } ,

                        {
                            "format":       "CSV",
                            "title":       "Tasa de ocupaci\u00f3n de plazas por tipo de categor\u00eda de alojamiento",
                            "description":       "Tasa de ocupaci\u00f3n de plazas de los establecimientos hoteleros y parahoteleros por categor\u00eda de alojamiento en formato de serie de tiempo",
                            "fileName":     "tasas-de-ocupacion-plazas-por-categoria.csv",
                            "type":         "file.upload",
                            "issued":       "2021-01-08T11:33:55.855830",
                            "modified":     "2023-11-22T19:13:34.293779",
                            "field":       [{"specialTypeDetail": "R/P1M", "type": "date", "description": "Indice de tiempo mensual", "title": "indice_tiempo"}, {"type": "string", "description": "Tipo de categor\u00eda del alojamiento seg\u00fan el siguiente agrupamiento: Total, hoteles 4 y 5 estrellas, hoteles 3 estrellas, Aparthotel y Hoteles Boutiques, hoteles 1 y 2 estrellas y parahoteleros.", "title": "categoria_del_hotel"}, {"units": "tasa", "type": "number", "description": "Cociente entre las plazas ocupadas y las plazas disponibles del mes", "title": "tasa_de_ocupacion_plazas"}, {"type": "string", "description": "Especificaciones sobre valores ausentes o nulos presentes en la serie.", "title": "observaciones"}],
                            "accessURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/93db331e-6970-4d74-8589-c1223ac9c282/resource/7f68d6ee-fece-471a-b92c-5f04cd3706b1",
                            "downloadURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/93db331e-6970-4d74-8589-c1223ac9c282/resource/7f68d6ee-fece-471a-b92c-5f04cd3706b1/download/tasas-de-ocupacion-plazas-por-categoria.csv",
                            "identifier":       "7f68d6ee-fece-471a-b92c-5f04cd3706b1"
                        } ,

                        {
                            "format":       "CSV",
                            "title":       "Tasa de ocupaci\u00f3n de plazas por regi\u00f3n de destino seg\u00fan tipo de categor\u00eda de alojamiento",
                            "description":       "Tasa de ocupaci\u00f3n de plazas de los establecimientos hoteleros y parahoteleros por regi\u00f3n de destino seg\u00fan categor\u00eda de alojamiento en formato de serie de tiempo.",
                            "fileName":     "tasas-de-ocupacion-plazas-por-region-y-categoria.csv",
                            "type":         "file.upload",
                            "issued":       "2021-01-08T14:20:01.500744",
                            "modified":     "2023-11-22T19:13:36.388270",
                            "field":       [{"specialTypeDetail": "R/P1M", "type": "date", "description": "Indice de tiempo mensual", "title": "indice_tiempo"}, {"type": "string", "description": "Regi\u00f3n de destino", "title": "region_de_destino"}, {"type": "string", "description": "Tipo de categor\u00eda del alojamiento seg\u00fan el siguiente agrupamiento: total, hoteles 4 y 5 estrellas, hoteles 3 estrellas, Apartshotel y Hoteles Boutiques, hoteles 1 y 2 estrellas y parahoteleros.", "title": "categoria_del_hotel"}, {"units": "tasa", "type": "number", "description": "Cociente entre las plazas ocupadas y las plazas disponibles del mes", "title": "tasa_de_ocupacion_plazas"}, {"type": "string", "description": "Especificaciones sobre valores ausentes o nulos presentes en la serie.", "title": "observaciones"}],
                            "accessURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/93db331e-6970-4d74-8589-c1223ac9c282/resource/ffc7f951-dd04-4796-a1e9-b75908163285",
                            "downloadURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/93db331e-6970-4d74-8589-c1223ac9c282/resource/ffc7f951-dd04-4796-a1e9-b75908163285/download/tasas-de-ocupacion-plazas-por-region-y-categoria.csv",
                            "identifier":       "ffc7f951-dd04-4796-a1e9-b75908163285"
                        } ,

                        {
                            "format":       "CSV",
                            "title":       "Serie de tiempo - Mensual",
                            "description":       "Evoluci\u00f3n de los principales indicadores producidos por la Encuesta de Ocupaci\u00f3n Hotelera y Parahotelera (EOH), desde el a\u00f1o 2004 a la \u00faltima actualizaci\u00f3n.",
                            "fileName":     "serie-tiempo-eoh-mensual.csv",
                            "type":         "file.upload",
                            "issued":       "2021-02-02T16:28:32.169404",
                            "modified":     "2023-11-22T19:13:39.276209",
                            "field":       [{"specialType": "time_index", "specialTypeDetail": "R/P1M", "type": "date", "title": "indice_tiempo"}, {"units": "Noches", "id": "eoh_estadia_1", "type": "number", "description": "Estad\u00eda promedio (en noches) de los viajeros en los establecimientos hoteleros y parahoteleros del pa\u00eds", "title": "estadia_total"}, {"units": "Noches", "id": "eoh_estadia_2", "type": "number", "description": "Estad\u00eda promedio (en noches) de los viajeros residentes en los establecimientos hoteleros y parahoteleros del pa\u00eds", "title": "estadia_residentes"}, {"units": "Noches", "id": "eoh_estadia_3", "type": "number", "description": "Estad\u00eda promedio (en noches) de los viajeros no residentes en los establecimientos hoteleros y parahoteleros de la regi\u00f3n", "title": "estadia_no_residentes"}, {"units": "Noches", "id": "eoh_estadia_4", "type": "number", "description": "Estad\u00eda promedio (en noches) de los viajeros en los establecimientos hoteleros y parahoteleros de la regi\u00f3n Buenos Aires", "title": "estadia_buenos_aires_total"}, {"units": "Noches", "id": "eoh_estadia_5", "type": "number", "description": "Estad\u00eda promedio (en noches) de los viajeros residentes en los establecimientos hoteleros y parahoteleros de la regi\u00f3n Buenos Aires", "title": "estadia_buenos_aires_residentes"}, {"units": "Noches", "id": "eoh_estadia_6", "type": "number", "description": "Estad\u00eda promedio (en noches) de los viajeros no residentes en los establecimientos hoteleros y parahoteleros de la regi\u00f3n Buenos Aires", "title": "estadia_buenos_aires_no_residentes"}, {"units": "Noches", "id": "eoh_estadia_7", "type": "number", "description": "Estad\u00eda promedio (en noches) de los viajeros en los establecimientos hoteleros y parahoteleros de la regi\u00f3n CABA", "title": "estadia_caba_total"}, {"units": "Noches", "id": "eoh_estadia_8", "type": "number", "description": "Estad\u00eda promedio (en noches) de los viajeros residentes en los establecimientos hoteleros y parahoteleros de la regi\u00f3n CABA", "title": "estadia_caba_residentes"}, {"units": "Noches", "id": "eoh_estadia_9", "type": "number", "description": "Estad\u00eda promedio (en noches) de los viajeros no residentes en los establecimientos hoteleros y parahoteleros de la regi\u00f3n CABA", "title": "estadia_caba_no_residentes"}, {"units": "Noches", "id": "eoh_estadia_10", "type": "number", "description": "Estad\u00eda promedio (en noches) de los viajeros en los establecimientos hoteleros y parahoteleros de la regi\u00f3n C\u00f3rdoba", "title": "estadia_cordoba_total"}, {"units": "Noches", "id": "eoh_estadia_11", "type": "number", "description": "Estad\u00eda promedio (en noches) de los viajeros residentes en los establecimientos hoteleros y parahoteleros de la regi\u00f3n C\u00f3rdoba", "title": "estadia_cordoba_residentes"}, {"units": "Noches", "id": "eoh_estadia_12", "type": "number", "description": "Estad\u00eda promedio (en noches) de los viajeros no residentes en los establecimientos hoteleros y parahoteleros de la regi\u00f3n C\u00f3rdoba", "title": "estadia_cordoba_no_residentes"}, {"units": "Noches", "id": "eoh_estadia_13", "type": "number", "description": "Estad\u00eda promedio (en noches) de los viajeros en los establecimientos hoteleros y parahoteleros de la regi\u00f3n Cuyo", "title": "estadia_cuyo_total"}, {"units": "Noches", "id": "eoh_estadia_14", "type": "number", "description": "Estad\u00eda promedio (en noches) de los viajeros residentes en los establecimientos hoteleros y parahoteleros de la regi\u00f3n Cuyo", "title": "estadia_cuyo_residentes"}, {"units": "Noches", "id": "eoh_estadia_15", "type": "number", "description": "Estad\u00eda promedio (en noches) de los viajeros no residentes en los establecimientos hoteleros y parahoteleros de la regi\u00f3n Cuyo", "title": "estadia_cuyo_no_residentes"}, {"units": "Noches", "id": "eoh_estadia_16", "type": "number", "description": "Estad\u00eda promedio (en noches) de los viajeros en los establecimientos hoteleros y parahoteleros de la regi\u00f3n Litoral", "title": "estadia_litoral_total"}, {"units": "Noches", "id": "eoh_estadia_17", "type": "number", "description": "Estad\u00eda promedio (en noches) de los viajeros residentes en los establecimientos hoteleros y parahoteleros de la regi\u00f3n Litoral", "title": "estadia_litoral_residentes"}, {"units": "Noches", "id": "eoh_estadia_18", "type": "number", "description": "Estad\u00eda promedio (en noches) de los viajeros no residentes en los establecimientos hoteleros y parahoteleros de la regi\u00f3n Litoral", "title": "estadia_litoral_no_residentes"}, {"units": "Noches", "id": "eoh_estadia_19", "type": "number", "description": "Estad\u00eda promedio (en noches) de los viajeros en los establecimientos hoteleros y parahoteleros de la regi\u00f3n Norte", "title": "estadia_norte_total"}, {"units": "Noches", "id": "eoh_estadia_20", "type": "number", "description": "Estad\u00eda promedio (en noches) de los viajeros residentes en los establecimientos hoteleros y parahoteleros de la regi\u00f3n Norte", "title": "estadia_norte_residentes"}, {"units": "Noches", "id": "eoh_estadia_21", "type": "number", "description": "Estad\u00eda promedio (en noches) de los viajeros no residentes en los establecimientos hoteleros y parahoteleros de la regi\u00f3n Norte", "title": "estadia_norte_no_residentes"}, {"units": "Noches", "id": "eoh_estadia_22", "type": "number", "description": "Estad\u00eda promedio (en noches) de los viajeros en los establecimientos hoteleros y parahoteleros de la regi\u00f3n Patagonia", "title": "estadia_patagonia_total"}, {"units": "Noches", "id": "eoh_estadia_23", "type": "number", "description": "Estad\u00eda promedio (en noches) de los viajeros residentes en los establecimientos hoteleros y parahoteleros de la regi\u00f3n Patagonia", "title": "estadia_patagonia_residentes"}, {"units": "Noches", "id": "eoh_estadia_24", "type": "number", "description": "Estad\u00eda promedio (en noches) de los viajeros no residentes en los establecimientos hoteleros y parahoteleros de la regi\u00f3n Patagonia", "title": "estadia_patagonia_no_residentes"}, {"units": "Noches", "id": "eoh_pernoctes_1", "type": "number", "description": "Cantidad de noches de los viajeros residentes en los establecimientos hoteleros y parahoteleros del pa\u00eds", "title": "pernoctes_residentes"}, {"units": "Noches", "id": "eoh_pernoctes_2", "type": "number", "description": "Cantidad de noches de los viajeros no residentes en los establecimientos hoteleros y parahoteleros del pa\u00eds", "title": "pernoctes_no_residentes"}, {"units": "Noches", "id": "eoh_pernoctes_3", "type": "number", "description": "Cantidad de noches de los viajeros residentes en los establecimientos hoteleros y parahoteleros de la regi\u00f3n Buenos Aires", "title": "pernoctes_buenos_aires_residentes"}, {"units": "Noches", "id": "eoh_pernoctes_4", "type": "number", "description": "Cantidad de noches de los viajeros no residentes en los establecimientos hoteleros y parahoteleros de la regi\u00f3n Buenos Aires", "title": "pernoctes_buenos_aires_no_residentes"}, {"units": "Noches", "id": "eoh_pernoctes_5", "type": "number", "description": "Cantidad de noches de los viajeros residentes en los establecimientos hoteleros y parahoteleros de la regi\u00f3n CABA", "title": "pernoctes_caba_residentes"}, {"units": "Noches", "id": "eoh_pernoctes_6", "type": "number", "description": "Cantidad de noches de los viajeros no residentes en los establecimientos hoteleros y parahoteleros de la regi\u00f3n CABA", "title": "pernoctes_caba_no_residentes"}, {"units": "Noches", "id": "eoh_pernoctes_7", "type": "number", "description": "Cantidad de noches de los viajeros residentes en los establecimientos hoteleros y parahoteleros de la regi\u00f3n C\u00f3rdoba", "title": "pernoctes_cordoba_residentes"}, {"units": "Noches", "id": "eoh_pernoctes_8", "type": "number", "description": "Cantidad de noches de los viajeros no residentes en los establecimientos hoteleros y parahoteleros de la regi\u00f3n C\u00f3rdoba", "title": "pernoctes_cordoba_no_residentes"}, {"units": "Noches", "id": "eoh_pernoctes_9", "type": "number", "description": "Cantidad de noches de los viajeros residentes en los establecimientos hoteleros y parahoteleros de la regi\u00f3n Cuyo", "title": "pernoctes_cuyo_residentes"}, {"units": "Noches", "id": "eoh_pernoctes_10", "type": "number", "description": "Cantidad de noches de los viajeros no residentes en los establecimientos hoteleros y parahoteleros de la regi\u00f3n Cuyo", "title": "pernoctes_cuyo_no_residentes"}, {"units": "Noches", "id": "eoh_pernoctes_11", "type": "number", "description": "Cantidad de noches de los viajeros residentes en los establecimientos hoteleros y parahoteleros de la regi\u00f3n Litoral", "title": "pernoctes_litoral_residentes"}, {"units": "Noches", "id": "eoh_pernoctes_12", "type": "number", "description": "Cantidad de noches de los viajeros no residentes en los establecimientos hoteleros y parahoteleros de la regi\u00f3n Litoral", "title": "pernoctes_litoral_no_residentes"}, {"units": "Noches", "id": "eoh_pernoctes_13", "type": "number", "description": "Cantidad de noches de los viajeros residentes en los establecimientos hoteleros y parahoteleros de la regi\u00f3n Norte", "title": "pernoctes_norte_residentes"}, {"units": "Noches", "id": "eoh_pernoctes_14", "type": "number", "description": "Cantidad de noches de los viajeros no residentes en los establecimientos hoteleros y parahoteleros de la regi\u00f3n Norte", "title": "pernoctes_norte_no_residentes"}, {"units": "Noches", "id": "eoh_pernoctes_15", "type": "number", "description": "Cantidad de noches de los viajeros residentes en los establecimientos hoteleros y parahoteleros de la regi\u00f3n Patagonia", "title": "pernoctes_patagonia_residentes"}, {"units": "Noches", "id": "eoh_pernoctes_16", "type": "number", "description": "Cantidad de noches de los viajeros no residentes en los establecimientos hoteleros y parahoteleros de la regi\u00f3n Patagonia", "title": "pernoctes_patagonia_no_residentes"}, {"units": "Plazas", "id": "eoh_plazas_1", "type": "number", "description": "Tasa de ocupaci\u00f3n de plazas en hoteles de 1 y 2 estrellas", "title": "top_1_y_2_estrellas"}, {"units": "Plazas", "id": "eoh_plazas_2", "type": "number", "description": "Tasa de ocupaci\u00f3n de plazas en hoteles de 3 estrellas", "title": "top_3_estrellas_boutiques_aparts"}, {"units": "Plazas", "id": "eoh_plazas_3", "type": "number", "description": "Tasa de ocupaci\u00f3n de plazas en hoteles de 4 y 5 estrellas", "title": "top_4_y_5_estrellas"}, {"units": "Plazas", "id": "eoh_plazas_4", "type": "number", "description": "Tasa de ocupaci\u00f3n de plazas en parahoteles", "title": "top_para_hoteles"}, {"units": "Plazas", "id": "eoh_plazas_5", "type": "number", "description": "Tasa de ocupaci\u00f3n de plazas en hoteles y parahoteles", "title": "top_total"}, {"units": "Plazas", "id": "eoh_plazas_6", "type": "number", "description": "Tasa de ocupaci\u00f3n de plazas en hoteles de 1 y 2 estrellas de la regi\u00f3n Buenos Aires", "title": "top_buenos_aires_1_y_2_estrellas"}, {"units": "Plazas", "id": "eoh_plazas_7", "type": "number", "description": "Tasa de ocupaci\u00f3n de plazas en hoteles de 3 estrellas de la regi\u00f3n Buenos Aires", "title": "top_buenos_aires_3_estrellas_boutiques_aparts"}, {"units": "Plazas", "id": "eoh_plazas_8", "type": "number", "description": "Tasa de ocupaci\u00f3n de plazas en hoteles de 4 y 5 estrellas de la regi\u00f3n Buenos Aires", "title": "top_buenos_aires_4_y_5_estrellas"}, {"units": "Plazas", "id": "eoh_plazas_9", "type": "number", "description": "Tasa de ocupaci\u00f3n de plazas en parahoteles de la regi\u00f3n Buenos Aires", "title": "top_buenos_aires_para_hoteles"}, {"units": "Plazas", "id": "eoh_plazas_10", "type": "number", "description": "Tasa de ocupaci\u00f3n de plazas en hoteles y parahoteles de la regi\u00f3n Buenos Aires", "title": "top_buenos_aires_total"}, {"units": "Plazas", "id": "eoh_plazas_11", "type": "number", "description": "Tasa de ocupaci\u00f3n de plazas en hoteles de 1 y 2 estrellas de la regi\u00f3n CABA", "title": "top_caba_1_y_2_estrellas"}, {"units": "Plazas", "id": "eoh_plazas_12", "type": "number", "description": "Tasa de ocupaci\u00f3n de plazas en hoteles de 3 estrellas de la regi\u00f3n CABA", "title": "top_caba_3_estrellas_boutiques_aparts"}, {"units": "Plazas", "id": "eoh_plazas_13", "type": "number", "description": "Tasa de ocupaci\u00f3n de plazas en hoteles de 4 y 5 estrellas de la regi\u00f3n CABA", "title": "top_caba_4_y_5_estrellas"}, {"units": "Plazas", "id": "eoh_plazas_14", "type": "number", "description": "Tasa de ocupaci\u00f3n de plazas en parahoteles de la regi\u00f3n CABA", "title": "top_caba_para_hoteles"}, {"units": "Plazas", "id": "eoh_plazas_15", "type": "number", "description": "Tasa de ocupaci\u00f3n de plazas en hoteles y parahoteles de la regi\u00f3n CABA", "title": "top_caba_total"}, {"units": "Plazas", "id": "eoh_plazas_16", "type": "number", "description": "Tasa de ocupaci\u00f3n de plazas en hoteles de 1 y 2 estrellas de la regi\u00f3n C\u00f3rdoba", "title": "top_cordoba_1_y_2_estrellas"}, {"units": "Plazas", "id": "eoh_plazas_17", "type": "number", "description": "Tasa de ocupaci\u00f3n de plazas en hoteles de 3 estrellas de la regi\u00f3n C\u00f3rdoba", "title": "top_cordoba_3_estrellas_boutiques_aparts"}, {"units": "Plazas", "id": "eoh_plazas_18", "type": "number", "description": "Tasa de ocupaci\u00f3n de plazas en hoteles de 4 y 5 estrellas de la regi\u00f3n C\u00f3rdoba", "title": "top_cordoba_4_y_5_estrellas"}, {"units": "Plazas", "id": "eoh_plazas_19", "type": "number", "description": "Tasa de ocupaci\u00f3n de plazas en parahoteles de la regi\u00f3n C\u00f3rdoba", "title": "top_cordoba_para_hoteles"}, {"units": "Plazas", "id": "eoh_plazas_20", "type": "number", "description": "Tasa de ocupaci\u00f3n de plazas en hoteles y parahoteles de la regi\u00f3n C\u00f3rdoba", "title": "top_cordoba_total"}, {"units": "Plazas", "id": "eoh_plazas_21", "type": "number", "description": "Tasa de ocupaci\u00f3n de plazas en hoteles de 1 y 2 estrellas de la regi\u00f3n Cuyo", "title": "top_cuyo_1_y_2_estrellas"}, {"units": "Plazas", "id": "eoh_plazas_22", "type": "number", "description": "Tasa de ocupaci\u00f3n de plazas en hoteles de 3 estrellas de la regi\u00f3n Cuyo", "title": "top_cuyo_3_estrellas_boutiques_aparts"}, {"units": "Plazas", "id": "eoh_plazas_23", "type": "number", "description": "Tasa de ocupaci\u00f3n de plazas en hoteles de 4 y 5 estrellas de la regi\u00f3n Cuyo", "title": "top_cuyo_4_y_5_estrellas"}, {"units": "Plazas", "id": "eoh_plazas_24", "type": "number", "description": "Tasa de ocupaci\u00f3n de plazas en parahoteles de la regi\u00f3n Cuyo", "title": "top_cuyo_para_hoteles"}, {"units": "Plazas", "id": "eoh_plazas_25", "type": "number", "description": "Tasa de ocupaci\u00f3n de plazas en hoteles y parahoteles de la regi\u00f3n Cuyo", "title": "top_cuyo_total"}, {"units": "Plazas", "id": "eoh_plazas_26", "type": "number", "description": "Tasa de ocupaci\u00f3n de plazas en hoteles de 1 y 2 estrellas de la regi\u00f3n Litoral", "title": "top_litoral_1_y_2_estrellas"}, {"units": "Plazas", "id": "eoh_plazas_27", "type": "number", "description": "Tasa de ocupaci\u00f3n de plazas en hoteles de 3 estrellas de la regi\u00f3n Litoral", "title": "top_litoral_3_estrellas_boutiques_aparts"}, {"units": "Plazas", "id": "eoh_plazas_28", "type": "number", "description": "Tasa de ocupaci\u00f3n de plazas en hoteles de 4 y 5 estrellas de la regi\u00f3n Litoral", "title": "top_litoral_4_y_5_estrellas"}, {"units": "Plazas", "id": "eoh_plazas_29", "type": "number", "description": "Tasa de ocupaci\u00f3n de plazas en parahoteles de la regi\u00f3n Litoral", "title": "top_litoral_para_hoteles"}, {"units": "Plazas", "id": "eoh_plazas_30", "type": "number", "description": "Tasa de ocupaci\u00f3n de plazas en hoteles y parahoteles de la regi\u00f3n Litoral", "title": "top_litoral_total"}, {"units": "Plazas", "id": "eoh_plazas_31", "type": "number", "description": "Tasa de ocupaci\u00f3n de plazas en hoteles de 1 y 2 estrellas de la regi\u00f3n Norte", "title": "top_norte_1_y_2_estrellas"}, {"units": "Plazas", "id": "eoh_plazas_32", "type": "number", "description": "Tasa de ocupaci\u00f3n de plazas en hoteles de 3 estrellas de la regi\u00f3n Norte", "title": "top_norte_3_estrellas_boutiques_aparts"}, {"units": "Plazas", "id": "eoh_plazas_33", "type": "number", "description": "Tasa de ocupaci\u00f3n de plazas en hoteles de 4 y 5 estrellas de la regi\u00f3n Norte", "title": "top_norte_4_y_5_estrellas"}, {"units": "Plazas", "id": "eoh_plazas_34", "type": "number", "description": "Tasa de ocupaci\u00f3n de plazas en parahoteles de la regi\u00f3n Norte", "title": "top_norte_para_hoteles"}, {"units": "Plazas", "id": "eoh_plazas_35", "type": "number", "description": "Tasa de ocupaci\u00f3n de plazas en hoteles y parahoteles de la regi\u00f3n Norte", "title": "top_norte_total"}, {"units": "Plazas", "id": "eoh_plazas_36", "type": "number", "description": "Tasa de ocupaci\u00f3n de plazas en hoteles de 1 y 2 estrellas de la regi\u00f3n Patagonia", "title": "top_patagonia_1_y_2_estrellas"}, {"units": "Plazas", "id": "eoh_plazas_37", "type": "number", "description": "Tasa de ocupaci\u00f3n de plazas en hoteles de 3 estrellas de la regi\u00f3n Patagonia", "title": "top_patagonia_3_estrellas_boutiques_aparts"}, {"units": "Plazas", "id": "eoh_plazas_38", "type": "number", "description": "Tasa de ocupaci\u00f3n de plazas en hoteles de 4 y 5 estrellas de la regi\u00f3n Patagonia", "title": "top_patagonia_4_y_5_estrellas"}, {"units": "Plazas", "id": "eoh_plazas_39", "type": "number", "description": "Tasa de ocupaci\u00f3n de plazas en parahoteles de la regi\u00f3n Patagonia", "title": "top_patagonia_para_hoteles"}, {"units": "Plazas", "id": "eoh_plazas_40", "type": "number", "description": "Tasa de ocupaci\u00f3n de plazas en hoteles y parahoteles de la regi\u00f3n Patagonia", "title": "top_patagonia_total"}, {"units": "Viajeros", "id": "eoh_viajeros_1", "type": "number", "description": "Cantidad de viajeros residentes hospedados en hoteles y parahoteles del pa\u00eds", "title": "viajeros_residentes"}, {"units": "Viajeros", "id": "eoh_viajeros_2", "type": "number", "description": "Cantidad de viajeros no residentes hospedados en hoteles y parahoteles del pa\u00eds", "title": "viajeros_no_residentes"}, {"units": "Viajeros", "id": "eoh_viajeros_3", "type": "number", "description": "Cantidad de viajeros residentes hospedados en hoteles y parahoteles de la regi\u00f3n Buenos Aires", "title": "viajeros_buenos_aires_residentes"}, {"units": "Viajeros", "id": "eoh_viajeros_4", "type": "number", "description": "Cantidad de viajeros no residentes hospedados en hoteles y parahoteles de la regi\u00f3n Buenos Aires", "title": "viajeros_buenos_aires_no_residentes"}, {"units": "Viajeros", "id": "eoh_viajeros_5", "type": "number", "description": "Cantidad de viajeros residentes hospedados en hoteles y parahoteles de la regi\u00f3n CABA", "title": "viajeros_caba_residentes"}, {"units": "Viajeros", "id": "eoh_viajeros_6", "type": "number", "description": "Cantidad de viajeros no residentes hospedados en hoteles y parahoteles de la regi\u00f3n CABA", "title": "viajeros_caba_no_residentes"}, {"units": "Viajeros", "id": "eoh_viajeros_7", "type": "number", "description": "Cantidad de viajeros residentes hospedados en hoteles y parahoteles de la regi\u00f3n C\u00f3rdoba", "title": "viajeros_cordoba_residentes"}, {"units": "Viajeros", "id": "eoh_viajeros_8", "type": "number", "description": "Cantidad de viajeros no residentes hospedados en hoteles y parahoteles de la regi\u00f3n C\u00f3rdoba", "title": "viajeros_cordoba_no_residentes"}, {"units": "Viajeros", "id": "eoh_viajeros_9", "type": "number", "description": "Cantidad de viajeros residentes hospedados en hoteles y parahoteles de la regi\u00f3n Cuyo", "title": "viajeros_cuyo_residentes"}, {"units": "Viajeros", "id": "eoh_viajeros_10", "type": "number", "description": "Cantidad de viajeros no residentes hospedados en hoteles y parahoteles de la regi\u00f3n Cuyo", "title": "viajeros_cuyo_no_residentes"}, {"units": "Viajeros", "id": "eoh_viajeros_11", "type": "number", "description": "Cantidad de viajeros residentes hospedados en hoteles y parahoteles de la regi\u00f3n Litoral", "title": "viajeros_litoral_residentes"}, {"units": "Viajeros", "id": "eoh_viajeros_12", "type": "number", "description": "Cantidad de viajeros no residentes hospedados en hoteles y parahoteles de la regi\u00f3n Litoral", "title": "viajeros_litoral_no_residentes"}, {"units": "Viajeros", "id": "eoh_viajeros_13", "type": "number", "description": "Cantidad de viajeros residentes hospedados en hoteles y parahoteles de la regi\u00f3n Norte", "title": "viajeros_norte_residentes"}, {"units": "Viajeros", "id": "eoh_viajeros_14", "type": "number", "description": "Cantidad de viajeros no residentes hospedados en hoteles y parahoteles de la regi\u00f3n Norte", "title": "viajeros_norte_no_residentes"}, {"units": "Viajeros", "id": "eoh_viajeros_15", "type": "number", "description": "Cantidad de viajeros residentes hospedados en hoteles y parahoteles de la regi\u00f3n Patagonia", "title": "viajeros_patagonia_residentes"}, {"units": "Viajeros", "id": "eoh_viajeros_16", "type": "number", "description": "Cantidad de viajeros no residentes hospedados en hoteles y parahoteles de la regi\u00f3n Patagonia", "title": "viajeros_patagonia_no_residentes"}, {"units": "Pesos", "id": "eoh_facturacion_1", "type": "number", "description": "Facturaci\u00f3n total en pesos", "title": "fact_pesos"}, {"units": "Pesos", "id": "eoh_facturacion_2", "type": "number", "description": "Facturaci\u00f3n total en pesos en los hoteles de 1 y 2 estrellas de la regi\u00f3n Buenos Aires", "title": "fact_pesos_buenos_aires_1_y_2_estrellas"}, {"units": "Pesos", "id": "eoh_facturacion_3", "type": "number", "description": "Facturaci\u00f3n total en pesos en los hoteles de 3 estrellas, Boutique y Aparts de la regi\u00f3n Buenos Aires", "title": "fact_pesos_buenos_aires_3_estrellas_boutiques_aparts"}, {"units": "Pesos", "id": "eoh_facturacion_4", "type": "number", "description": "Facturaci\u00f3n total en pesos en los hoteles de 4 y 5 estrellas de la regi\u00f3n Buenos Aires", "title": "fact_pesos_buenos_aires_4_y_5_estrellas"}, {"units": "Pesos", "id": "eoh_facturacion_5", "type": "number", "description": "Facturaci\u00f3n total en pesos en los parahoteles de la regi\u00f3n Buenos Aires", "title": "fact_pesos_buenos_aires_para_hoteles"}, {"units": "Pesos", "id": "eoh_facturacion_6", "type": "number", "description": "Facturaci\u00f3n total en pesos en los hoteles de 1 y 2 estrellas de la caba", "title": "fact_pesos_caba_1_y_2_estrellas"}, {"units": "Pesos", "id": "eoh_facturacion_7", "type": "number", "description": "Facturaci\u00f3n total en pesos en los hoteles de 3 estrellas, Boutique y Aparts de la caba", "title": "fact_pesos_caba_3_estrellas_boutiques_aparts"}, {"units": "Pesos", "id": "eoh_facturacion_8", "type": "number", "description": "Facturaci\u00f3n total en pesos en los hoteles de 4 y 5 estrellas de la caba", "title": "fact_pesos_caba_4_y_5_estrellas"}, {"units": "Pesos", "id": "eoh_facturacion_9", "type": "number", "description": "Facturaci\u00f3n total en pesos en los parahoteles de la caba", "title": "fact_pesos_caba_para_hoteles"}, {"units": "Pesos", "id": "eoh_facturacion_10", "type": "number", "description": "Facturaci\u00f3n total en pesos en los hoteles de 1 y 2 estrellas de la regi\u00f3n C\u00f3rdoba", "title": "fact_pesos_cordoba_1_y_2_estrellas"}, {"units": "Pesos", "id": "eoh_facturacion_11", "type": "number", "description": "Facturaci\u00f3n total en pesos en los hoteles de 3 estrellas, Boutique y Aparts de la regi\u00f3n C\u00f3rdoba", "title": "fact_pesos_cordoba_3_estrellas_boutiques_aparts"}, {"units": "Pesos", "id": "eoh_facturacion_12", "type": "number", "description": "Facturaci\u00f3n total en pesos en los hoteles de 4 y 5 estrellas de la regi\u00f3n C\u00f3rdoba", "title": "fact_pesos_cordoba_4_y_5_estrellas"}, {"units": "Pesos", "id": "eoh_facturacion_13", "type": "number", "description": "Facturaci\u00f3n total en pesos en los parahoteles de la regi\u00f3n C\u00f3rdoba", "title": "fact_pesos_cordoba_para_hoteles"}, {"units": "Pesos", "id": "eoh_facturacion_14", "type": "number", "description": "Facturaci\u00f3n total en pesos en los hoteles de 1 y 2 estrellas de la regi\u00f3n Cuyo", "title": "fact_pesos_cuyo_1_y_2_estrellas"}, {"units": "Pesos", "id": "eoh_facturacion_15", "type": "number", "description": "Facturaci\u00f3n total en pesos en los hoteles de 3 estrellas, Boutique y Aparts de la regi\u00f3n Cuyo", "title": "fact_pesos_cuyo_3_estrellas_boutiques_aparts"}, {"units": "Pesos", "id": "eoh_facturacion_16", "type": "number", "description": "Facturaci\u00f3n total en pesos en los hoteles de 4 y 5 estrellas de la regi\u00f3n Cuyo", "title": "fact_pesos_cuyo_4_y_5_estrellas"}, {"units": "Pesos", "id": "eoh_facturacion_17", "type": "number", "description": "Facturaci\u00f3n total en pesos en los parahoteles de la regi\u00f3n Cuyo", "title": "fact_pesos_cuyo_para_hoteles"}, {"units": "Pesos", "id": "eoh_facturacion_18", "type": "number", "description": "Facturaci\u00f3n total en pesos en los hoteles de 1 y 2 estrellas de la regi\u00f3n Litoral", "title": "fact_pesos_litoral_1_y_2_estrellas"}, {"units": "Pesos", "id": "eoh_facturacion_19", "type": "number", "description": "Facturaci\u00f3n total en pesos en los hoteles de 3 estrellas, Boutique y Aparts de la regi\u00f3n Litoral", "title": "fact_pesos_litoral_3_estrellas_boutiques_aparts"}, {"units": "Pesos", "id": "eoh_facturacion_20", "type": "number", "description": "Facturaci\u00f3n total en pesos en los hoteles de 4 y 5 estrellas de la regi\u00f3n Litoral", "title": "fact_pesos_litoral_4_y_5_estrellas"}, {"units": "Pesos", "id": "eoh_facturacion_21", "type": "number", "description": "Facturaci\u00f3n total en pesos en los parahoteles de la regi\u00f3n Litoral", "title": "fact_pesos_litoral_para_hoteles"}, {"units": "Pesos", "id": "eoh_facturacion_22", "type": "number", "description": "Facturaci\u00f3n total en pesos en los hoteles de 1 y 2 estrellas de la regi\u00f3n Norte", "title": "fact_pesos_norte_1_y_2_estrellas"}, {"units": "Pesos", "id": "eoh_facturacion_23", "type": "number", "description": "Facturaci\u00f3n total en pesos en los hoteles de 3 estrellas, Boutique y Aparts de la regi\u00f3n Norte", "title": "fact_pesos_norte_3_estrellas_boutiques_aparts"}, {"units": "Pesos", "id": "eoh_facturacion_24", "type": "number", "description": "Facturaci\u00f3n total en pesos en los hoteles de 4 y 5 estrellas de la regi\u00f3n Norte", "title": "fact_pesos_norte_4_y_5_estrellas"}, {"units": "Pesos", "id": "eoh_facturacion_25", "type": "number", "description": "Facturaci\u00f3n total en pesos en los parahoteles de la regi\u00f3n Norte", "title": "fact_pesos_norte_para_hoteles"}, {"units": "Pesos", "id": "eoh_facturacion_26", "type": "number", "description": "Facturaci\u00f3n total en pesos en los hoteles de 1 y 2 estrellas de la regi\u00f3n Patagonia", "title": "fact_pesos_patagonia_1_y_2_estrellas"}, {"units": "Pesos", "id": "eoh_facturacion_27", "type": "number", "description": "Facturaci\u00f3n total en pesos en los hoteles de 3 estrellas, Boutique y Aparts de la regi\u00f3n Patagonia", "title": "fact_pesos_patagonia_3_estrellas_boutiques_aparts"}, {"units": "Pesos", "id": "eoh_facturacion_28", "type": "number", "description": "Facturaci\u00f3n total en pesos en los hoteles de 4 y 5 estrellas de la regi\u00f3n Patagonia", "title": "fact_pesos_patagonia_4_y_5_estrellas"}, {"units": "Pesos", "id": "eoh_facturacion_29", "type": "number", "description": "Facturaci\u00f3n total en pesos en los parahoteles de la regi\u00f3n Patagonia", "title": "fact_pesos_patagonia_para_hoteles"}, {"units": "d\u00f3lares", "id": "eoh_revpar_1", "type": "number", "description": "Ingresos por habitaci\u00f3n disponible (en USD) en los hoteles de 1 y 2 estrellas", "title": "revpar_us_1_y_2_estrellas"}, {"units": "d\u00f3lares", "id": "eoh_revpar_2", "type": "number", "description": "Ingresos por habitaci\u00f3n disponible (en USD) en los hoteles de 3 estrellas, Boutique y Aparts", "title": "revpar_us_3_estrellas_boutiques_aparts"}, {"units": "d\u00f3lares", "id": "eoh_revpar_3", "type": "number", "description": "Ingresos por habitaci\u00f3n disponible (en USD) en los hoteles de 4 y 5 estrellas", "title": "revpar_us_4_y_5_estrellas"}, {"units": "d\u00f3lares", "id": "eoh_revpar_4", "type": "number", "description": "Ingresos por habitaci\u00f3n disponible (en USD) en los parahoteles", "title": "revpar_us_para_hoteles"}, {"units": "d\u00f3lares", "id": "eoh_revpar_5", "type": "number", "description": "Ingresos por habitaci\u00f3n disponible (en USD) total", "title": "revpar_us_total"}, {"units": "d\u00f3lares", "id": "eoh_revpar_6", "type": "number", "description": "Ingresos por habitaci\u00f3n disponible (en USD) en los hoteles de 1 y 2 estrellas de la regi\u00f3n Buenos Aires", "title": "revpar_us_buenos_aires_1_y_2_estrellas"}, {"units": "d\u00f3lares", "id": "eoh_revpar_7", "type": "number", "description": "Ingresos por habitaci\u00f3n disponible (en USD) en los hoteles de 3 estrellas, Boutique y Aparts de la regi\u00f3n Buenos Aires", "title": "revpar_us_buenos_aires_3_estrellas_boutiques_aparts"}, {"units": "d\u00f3lares", "id": "eoh_revpar_8", "type": "number", "description": "Ingresos por habitaci\u00f3n disponible (en USD) en los hoteles de 4 y 5 estrellas de la regi\u00f3n Buenos Aires", "title": "revpar_us_buenos_aires_4_y_5_estrellas"}, {"units": "d\u00f3lares", "id": "eoh_revpar_9", "type": "number", "description": "Ingresos por habitaci\u00f3n disponible (en USD) en los parahoteles de la regi\u00f3n Buenos Aires", "title": "revpar_us_buenos_aires_para_hoteles"}, {"units": "d\u00f3lares", "id": "eoh_revpar_10", "type": "number", "description": "Ingresos por habitaci\u00f3n disponible (en USD) en la regi\u00f3n Buenos Aires", "title": "revpar_us_buenos_aires_total"}, {"units": "d\u00f3lares", "id": "eoh_revpar_11", "type": "number", "description": "Ingresos por habitaci\u00f3n disponible (en USD) en los hoteles de 1 y 2 estrellas de la caba", "title": "revpar_us_caba_1_y_2_estrellas"}, {"units": "d\u00f3lares", "id": "eoh_revpar_12", "type": "number", "description": "Ingresos por habitaci\u00f3n disponible (en USD) en los hoteles de 3 estrellas, Boutique y Aparts de la caba", "title": "revpar_us_caba_3_estrellas_boutiques_aparts"}, {"units": "d\u00f3lares", "id": "eoh_revpar_13", "type": "number", "description": "Ingresos por habitaci\u00f3n disponible (en USD) en los hoteles de 4 y 5 estrellas de la caba", "title": "revpar_us_caba_4_y_5_estrellas"}, {"units": "d\u00f3lares", "id": "eoh_revpar_14", "type": "number", "description": "Ingresos por habitaci\u00f3n disponible (en USD) en los parahoteles de la caba", "title": "revpar_us_caba_para_hoteles"}, {"units": "d\u00f3lares", "id": "eoh_revpar_15", "type": "number", "description": "Ingresos por habitaci\u00f3n disponible (en USD) en la regi\u00f3n caba", "title": "revpar_us_caba_total"}, {"units": "d\u00f3lares", "id": "eoh_revpar_16", "type": "number", "description": "Ingresos por habitaci\u00f3n disponible (en USD) en los hoteles de 1 y 2 estrellas de la regi\u00f3n C\u00f3rdoba", "title": "revpar_us_cordoba_1_y_2_estrellas"}, {"units": "d\u00f3lares", "id": "eoh_revpar_17", "type": "number", "description": "Ingresos por habitaci\u00f3n disponible (en USD) en los hoteles de 3 estrellas, Boutique y Aparts de la regi\u00f3n C\u00f3rdoba", "title": "revpar_us_cordoba_3_estrellas_boutiques_aparts"}, {"units": "d\u00f3lares", "id": "eoh_revpar_18", "type": "number", "description": "Ingresos por habitaci\u00f3n disponible (en USD) en los hoteles de 4 y 5 estrellas de la regi\u00f3n C\u00f3rdoba", "title": "revpar_us_cordoba_4_y_5_estrellas"}, {"units": "d\u00f3lares", "id": "eoh_revpar_19", "type": "number", "description": "Ingresos por habitaci\u00f3n disponible (en USD) en los parahoteles de la regi\u00f3n C\u00f3rdoba", "title": "revpar_us_cordoba_para_hoteles"}, {"units": "d\u00f3lares", "id": "eoh_revpar_20", "type": "number", "description": "Ingresos por habitaci\u00f3n disponible (en USD) en la regi\u00f3n C\u00f3rdoba", "title": "revpar_us_cordoba_total"}, {"units": "d\u00f3lares", "id": "eoh_revpar_21", "type": "number", "description": "Ingresos por habitaci\u00f3n disponible (en USD) en los hoteles de 1 y 2 estrellas de la regi\u00f3n Cuyo", "title": "revpar_us_cuyo_1_y_2_estrellas"}, {"units": "d\u00f3lares", "id": "eoh_revpar_22", "type": "number", "description": "Ingresos por habitaci\u00f3n disponible (en USD) en los hoteles de 3 estrellas, Boutique y Aparts de la regi\u00f3n Cuyo", "title": "revpar_us_cuyo_3_estrellas_boutiques_aparts"}, {"units": "d\u00f3lares", "id": "eoh_revpar_23", "type": "number", "description": "Ingresos por habitaci\u00f3n disponible (en USD) en los hoteles de 4 y 5 estrellas de la regi\u00f3n Cuyo", "title": "revpar_us_cuyo_4_y_5_estrellas"}, {"units": "d\u00f3lares", "id": "eoh_revpar_24", "type": "number", "description": "Ingresos por habitaci\u00f3n disponible (en USD) en los parahoteles de la regi\u00f3n Cuyo", "title": "revpar_us_cuyo_para_hoteles"}, {"units": "d\u00f3lares", "id": "eoh_revpar_25", "type": "number", "description": "Ingresos por habitaci\u00f3n disponible (en USD) en la regi\u00f3n Cuyo", "title": "revpar_us_cuyo_total"}, {"units": "d\u00f3lares", "id": "eoh_revpar_26", "type": "number", "description": "Ingresos por habitaci\u00f3n disponible (en USD) en los hoteles de 1 y 2 estrellas de la regi\u00f3n Litoral", "title": "revpar_us_litoral_1_y_2_estrellas"}, {"units": "d\u00f3lares", "id": "eoh_revpar_27", "type": "number", "description": "Ingresos por habitaci\u00f3n disponible (en USD) en los hoteles de 3 estrellas, Boutique y Aparts de la regi\u00f3n Litoral", "title": "revpar_us_litoral_3_estrellas_boutiques_aparts"}, {"units": "d\u00f3lares", "id": "eoh_revpar_28", "type": "number", "description": "Ingresos por habitaci\u00f3n disponible (en USD) en los hoteles de 4 y 5 estrellas de la regi\u00f3n Litoral", "title": "revpar_us_litoral_4_y_5_estrellas"}, {"units": "d\u00f3lares", "id": "eoh_revpar_29", "type": "number", "description": "Ingresos por habitaci\u00f3n disponible (en USD) en los parahoteles de la regi\u00f3n Litoral", "title": "revpar_us_litoral_para_hoteles"}, {"units": "d\u00f3lares", "id": "eoh_revpar_30", "type": "number", "description": "Ingresos por habitaci\u00f3n disponible (en USD) en la regi\u00f3n Litoral", "title": "revpar_us_litoral_total"}, {"units": "d\u00f3lares", "id": "eoh_revpar_31", "type": "number", "description": "Ingresos por habitaci\u00f3n disponible (en USD) en los hoteles de 1 y 2 estrellas de la regi\u00f3n Norte", "title": "revpar_us_norte_1_y_2_estrellas"}, {"units": "d\u00f3lares", "id": "eoh_revpar_32", "type": "number", "description": "Ingresos por habitaci\u00f3n disponible (en USD) en los hoteles de 3 estrellas, Boutique y Aparts de la regi\u00f3n Norte", "title": "revpar_us_norte_3_estrellas_boutiques_aparts"}, {"units": "d\u00f3lares", "id": "eoh_revpar_33", "type": "number", "description": "Ingresos por habitaci\u00f3n disponible (en USD) en los hoteles de 4 y 5 estrellas de la regi\u00f3n Norte", "title": "revpar_us_norte_4_y_5_estrellas"}, {"units": "d\u00f3lares", "id": "eoh_revpar_34", "type": "number", "description": "Ingresos por habitaci\u00f3n disponible (en USD) en los parahoteles de la regi\u00f3n Norte", "title": "revpar_us_norte_para_hoteles"}, {"units": "d\u00f3lares", "id": "eoh_revpar_35", "type": "number", "description": "Ingresos por habitaci\u00f3n disponible (en USD) en la regi\u00f3n Norte", "title": "revpar_us_norte_total"}, {"units": "d\u00f3lares", "id": "eoh_revpar_36", "type": "number", "description": "Ingresos por habitaci\u00f3n disponible (en USD) en los hoteles de 1 y 2 estrellas de la regi\u00f3n Patagonia", "title": "revpar_us_patagonia_1_y_2_estrellas"}, {"units": "d\u00f3lares", "id": "eoh_revpar_37", "type": "number", "description": "Ingresos por habitaci\u00f3n disponible (en USD) en los hoteles de 3 estrellas, Boutique y Aparts de la regi\u00f3n Patagonia", "title": "revpar_us_patagonia_3_estrellas_boutiques_aparts"}, {"units": "d\u00f3lares", "id": "eoh_revpar_38", "type": "number", "description": "Ingresos por habitaci\u00f3n disponible (en USD) en los hoteles de 4 y 5 estrellas de la regi\u00f3n Patagonia", "title": "revpar_us_patagonia_4_y_5_estrellas"}, {"units": "d\u00f3lares", "id": "eoh_revpar_39", "type": "number", "description": "Ingresos por habitaci\u00f3n disponible (en USD) en los parahoteles de la regi\u00f3n Patagonia", "title": "revpar_us_patagonia_para_hoteles"}, {"units": "d\u00f3lares", "id": "eoh_revpar_40", "type": "number", "description": "Ingresos por habitaci\u00f3n disponible (en USD) en la regi\u00f3n Patagonia", "title": "revpar_us_patagonia_total"}, {"units": "puestos", "id": "eoh_pteq_1", "type": "number", "description": "Puestos de trabajo equivalentes total", "title": "pteq"}, {"units": "puestos", "id": "eoh_pteq_2", "type": "number", "description": "Puestos de trabajo equivalentes en los hoteles de 1 y 2 estrellas de la regi\u00f3n Buenos Aires", "title": "pteq_buenos_aires_1_y_2_estrellas"}, {"units": "puestos", "id": "eoh_pteq_3", "type": "number", "description": "Puestos de trabajo equivalentes en los hoteles de 3 estrellas, Boutique y Aparts de la regi\u00f3n Buenos Aires", "title": "pteq_buenos_aires_3_estrellas_boutiques_aparts"}, {"units": "puestos", "id": "eoh_pteq_4", "type": "number", "description": "Puestos de trabajo equivalentes en los hoteles de 4 y 5 estrellas de la regi\u00f3n Buenos Aires", "title": "pteq_buenos_aires_4_y_5_estrellas"}, {"units": "puestos", "id": "eoh_pteq_5", "type": "number", "description": "Puestos de trabajo equivalentes en los parahoteles de la regi\u00f3n Buenos Aires", "title": "pteq_buenos_aires_para_hoteles"}, {"units": "puestos", "id": "eoh_pteq_6", "type": "number", "description": "Puestos de trabajo equivalentes en los hoteles de 1 y 2 estrellas de la caba", "title": "pteq_caba_1_y_2_estrellas"}, {"units": "puestos", "id": "eoh_pteq_7", "type": "number", "description": "Puestos de trabajo equivalentes en los hoteles de 3 estrellas, Boutique y Aparts de la caba", "title": "pteq_caba_3_estrellas_boutiques_aparts"}, {"units": "puestos", "id": "eoh_pteq_8", "type": "number", "description": "Puestos de trabajo equivalentes en los hoteles de 4 y 5 estrellas de la caba", "title": "pteq_caba_4_y_5_estrellas"}, {"units": "puestos", "id": "eoh_pteq_9", "type": "number", "description": "Puestos de trabajo equivalentes en los parahoteles de la caba", "title": "pteq_caba_para_hoteles"}, {"units": "puestos", "id": "eoh_pteq_10", "type": "number", "description": "Puestos de trabajo equivalentes en los hoteles de 1 y 2 estrellas de la regi\u00f3n C\u00f3rdoba", "title": "pteq_cordoba_1_y_2_estrellas"}, {"units": "puestos", "id": "eoh_pteq_11", "type": "number", "description": "Puestos de trabajo equivalentes en los hoteles de 3 estrellas, Boutique y Aparts de la regi\u00f3n C\u00f3rdoba", "title": "pteq_cordoba_3_estrellas_boutiques_aparts"}, {"units": "puestos", "id": "eoh_pteq_12", "type": "number", "description": "Puestos de trabajo equivalentes en los hoteles de 4 y 5 estrellas de la regi\u00f3n C\u00f3rdoba", "title": "pteq_cordoba_4_y_5_estrellas"}, {"units": "puestos", "id": "eoh_pteq_13", "type": "number", "description": "Puestos de trabajo equivalentes en los parahoteles de la regi\u00f3n C\u00f3rdoba", "title": "pteq_cordoba_para_hoteles"}, {"units": "puestos", "id": "eoh_pteq_14", "type": "number", "description": "Puestos de trabajo equivalentes en los hoteles de 1 y 2 estrellas de la regi\u00f3n Cuyo", "title": "pteq_cuyo_1_y_2_estrellas"}, {"units": "puestos", "id": "eoh_pteq_15", "type": "number", "description": "Puestos de trabajo equivalentes en los hoteles de 3 estrellas, Boutique y Aparts de la regi\u00f3n Cuyo", "title": "pteq_cuyo_3_estrellas_boutiques_aparts"}, {"units": "puestos", "id": "eoh_pteq_16", "type": "number", "description": "Puestos de trabajo equivalentes en los hoteles de 4 y 5 estrellas de la regi\u00f3n Cuyo", "title": "pteq_cuyo_4_y_5_estrellas"}, {"units": "puestos", "id": "eoh_pteq_17", "type": "number", "description": "Puestos de trabajo equivalentes en los parahoteles de la regi\u00f3n Cuyo", "title": "pteq_cuyo_para_hoteles"}, {"units": "puestos", "id": "eoh_pteq_18", "type": "number", "description": "Puestos de trabajo equivalentes en los hoteles de 1 y 2 estrellas de la regi\u00f3n Litoral", "title": "pteq_litoral_1_y_2_estrellas"}, {"units": "puestos", "id": "eoh_pteq_19", "type": "number", "description": "Puestos de trabajo equivalentes en los hoteles de 3 estrellas, Boutique y Aparts de la regi\u00f3n Litoral", "title": "pteq_litoral_3_estrellas_boutiques_aparts"}, {"units": "puestos", "id": "eoh_pteq_20", "type": "number", "description": "Puestos de trabajo equivalentes en los hoteles de 4 y 5 estrellas de la regi\u00f3n Litoral", "title": "pteq_litoral_4_y_5_estrellas"}, {"units": "puestos", "id": "eoh_pteq_21", "type": "number", "description": "Puestos de trabajo equivalentes en los parahoteles de la regi\u00f3n Litoral", "title": "pteq_litoral_para_hoteles"}, {"units": "puestos", "id": "eoh_pteq_22", "type": "number", "description": "Puestos de trabajo equivalentes en los hoteles de 1 y 2 estrellas de la regi\u00f3n Norte", "title": "pteq_norte_1_y_2_estrellas"}, {"units": "puestos", "id": "eoh_pteq_23", "type": "number", "description": "Puestos de trabajo equivalentes en los hoteles de 3 estrellas, Boutique y Aparts de la regi\u00f3n Norte", "title": "pteq_norte_3_estrellas_boutiques_aparts"}, {"units": "puestos", "id": "eoh_pteq_24", "type": "number", "description": "Puestos de trabajo equivalentes en los hoteles de 4 y 5 estrellas de la regi\u00f3n Norte", "title": "pteq_norte_4_y_5_estrellas"}, {"units": "puestos", "id": "eoh_pteq_25", "type": "number", "description": "Puestos de trabajo equivalentes en los parahoteles de la regi\u00f3n Norte", "title": "pteq_norte_para_hoteles"}, {"units": "puestos", "id": "eoh_pteq_26", "type": "number", "description": "Puestos de trabajo equivalentes en los hoteles de 1 y 2 estrellas de la regi\u00f3n Patagonia", "title": "pteq_patagonia_1_y_2_estrellas"}, {"units": "puestos", "id": "eoh_pteq_27", "type": "number", "description": "Puestos de trabajo equivalentes en los hoteles de 3 estrellas, Boutique y Aparts de la regi\u00f3n Patagonia", "title": "pteq_patagonia_3_estrellas_boutiques_aparts"}, {"units": "puestos", "id": "eoh_pteq_28", "type": "number", "description": "Puestos de trabajo equivalentes en los hoteles de 4 y 5 estrellas de la regi\u00f3n Patagonia", "title": "pteq_patagonia_4_y_5_estrellas"}, {"units": "puestos", "id": "eoh_pteq_29", "type": "number", "description": "Puestos de trabajo equivalentes en los parahoteles de la regi\u00f3n Patagonia", "title": "pteq_patagonia_para_hoteles"}, {"units": "d\u00f3lares", "id": "eoh_adr_1", "type": "number", "description": "Tarifa promedio diaria (en USD) en los hoteles de 1 y 2 estrellas", "title": "adr_us_1_y_2_estrellas"}, {"units": "d\u00f3lares", "id": "eoh_adr_2", "type": "number", "description": "Tarifa promedio diaria (en USD) en los hoteles de 3 estrellas, Boutique y Aparts", "title": "adr_us_3_estrellas_boutiques_aparts"}, {"units": "d\u00f3lares", "id": "eoh_adr_3", "type": "number", "description": "Tarifa promedio diaria (en USD) en los hoteles de 4 y 5 estrellas", "title": "adr_us_4_y_5_estrellas"}, {"units": "d\u00f3lares", "id": "eoh_adr_4", "type": "number", "description": "Tarifa promedio diaria (en USD) en los parahoteles", "title": "adr_us_para_hoteles"}, {"units": "d\u00f3lares", "id": "eoh_adr_5", "type": "number", "description": "Tarifa promedio diaria (en USD) total", "title": "adr_us_total"}, {"units": "d\u00f3lares", "id": "eoh_adr_6", "type": "number", "description": "Tarifa promedio diaria (en USD) en los hoteles de 1 y 2 estrellas de la regi\u00f3n Buenos Aires", "title": "adr_us_buenos_aires_1_y_2_estrellas"}, {"units": "d\u00f3lares", "id": "eoh_adr_7", "type": "number", "description": "Tarifa promedio diaria (en USD) en los hoteles de 3 estrellas, Boutique y Aparts de la regi\u00f3n Buenos Aires", "title": "adr_us_buenos_aires_3_estrellas_boutiques_aparts"}, {"units": "d\u00f3lares", "id": "eoh_adr_8", "type": "number", "description": "Tarifa promedio diaria (en USD) en los hoteles de 4 y 5 estrellas de la regi\u00f3n Buenos Aires", "title": "adr_us_buenos_aires_4_y_5_estrellas"}, {"units": "d\u00f3lares", "id": "eoh_adr_9", "type": "number", "description": "Tarifa promedio diaria (en USD) en los parahoteles de la regi\u00f3n Buenos Aires", "title": "adr_us_buenos_aires_para_hoteles"}, {"units": "d\u00f3lares", "id": "eoh_adr_10", "type": "number", "description": "Tarifa promedio diaria (en USD) en la regi\u00f3n Buenos Aires", "title": "adr_us_buenos_aires_total"}, {"units": "d\u00f3lares", "id": "eoh_adr_11", "type": "number", "description": "Tarifa promedio diaria (en USD) en los hoteles de 1 y 2 estrellas de la caba", "title": "adr_us_caba_1_y_2_estrellas"}, {"units": "d\u00f3lares", "id": "eoh_adr_12", "type": "number", "description": "Tarifa promedio diaria (en USD) en los hoteles de 3 estrellas, Boutique y Aparts de la caba", "title": "adr_us_caba_3_estrellas_boutiques_aparts"}, {"units": "d\u00f3lares", "id": "eoh_adr_13", "type": "number", "description": "Tarifa promedio diaria (en USD) en los hoteles de 4 y 5 estrellas de la caba", "title": "adr_us_caba_4_y_5_estrellas"}, {"units": "d\u00f3lares", "id": "eoh_adr_14", "type": "number", "description": "Tarifa promedio diaria (en USD) en los parahoteles de la caba", "title": "adr_us_caba_para_hoteles"}, {"units": "d\u00f3lares", "id": "eoh_adr_15", "type": "number", "description": "Tarifa promedio diaria (en USD) en la regi\u00f3n caba", "title": "adr_us_caba_total"}, {"units": "d\u00f3lares", "id": "eoh_adr_16", "type": "number", "description": "Tarifa promedio diaria (en USD) en los hoteles de 1 y 2 estrellas de la regi\u00f3n C\u00f3rdoba", "title": "adr_us_cordoba_1_y_2_estrellas"}, {"units": "d\u00f3lares", "id": "eoh_adr_17", "type": "number", "description": "Tarifa promedio diaria (en USD) en los hoteles de 3 estrellas, Boutique y Aparts de la regi\u00f3n C\u00f3rdoba", "title": "adr_us_cordoba_3_estrellas_boutiques_aparts"}, {"units": "d\u00f3lares", "id": "eoh_adr_18", "type": "number", "description": "Tarifa promedio diaria (en USD) en los hoteles de 4 y 5 estrellas de la regi\u00f3n C\u00f3rdoba", "title": "adr_us_cordoba_4_y_5_estrellas"}, {"units": "d\u00f3lares", "id": "eoh_adr_19", "type": "number", "description": "Tarifa promedio diaria (en USD) en los parahoteles de la regi\u00f3n C\u00f3rdoba", "title": "adr_us_cordoba_para_hoteles"}, {"units": "d\u00f3lares", "id": "eoh_adr_20", "type": "number", "description": "Tarifa promedio diaria (en USD) en la regi\u00f3n C\u00f3rdoba", "title": "adr_us_cordoba_total"}, {"units": "d\u00f3lares", "id": "eoh_adr_21", "type": "number", "description": "Tarifa promedio diaria (en USD) en los hoteles de 1 y 2 estrellas de la regi\u00f3n Cuyo", "title": "adr_us_cuyo_1_y_2_estrellas"}, {"units": "d\u00f3lares", "id": "eoh_adr_22", "type": "number", "description": "Tarifa promedio diaria (en USD) en los hoteles de 3 estrellas, Boutique y Aparts de la regi\u00f3n Cuyo", "title": "adr_us_cuyo_3_estrellas_boutiques_aparts"}, {"units": "d\u00f3lares", "id": "eoh_adr_23", "type": "number", "description": "Tarifa promedio diaria (en USD) en los hoteles de 4 y 5 estrellas de la regi\u00f3n Cuyo", "title": "adr_us_cuyo_4_y_5_estrellas"}, {"units": "d\u00f3lares", "id": "eoh_adr_24", "type": "number", "description": "Tarifa promedio diaria (en USD) en los parahoteles de la regi\u00f3n Cuyo", "title": "adr_us_cuyo_para_hoteles"}, {"units": "d\u00f3lares", "id": "eoh_adr_25", "type": "number", "description": "Tarifa promedio diaria (en USD) en la regi\u00f3n Cuyo", "title": "adr_us_cuyo_total"}, {"units": "d\u00f3lares", "id": "eoh_adr_26", "type": "number", "description": "Tarifa promedio diaria (en USD) en los hoteles de 1 y 2 estrellas de la regi\u00f3n Litoral", "title": "adr_us_litoral_1_y_2_estrellas"}, {"units": "d\u00f3lares", "id": "eoh_adr_27", "type": "number", "description": "Tarifa promedio diaria (en USD) en los hoteles de 3 estrellas, Boutique y Aparts de la regi\u00f3n Litoral", "title": "adr_us_litoral_3_estrellas_boutiques_aparts"}, {"units": "d\u00f3lares", "id": "eoh_adr_28", "type": "number", "description": "Tarifa promedio diaria (en USD) en los hoteles de 4 y 5 estrellas de la regi\u00f3n Litoral", "title": "adr_us_litoral_4_y_5_estrellas"}, {"units": "d\u00f3lares", "id": "eoh_adr_29", "type": "number", "description": "Tarifa promedio diaria (en USD) en los parahoteles de la regi\u00f3n Litoral", "title": "adr_us_litoral_para_hoteles"}, {"units": "d\u00f3lares", "id": "eoh_adr_30", "type": "number", "description": "Tarifa promedio diaria (en USD) en la regi\u00f3n Litoral", "title": "adr_us_litoral_total"}, {"units": "d\u00f3lares", "id": "eoh_adr_31", "type": "number", "description": "Tarifa promedio diaria (en USD) en los hoteles de 1 y 2 estrellas de la regi\u00f3n Norte", "title": "adr_us_norte_1_y_2_estrellas"}, {"units": "d\u00f3lares", "id": "eoh_adr_32", "type": "number", "description": "Tarifa promedio diaria (en USD) en los hoteles de 3 estrellas, Boutique y Aparts de la regi\u00f3n Norte", "title": "adr_us_norte_3_estrellas_boutiques_aparts"}, {"units": "d\u00f3lares", "id": "eoh_adr_33", "type": "number", "description": "Tarifa promedio diaria (en USD) en los hoteles de 4 y 5 estrellas de la regi\u00f3n Norte", "title": "adr_us_norte_4_y_5_estrellas"}, {"units": "d\u00f3lares", "id": "eoh_adr_34", "type": "number", "description": "Tarifa promedio diaria (en USD) en los parahoteles de la regi\u00f3n Norte", "title": "adr_us_norte_para_hoteles"}, {"units": "d\u00f3lares", "id": "eoh_adr_35", "type": "number", "description": "Tarifa promedio diaria (en USD) en la regi\u00f3n Norte", "title": "adr_us_norte_total"}, {"units": "d\u00f3lares", "id": "eoh_adr_36", "type": "number", "description": "Tarifa promedio diaria (en USD) en los hoteles de 1 y 2 estrellas de la regi\u00f3n Patagonia", "title": "adr_us_patagonia_1_y_2_estrellas"}, {"units": "d\u00f3lares", "id": "eoh_adr_37", "type": "number", "description": "Tarifa promedio diaria (en USD) en los hoteles de 3 estrellas, Boutique y Aparts de la regi\u00f3n Patagonia", "title": "adr_us_patagonia_3_estrellas_boutiques_aparts"}, {"units": "d\u00f3lares", "id": "eoh_adr_38", "type": "number", "description": "Tarifa promedio diaria (en USD) en los hoteles de 4 y 5 estrellas de la regi\u00f3n Patagonia", "title": "adr_us_patagonia_4_y_5_estrellas"}, {"units": "d\u00f3lares", "id": "eoh_adr_39", "type": "number", "description": "Tarifa promedio diaria (en USD) en los parahoteles de la regi\u00f3n Patagonia", "title": "adr_us_patagonia_para_hoteles"}, {"units": "d\u00f3lares", "id": "eoh_adr_40", "type": "number", "description": "Tarifa promedio diaria (en USD) en la regi\u00f3n Patagonia", "title": "adr_us_patagonia_total"}, {"units": "habitaciones", "id": "eoh_habitaciones_1", "type": "number", "description": "Tasa de ocupaci\u00f3n de habitaciones en hoteles de 1 y 2 estrellas", "title": "toh_1_y_2_estrellas"}, {"units": "habitaciones", "id": "eoh_habitaciones_2", "type": "number", "description": "Tasa de ocupaci\u00f3n de habitaciones en hoteles de 3 estrellas", "title": "toh_3_estrellas_boutiques_aparts"}, {"units": "habitaciones", "id": "eoh_habitaciones_3", "type": "number", "description": "Tasa de ocupaci\u00f3n de habitaciones en hoteles de 4 y 5 estrellas", "title": "toh_4_y_5_estrellas"}, {"units": "habitaciones", "id": "eoh_habitaciones_4", "type": "number", "description": "Tasa de ocupaci\u00f3n de habitaciones en parahoteles", "title": "toh_para_hoteles"}, {"units": "habitaciones", "id": "eoh_habitaciones_5", "type": "number", "description": "Tasa de ocupaci\u00f3n de habitaciones en hoteles y parahoteles", "title": "toh_total"}, {"units": "habitaciones", "id": "eoh_habitaciones_6", "type": "number", "description": "Tasa de ocupaci\u00f3n de habitaciones en hoteles de 1 y 2 estrellas de la regi\u00f3n Buenos Aires", "title": "toh_buenos_aires_1_y_2_estrellas"}, {"units": "habitaciones", "id": "eoh_habitaciones_7", "type": "number", "description": "Tasa de ocupaci\u00f3n de habitaciones en hoteles de 3 estrellas de la regi\u00f3n Buenos Aires", "title": "toh_buenos_aires_3_estrellas_boutiques_aparts"}, {"units": "habitaciones", "id": "eoh_habitaciones_8", "type": "number", "description": "Tasa de ocupaci\u00f3n de habitaciones en hoteles de 4 y 5 estrellas de la regi\u00f3n Buenos Aires", "title": "toh_buenos_aires_4_y_5_estrellas"}, {"units": "habitaciones", "id": "eoh_habitaciones_9", "type": "number", "description": "Tasa de ocupaci\u00f3n de habitaciones en parahoteles de la regi\u00f3n Buenos Aires", "title": "toh_buenos_aires_para_hoteles"}, {"units": "habitaciones", "id": "eoh_habitaciones_10", "type": "number", "description": "Tasa de ocupaci\u00f3n de habitaciones en hoteles y parahoteles de la regi\u00f3n Buenos Aires", "title": "toh_buenos_aires_total"}, {"units": "habitaciones", "id": "eoh_habitaciones_11", "type": "number", "description": "Tasa de ocupaci\u00f3n de habitaciones en hoteles de 1 y 2 estrellas de la regi\u00f3n CABA", "title": "toh_caba_1_y_2_estrellas"}, {"units": "habitaciones", "id": "eoh_habitaciones_12", "type": "number", "description": "Tasa de ocupaci\u00f3n de habitaciones en hoteles de 3 estrellas de la regi\u00f3n CABA", "title": "toh_caba_3_estrellas_boutiques_aparts"}, {"units": "habitaciones", "id": "eoh_habitaciones_13", "type": "number", "description": "Tasa de ocupaci\u00f3n de habitaciones en hoteles de 4 y 5 estrellas de la regi\u00f3n CABA", "title": "toh_caba_4_y_5_estrellas"}, {"units": "habitaciones", "id": "eoh_habitaciones_14", "type": "number", "description": "Tasa de ocupaci\u00f3n de habitaciones en parahoteles de la regi\u00f3n CABA", "title": "toh_caba_para_hoteles"}, {"units": "habitaciones", "id": "eoh_habitaciones_15", "type": "number", "description": "Tasa de ocupaci\u00f3n de habitaciones en hoteles y parahoteles de la regi\u00f3n CABA", "title": "toh_caba_total"}, {"units": "habitaciones", "id": "eoh_habitaciones_16", "type": "number", "description": "Tasa de ocupaci\u00f3n de habitaciones en hoteles de 1 y 2 estrellas de la regi\u00f3n C\u00f3rdoba", "title": "toh_cordoba_1_y_2_estrellas"}, {"units": "habitaciones", "id": "eoh_habitaciones_17", "type": "number", "description": "Tasa de ocupaci\u00f3n de habitaciones en hoteles de 3 estrellas de la regi\u00f3n C\u00f3rdoba", "title": "toh_cordoba_3_estrellas_boutiques_aparts"}, {"units": "habitaciones", "id": "eoh_habitaciones_18", "type": "number", "description": "Tasa de ocupaci\u00f3n de habitaciones en hoteles de 4 y 5 estrellas de la regi\u00f3n C\u00f3rdoba", "title": "toh_cordoba_4_y_5_estrellas"}, {"units": "habitaciones", "id": "eoh_habitaciones_19", "type": "number", "description": "Tasa de ocupaci\u00f3n de habitaciones en parahoteles de la regi\u00f3n C\u00f3rdoba", "title": "toh_cordoba_para_hoteles"}, {"units": "habitaciones", "id": "eoh_habitaciones_20", "type": "number", "description": "Tasa de ocupaci\u00f3n de habitaciones en hoteles y parahoteles de la regi\u00f3n C\u00f3rdoba", "title": "toh_cordoba_total"}, {"units": "habitaciones", "id": "eoh_habitaciones_21", "type": "number", "description": "Tasa de ocupaci\u00f3n de habitaciones en hoteles de 1 y 2 estrellas de la regi\u00f3n Cuyo", "title": "toh_cuyo_1_y_2_estrellas"}, {"units": "habitaciones", "id": "eoh_habitaciones_22", "type": "number", "description": "Tasa de ocupaci\u00f3n de habitaciones en hoteles de 3 estrellas de la regi\u00f3n Cuyo", "title": "toh_cuyo_3_estrellas_boutiques_aparts"}, {"units": "habitaciones", "id": "eoh_habitaciones_23", "type": "number", "description": "Tasa de ocupaci\u00f3n de habitaciones en hoteles de 4 y 5 estrellas de la regi\u00f3n Cuyo", "title": "toh_cuyo_4_y_5_estrellas"}, {"units": "habitaciones", "id": "eoh_habitaciones_24", "type": "number", "description": "Tasa de ocupaci\u00f3n de habitaciones en parahoteles de la regi\u00f3n Cuyo", "title": "toh_cuyo_para_hoteles"}, {"units": "habitaciones", "id": "eoh_habitaciones_25", "type": "number", "description": "Tasa de ocupaci\u00f3n de habitaciones en hoteles y parahoteles de la regi\u00f3n Cuyo", "title": "toh_cuyo_total"}, {"units": "habitaciones", "id": "eoh_habitaciones_26", "type": "number", "description": "Tasa de ocupaci\u00f3n de habitaciones en hoteles de 1 y 2 estrellas de la regi\u00f3n Litoral", "title": "toh_litoral_1_y_2_estrellas"}, {"units": "habitaciones", "id": "eoh_habitaciones_27", "type": "number", "description": "Tasa de ocupaci\u00f3n de habitaciones en hoteles de 3 estrellas de la regi\u00f3n Litoral", "title": "toh_litoral_3_estrellas_boutiques_aparts"}, {"units": "habitaciones", "id": "eoh_habitaciones_28", "type": "number", "description": "Tasa de ocupaci\u00f3n de habitaciones en hoteles de 4 y 5 estrellas de la regi\u00f3n Litoral", "title": "toh_litoral_4_y_5_estrellas"}, {"units": "habitaciones", "id": "eoh_habitaciones_29", "type": "number", "description": "Tasa de ocupaci\u00f3n de habitaciones en parahoteles de la regi\u00f3n Litoral", "title": "toh_litoral_para_hoteles"}, {"units": "habitaciones", "id": "eoh_habitaciones_30", "type": "number", "description": "Tasa de ocupaci\u00f3n de habitaciones en hoteles y parahoteles de la regi\u00f3n Litoral", "title": "toh_litoral_total"}, {"units": "habitaciones", "id": "eoh_habitaciones_31", "type": "number", "description": "Tasa de ocupaci\u00f3n de habitaciones en hoteles de 1 y 2 estrellas de la regi\u00f3n Norte", "title": "toh_norte_1_y_2_estrellas"}, {"units": "habitaciones", "id": "eoh_habitaciones_32", "type": "number", "description": "Tasa de ocupaci\u00f3n de habitaciones en hoteles de 3 estrellas de la regi\u00f3n Norte", "title": "toh_norte_3_estrellas_boutiques_aparts"}, {"units": "habitaciones", "id": "eoh_habitaciones_33", "type": "number", "description": "Tasa de ocupaci\u00f3n de habitaciones en hoteles de 4 y 5 estrellas de la regi\u00f3n Norte", "title": "toh_norte_4_y_5_estrellas"}, {"units": "habitaciones", "id": "eoh_habitaciones_34", "type": "number", "description": "Tasa de ocupaci\u00f3n de habitaciones en parahoteles de la regi\u00f3n Norte", "title": "toh_norte_para_hoteles"}, {"units": "habitaciones", "id": "eoh_habitaciones_35", "type": "number", "description": "Tasa de ocupaci\u00f3n de habitaciones en hoteles y parahoteles de la regi\u00f3n Norte", "title": "toh_norte_total"}, {"units": "habitaciones", "id": "eoh_habitaciones_36", "type": "number", "description": "Tasa de ocupaci\u00f3n de habitaciones en hoteles de 1 y 2 estrellas de la regi\u00f3n Patagonia", "title": "toh_patagonia_1_y_2_estrellas"}, {"units": "habitaciones", "id": "eoh_habitaciones_37", "type": "number", "description": "Tasa de ocupaci\u00f3n de habitaciones en hoteles de 3 estrellas de la regi\u00f3n Patagonia", "title": "toh_patagonia_3_estrellas_boutiques_aparts"}, {"units": "habitaciones", "id": "eoh_habitaciones_38", "type": "number", "description": "Tasa de ocupaci\u00f3n de habitaciones en hoteles de 4 y 5 estrellas de la regi\u00f3n Patagonia", "title": "toh_patagonia_4_y_5_estrellas"}, {"units": "habitaciones", "id": "eoh_habitaciones_39", "type": "number", "description": "Tasa de ocupaci\u00f3n de habitaciones en parahoteles de la regi\u00f3n Patagonia", "title": "toh_patagonia_para_hoteles"}, {"units": "habitaciones", "id": "eoh_habitaciones_40", "type": "number", "description": "Tasa de ocupaci\u00f3n de habitaciones en hoteles y parahoteles de la regi\u00f3n Patagonia", "title": "toh_patagonia_total"}, {"units": "trabajadores", "id": "eoh_ppt_1", "type": "number", "description": "Cantidad de trabajadores en establecimientos hoteleros y parahoteleros", "title": "puestos_de_trabajo"}, {"units": "trabajadores", "id": "eoh_ppt_2", "type": "number", "description": "Cantidad de trabajadores en hoteles 1 y 2 estrellas de la regi\u00f3n Buenos Aires", "title": "ptt_buenos_aires_1_y_2_estrellas"}, {"units": "trabajadores", "id": "eoh_ppt_3", "type": "number", "description": "Cantidad de trabajadores en hoteles 3 estrellas/boutiques/aparts de la regi\u00f3n Buenos Aires", "title": "ptt_buenos_aires_3_estrellas_boutiques_aparts"}, {"units": "trabajadores", "id": "eoh_ppt_4", "type": "number", "description": "Cantidad de trabajadores en hoteles 4 y 5 estrellas de la regi\u00f3n Buenos Aires", "title": "ptt_buenos_aires_4_y_5_estrellas"}, {"units": "trabajadores", "id": "eoh_ppt_5", "type": "number", "description": "Cantidad de trabajadores en establecimientos parahoteleros de la regi\u00f3n Buenos Aires", "title": "ptt_buenos_aires_para_hoteles"}, {"units": "trabajadores", "id": "eoh_ppt_6", "type": "number", "description": "Cantidad de trabajadores en hoteles 1 y 2 estrellas de la regi\u00f3n CABA", "title": "ptt_caba_1_y_2_estrellas"}, {"units": "trabajadores", "id": "eoh_ppt_7", "type": "number", "description": "Cantidad de trabajadores en hoteles 3 estrellas/boutiques/aparts de la regi\u00f3n CABA", "title": "ptt_caba_3_estrellas_boutiques_aparts"}, {"units": "trabajadores", "id": "eoh_ppt_8", "type": "number", "description": "Cantidad de trabajadores en hoteles 4 y 5 estrellas de CABA", "title": "ptt_caba_4_y_5_estrellas"}, {"units": "trabajadores", "id": "eoh_ppt_9", "type": "number", "description": "Cantidad de trabajadores en establecimientos parahoteleros de la regi\u00f3n CABA", "title": "ptt_caba_para_hoteles"}, {"units": "trabajadores", "id": "eoh_ppt_10", "type": "number", "description": "Cantidad de trabajadores en hoteles 1 y 2 estrellas de la regi\u00f3n C\u00f3rdoba", "title": "ptt_cordoba_1_y_2_estrellas"}, {"units": "trabajadores", "id": "eoh_ppt_11", "type": "number", "description": "Cantidad de trabajadores en hoteles 3 estrellas/boutiques/aparts de la regi\u00f3n C\u00f3rdoba", "title": "ptt_cordoba_3_estrellas_boutiques_aparts"}, {"units": "trabajadores", "id": "eoh_ppt_12", "type": "number", "description": "Cantidad de trabajadores en hoteles 4 y 5 estrellas de la regi\u00f3n C\u00f3rdoba", "title": "ptt_cordoba_4_y_5_estrellas"}, {"units": "trabajadores", "id": "eoh_ppt_13", "type": "number", "description": "Cantidad de trabajadores en establecimientos parahoteleros de la regi\u00f3n C\u00f3rdoba", "title": "ptt_cordoba_para_hoteles"}, {"units": "trabajadores", "id": "eoh_ppt_14", "type": "number", "description": "Cantidad de trabajadores en hoteles 1 y 2 estrellas de la regi\u00f3n Cuyo", "title": "ptt_cuyo_1_y_2_estrellas"}, {"units": "trabajadores", "id": "eoh_ppt_15", "type": "number", "description": "Cantidad de trabajadores en hoteles 3 estrellas/boutiques/aparts de la regi\u00f3n Cuyo", "title": "ptt_cuyo_3_estrellas_boutiques_aparts"}, {"units": "trabajadores", "id": "eoh_ppt_16", "type": "number", "description": "Cantidad de trabajadores en hoteles 4 y 5 estrellas de la regi\u00f3n Cuyo", "title": "ptt_cuyo_4_y_5_estrellas"}, {"units": "trabajadores", "id": "eoh_ppt_17", "type": "number", "description": "Cantidad de trabajadores en establecimientos parahoteleros de la regi\u00f3n Cuyo", "title": "ptt_cuyo_para_hoteles"}, {"units": "trabajadores", "id": "eoh_ppt_18", "type": "number", "description": "Cantidad de trabajadores en hoteles 1 y 2 estrellas de la regi\u00f3n Litoral", "title": "ptt_litoral_1_y_2_estrellas"}, {"units": "trabajadores", "id": "eoh_ppt_19", "type": "number", "description": "Cantidad de trabajadores en hoteles 3 estrellas/boutiques/aparts de la regi\u00f3n Litoral", "title": "ptt_litoral_3_estrellas_boutiques_aparts"}, {"units": "trabajadores", "id": "eoh_ppt_20", "type": "number", "description": "Cantidad de trabajadores en hoteles 4 y 5 estrellas de la regi\u00f3n Litoral", "title": "ptt_litoral_4_y_5_estrellas"}, {"units": "trabajadores", "id": "eoh_ppt_21", "type": "number", "description": "Cantidad de trabajadores en establecimientos parahoteleros de la regi\u00f3n Litoral", "title": "ptt_litoral_para_hoteles"}, {"units": "trabajadores", "id": "eoh_ppt_22", "type": "number", "description": "Cantidad de trabajadores en hoteles 1 y 2 estrellas de la regi\u00f3n Norte", "title": "ptt_norte_1_y_2_estrellas"}, {"units": "trabajadores", "id": "eoh_ppt_23", "type": "number", "description": "Cantidad de trabajadores en hoteles 3 estrellas/boutiques/aparts de la regi\u00f3n Norte", "title": "ptt_norte_3_estrellas_boutiques_aparts"}, {"units": "trabajadores", "id": "eoh_ppt_24", "type": "number", "description": "Cantidad de trabajadores en hoteles 4 y 5 estrellas de la regi\u00f3n Norte", "title": "ptt_norte_4_y_5_estrellas"}, {"units": "trabajadores", "id": "eoh_ppt_25", "type": "number", "description": "Cantidad de trabajadores en establecimientos parahoteleros de la regi\u00f3n Norte", "title": "ptt_norte_para_hoteles"}, {"units": "trabajadores", "id": "eoh_ppt_26", "type": "number", "description": "Cantidad de trabajadores en hoteles 1 y 2 estrellas de la regi\u00f3n Patagonia", "title": "ptt_patagonia_1_y_2_estrellas"}, {"units": "trabajadores", "id": "eoh_ppt_27", "type": "number", "description": "Cantidad de trabajadores en hoteles 3 estrellas/boutiques/aparts de la regi\u00f3n Patagonia", "title": "ptt_patagonia_3_estrellas_boutiques_aparts"}, {"units": "trabajadores", "id": "eoh_ppt_28", "type": "number", "description": "Cantidad de trabajadores en hoteles 4 y 5 estrellas de la regi\u00f3n Patagonia", "title": "ptt_patagonia_4_y_5_estrellas"}, {"units": "trabajadores", "id": "eoh_ppt_29", "type": "number", "description": "Cantidad de trabajadores en establecimientos parahoteleros de la regi\u00f3n Patagonia", "title": "ptt_patagonia_para_hoteles"}, {"units": "viajeros", "id": "eoh_viaj_loc1", "type": "number", "description": "Total de viajeros hospedados en los establecimientos hoteleros y parahoteleros en la ciudad de Bah\u00eda Blanca", "title": "viaj_loc_bahia_blanca_total"}, {"units": "viajeros", "id": "eoh_viaj_loc2", "type": "number", "description": "Viajeros residentes hospedados en los establecimientos hoteleros y parahoteleros en la ciudad de Bah\u00eda Blanca", "title": "viaj_loc_bahia_blanca_residentes"}, {"units": "viajeros", "id": "eoh_viaj_loc3", "type": "number", "description": "Viajeros no residentes hospedados en los establecimientos hoteleros y parahoteleros en la ciudad de Bah\u00eda Blanca", "title": "viaj_loc_bahia_blanca_no_residentes"}, {"units": "viajeros", "id": "eoh_viaj_loc4", "type": "number", "description": "Total de viajeros hospedados en los establecimientos hoteleros y parahoteleros en la ciudad de Bariloche", "title": "viaj_loc_bariloche_total"}, {"units": "viajeros", "id": "eoh_viaj_loc5", "type": "number", "description": "Viajeros residentes hospedados en los establecimientos hoteleros y parahoteleros en la ciudad de Bariloche", "title": "viaj_loc_bariloche_residentes"}, {"units": "viajeros", "id": "eoh_viaj_loc6", "type": "number", "description": "Viajeros no residentes hospedados en los establecimientos hoteleros y parahoteleros en la ciudad de Bariloche", "title": "viaj_loc_bariloche_no_residentes"}, {"units": "viajeros", "id": "eoh_viaj_loc7", "type": "number", "description": "Total de viajeros hospedados en los establecimientos hoteleros y parahoteleros en CABA", "title": "viaj_loc_caba_total"}, {"units": "viajeros", "id": "eoh_viaj_loc8", "type": "number", "description": "Viajeros residentes hospedados en los establecimientos hoteleros y parahoteleros en CABA", "title": "viaj_loc_caba_residentes"}, {"units": "viajeros", "id": "eoh_viaj_loc9", "type": "number", "description": "Viajeros no residentes hospedados en los establecimientos hoteleros y parahoteleros en CABA", "title": "viaj_loc_caba_no_residentes"}, {"units": "viajeros", "id": "eoh_viaj_loc10", "type": "number", "description": "Total de viajeros hospedados en los establecimientos hoteleros y parahoteleros en la ciudad de Cafayate", "title": "viaj_loc_cafayate_total"}, {"units": "viajeros", "id": "eoh_viaj_loc11", "type": "number", "description": "Viajeros residentes hospedados en los establecimientos hoteleros y parahoteleros en la ciudad de Cafayate", "title": "viaj_loc_cafayate_residentes"}, {"units": "viajeros", "id": "eoh_viaj_loc12", "type": "number", "description": "Viajeros no residentes hospedados en los establecimientos hoteleros y parahoteleros en la ciudad de Cafayate", "title": "viaj_loc_cafayate_no_residentes"}, {"units": "viajeros", "id": "eoh_viaj_loc13", "type": "number", "description": "Total de viajeros hospedados en los establecimientos hoteleros y parahoteleros en la ciudad de El Calafate", "title": "viaj_loc_calafate_total"}, {"units": "viajeros", "id": "eoh_viaj_loc14", "type": "number", "description": "Viajeros residentes hospedados en los establecimientos hoteleros y parahoteleros en la ciudad de El Calafate", "title": "viaj_loc_calafate_residentes"}, {"units": "viajeros", "id": "eoh_viaj_loc15", "type": "number", "description": "Viajeros no residentes hospedados en los establecimientos hoteleros y parahoteleros en la ciudad de El Calafate", "title": "viaj_loc_calafate_no_residentes"}, {"units": "viajeros", "id": "eoh_viaj_loc16", "type": "number", "description": "Total de viajeros hospedados en los establecimientos hoteleros y parahoteleros en la ciudad de Carlos Paz", "title": "viaj_loc_carlos_paz_total"}, {"units": "viajeros", "id": "eoh_viaj_loc17", "type": "number", "description": "Viajeros residentes hospedados en los establecimientos hoteleros y parahoteleros en la ciudad de Carlos Paz", "title": "viaj_loc_carlos_paz_residentes"}, {"units": "viajeros", "id": "eoh_viaj_loc18", "type": "number", "description": "Viajeros no residentes hospedados en los establecimientos hoteleros y parahoteleros en la ciudad de Carlos Paz", "title": "viaj_loc_carlos_paz_no_residentes"}, {"units": "viajeros", "id": "eoh_viaj_loc19", "type": "number", "description": "Total de viajeros hospedados en los establecimientos hoteleros y parahoteleros en la ciudad de Catamarca", "title": "viaj_loc_catamarca_total"}, {"units": "viajeros", "id": "eoh_viaj_loc20", "type": "number", "description": "Viajeros residentes hospedados en los establecimientos hoteleros y parahoteleros en la ciudad de Catamarca", "title": "viaj_loc_catamarca_residentes"}, {"units": "viajeros", "id": "eoh_viaj_loc21", "type": "number", "description": "Viajeros no residentes hospedados en los establecimientos hoteleros y parahoteleros en la ciudad de Catamarca", "title": "viaj_loc_catamarca_no_residentes"}, {"units": "viajeros", "id": "eoh_viaj_loc22", "type": "number", "description": "Total de viajeros hospedados en los establecimientos hoteleros y parahoteleros en la ciudad de C\u00f3rdoba", "title": "viaj_loc_cordoba_total"}, {"units": "viajeros", "id": "eoh_viaj_loc23", "type": "number", "description": "Viajeros residentes hospedados en los establecimientos hoteleros y parahoteleros en la ciudad de C\u00f3rdoba", "title": "viaj_loc_cordoba_residentes"}, {"units": "viajeros", "id": "eoh_viaj_loc24", "type": "number", "description": "Viajeros no residentes hospedados en los establecimientos hoteleros y parahoteleros en la ciudad de C\u00f3rdoba", "title": "viaj_loc_cordoba_no_residentes"}, {"units": "viajeros", "id": "eoh_viaj_loc25", "type": "number", "description": "Total de viajeros hospedados en los establecimientos hoteleros y parahoteleros en la ciudad de Corrientes", "title": "viaj_loc_corrientes_total"}, {"units": "viajeros", "id": "eoh_viaj_loc26", "type": "number", "description": "Viajeros residentes hospedados en los establecimientos hoteleros y parahoteleros en la ciudad de Corrientes", "title": "viaj_loc_corrientes_residentes"}, {"units": "viajeros", "id": "eoh_viaj_loc27", "type": "number", "description": "Viajeros no residentes hospedados en los establecimientos hoteleros y parahoteleros en la ciudad de Corrientes", "title": "viaj_loc_corrientes_no_residentes"}, {"units": "viajeros", "id": "eoh_viaj_loc28", "type": "number", "description": "Total de viajeros hospedados en los establecimientos hoteleros y parahoteleros en la ciudad de Formosa", "title": "viaj_loc_formosa_total"}, {"units": "viajeros", "id": "eoh_viaj_loc29", "type": "number", "description": "Viajeros residentes hospedados en los establecimientos hoteleros y parahoteleros en la ciudad de Formosa", "title": "viaj_loc_formosa_residentes"}, {"units": "viajeros", "id": "eoh_viaj_loc30", "type": "number", "description": "Viajeros no residentes hospedados en los establecimientos hoteleros y parahoteleros en la ciudad de Formosa", "title": "viaj_loc_formosa_no_residentes"}, {"units": "viajeros", "id": "eoh_viaj_loc31", "type": "number", "description": "Total de viajeros hospedados en los establecimientos hoteleros y parahoteleros en la ciudad de Gualeguaych\u00fa", "title": "viaj_loc_gualeguaychu_total"}, {"units": "viajeros", "id": "eoh_viaj_loc32", "type": "number", "description": "Viajeros residentes hospedados en los establecimientos hoteleros y parahoteleros en la ciudad de Gualeguaych\u00fa", "title": "viaj_loc_gualeguaychu_residentes"}, {"units": "viajeros", "id": "eoh_viaj_loc33", "type": "number", "description": "Viajeros no residentes hospedados en los establecimientos hoteleros y parahoteleros en la ciudad de Gualeguaych\u00fa", "title": "viaj_loc_gualeguaychu_no_residentes"}, {"units": "viajeros", "id": "eoh_viaj_loc34", "type": "number", "description": "Total de viajeros hospedados en los establecimientos hoteleros y parahoteleros en la ciudad de Jujuy", "title": "viaj_loc_jujuy_total"}, {"units": "viajeros", "id": "eoh_viaj_loc35", "type": "number", "description": "Viajeros residentes hospedados en los establecimientos hoteleros y parahoteleros en la ciudad de Jujuy", "title": "viaj_loc_jujuy_residentes"}, {"units": "viajeros", "id": "eoh_viaj_loc36", "type": "number", "description": "Viajeros no residentes hospedados en los establecimientos hoteleros y parahoteleros en la ciudad de Jujuy", "title": "viaj_loc_jujuy_no_residentes"}, {"units": "viajeros", "id": "eoh_viaj_loc37", "type": "number", "description": "Total de viajeros hospedados en los establecimientos hoteleros y parahoteleros en la ciudad de Villa La Angostura", "title": "viaj_loc_la_angostura_total"}, {"units": "viajeros", "id": "eoh_viaj_loc38", "type": "number", "description": "Viajeros residentes hospedados en los establecimientos hoteleros y parahoteleros en la ciudad de Villa La Angostura", "title": "viaj_loc_la_angostura_residentes"}, {"units": "viajeros", "id": "eoh_viaj_loc39", "type": "number", "description": "Viajeros no residentes hospedados en los establecimientos hoteleros y parahoteleros en la ciudad de Villa La Angostura", "title": "viaj_loc_la_angostura_no_residentes"}, {"units": "viajeros", "id": "eoh_viaj_loc40", "type": "number", "description": "Total de viajeros hospedados en los establecimientos hoteleros y parahoteleros en la ciudad de La Falda", "title": "viaj_loc_la_falda_total"}, {"units": "viajeros", "id": "eoh_viaj_loc41", "type": "number", "description": "Viajeros residentes hospedados en los establecimientos hoteleros y parahoteleros en la ciudad de La Falda", "title": "viaj_loc_la_falda_residentes"}, {"units": "viajeros", "id": "eoh_viaj_loc42", "type": "number", "description": "Viajeros no residentes hospedados en los establecimientos hoteleros y parahoteleros en la ciudad de La Falda", "title": "viaj_loc_la_falda_no_residentes"}, {"units": "viajeros", "id": "eoh_viaj_loc43", "type": "number", "description": "Total de viajeros hospedados en los establecimientos hoteleros y parahoteleros en la ciudad de La Rioja", "title": "viaj_loc_la_rioja_total"}, {"units": "viajeros", "id": "eoh_viaj_loc44", "type": "number", "description": "Viajeros residentes hospedados en los establecimientos hoteleros y parahoteleros en la ciudad de La Rioja", "title": "viaj_loc_la_rioja_residentes"}, {"units": "viajeros", "id": "eoh_viaj_loc45", "type": "number", "description": "Viajeros no residentes hospedados en los establecimientos hoteleros y parahoteleros en la ciudad de La Rioja", "title": "viaj_loc_la_rioja_no_residentes"}, {"units": "viajeros", "id": "eoh_viaj_loc46", "type": "number", "description": "Total de viajeros hospedados en los establecimientos hoteleros y parahoteleros en la ciudad de Las Grutas", "title": "viaj_loc_las_grutas_total"}, {"units": "viajeros", "id": "eoh_viaj_loc47", "type": "number", "description": "Viajeros residentes hospedados en los establecimientos hoteleros y parahoteleros en la ciudad de Las Grutas", "title": "viaj_loc_las_grutas_residentes"}, {"units": "viajeros", "id": "eoh_viaj_loc48", "type": "number", "description": "Viajeros no residentes hospedados en los establecimientos hoteleros y parahoteleros en la ciudad de Las Grutas", "title": "viaj_loc_las_grutas_no_residentes"}, {"units": "viajeros", "id": "eoh_viaj_loc49", "type": "number", "description": "Total de viajeros hospedados en los establecimientos hoteleros y parahoteleros en la ciudad de Las Le\u00f1as", "title": "viaj_loc_malargue_las_lenas_total"}, {"units": "viajeros", "id": "eoh_viaj_loc50", "type": "number", "description": "Viajeros residentes hospedados en los establecimientos hoteleros y parahoteleros en la ciudad de Las Le\u00f1as", "title": "viaj_loc_malargue_las_lenas_residentes"}, {"units": "viajeros", "id": "eoh_viaj_loc51", "type": "number", "description": "Viajeros no residentes hospedados en los establecimientos hoteleros y parahoteleros en la ciudad de Las Le\u00f1as", "title": "viaj_loc_malargue_las_lenas_no_residentes"}, {"units": "viajeros", "id": "eoh_viaj_loc52", "type": "number", "description": "Total de viajeros hospedados en los establecimientos hoteleros y parahoteleros en la ciudad de Mar Chiquita", "title": "viaj_loc_mar_chiquita_total"}, {"units": "viajeros", "id": "eoh_viaj_loc53", "type": "number", "description": "Viajeros residentes hospedados en los establecimientos hoteleros y parahoteleros en la ciudad de Mar Chiquita", "title": "viaj_loc_mar_chiquita_residentes"}, {"units": "viajeros", "id": "eoh_viaj_loc54", "type": "number", "description": "Viajeros no residentes hospedados en los establecimientos hoteleros y parahoteleros en la ciudad de Mar Chiquita", "title": "viaj_loc_mar_chiquita_no_residentes"}, {"units": "viajeros", "id": "eoh_viaj_loc55", "type": "number", "description": "Total de viajeros hospedados en los establecimientos hoteleros y parahoteleros en la ciudad de Mar del Plata", "title": "viaj_loc_mar_del_plata_total"}, {"units": "viajeros", "id": "eoh_viaj_loc56", "type": "number", "description": "Viajeros residentes hospedados en los establecimientos hoteleros y parahoteleros en la ciudad de Mar del Plata", "title": "viaj_loc_mar_del_plata_residentes"}, {"units": "viajeros", "id": "eoh_viaj_loc57", "type": "number", "description": "Viajeros no residentes hospedados en los establecimientos hoteleros y parahoteleros en la ciudad de Mar del Plata", "title": "viaj_loc_mar_del_plata_no_residentes"}, {"units": "viajeros", "id": "eoh_viaj_loc58", "type": "number", "description": "Total de viajeros hospedados en los establecimientos hoteleros y parahoteleros en la ciudad de Mendoza", "title": "viaj_loc_mendoza_total"}, {"units": "viajeros", "id": "eoh_viaj_loc59", "type": "number", "description": "Viajeros residentes hospedados en los establecimientos hoteleros y parahoteleros en la ciudad de Mendoza", "title": "viaj_loc_mendoza_residentes"}, {"units": "viajeros", "id": "eoh_viaj_loc60", "type": "number", "description": "Viajeros no residentes hospedados en los establecimientos hoteleros y parahoteleros en la ciudad de Mendoza", "title": "viaj_loc_mendoza_no_residentes"}, {"units": "viajeros", "id": "eoh_viaj_loc61", "type": "number", "description": "Total de viajeros hospedados en los establecimientos hoteleros y parahoteleros en la ciudad de Merlo", "title": "viaj_loc_merlo_total"}, {"units": "viajeros", "id": "eoh_viaj_loc62", "type": "number", "description": "Viajeros residentes hospedados en los establecimientos hoteleros y parahoteleros en la ciudad de Merlo", "title": "viaj_loc_merlo_residentes"}, {"units": "viajeros", "id": "eoh_viaj_loc63", "type": "number", "description": "Viajeros no residentes hospedados en los establecimientos hoteleros y parahoteleros en la ciudad de Merlo", "title": "viaj_loc_merlo_no_residentes"}, {"units": "viajeros", "id": "eoh_viaj_loc64", "type": "number", "description": "Total de viajeros hospedados en los establecimientos hoteleros y parahoteleros en la ciudad de Mina Clavero", "title": "viaj_loc_mina_clavero_total"}, {"units": "viajeros", "id": "eoh_viaj_loc65", "type": "number", "description": "Viajeros residentes hospedados en los establecimientos hoteleros y parahoteleros en la ciudad de Mina Clavero", "title": "viaj_loc_mina_clavero_residentes"}, {"units": "viajeros", "id": "eoh_viaj_loc66", "type": "number", "description": "Viajeros no residentes hospedados en los establecimientos hoteleros y parahoteleros en la ciudad de Mina Clavero", "title": "viaj_loc_mina_clavero_no_residentes"}, {"units": "viajeros", "id": "eoh_viaj_loc67", "type": "number", "description": "Total de viajeros hospedados en los establecimientos hoteleros y parahoteleros en la ciudad de Neuqu\u00e9n", "title": "viaj_loc_neuquen_total"}, {"units": "viajeros", "id": "eoh_viaj_loc68", "type": "number", "description": "Viajeros residentes hospedados en los establecimientos hoteleros y parahoteleros en la ciudad de Neuqu\u00e9n", "title": "viaj_loc_neuquen_residentes"}, {"units": "viajeros", "id": "eoh_viaj_loc69", "type": "number", "description": "Viajeros no residentes hospedados en los establecimientos hoteleros y parahoteleros en la ciudad de Neuqu\u00e9n", "title": "viaj_loc_neuquen_no_residentes"}, {"units": "viajeros", "id": "eoh_viaj_loc70", "type": "number", "description": "Total de viajeros hospedados en los establecimientos hoteleros y parahoteleros en la ciudad de Paran\u00e1", "title": "viaj_loc_parana_total"}, {"units": "viajeros", "id": "eoh_viaj_loc71", "type": "number", "description": "Viajeros residentes hospedados en los establecimientos hoteleros y parahoteleros en la ciudad de Paran\u00e1", "title": "viaj_loc_parana_residentes"}, {"units": "viajeros", "id": "eoh_viaj_loc72", "type": "number", "description": "Viajeros no residentes hospedados en los establecimientos hoteleros y parahoteleros en la ciudad de Paran\u00e1", "title": "viaj_loc_parana_no_residentes"}, {"units": "viajeros", "id": "eoh_viaj_loc73", "type": "number", "description": "Total de viajeros hospedados en los establecimientos hoteleros y parahoteleros en la ciudad de Pinamar", "title": "viaj_loc_pinamar_total"}, {"units": "viajeros", "id": "eoh_viaj_loc74", "type": "number", "description": "Viajeros residentes hospedados en los establecimientos hoteleros y parahoteleros en la ciudad de Pinamar", "title": "viaj_loc_pinamar_residentes"}, {"units": "viajeros", "id": "eoh_viaj_loc75", "type": "number", "description": "Viajeros no residentes hospedados en los establecimientos hoteleros y parahoteleros en la ciudad de Pinamar", "title": "viaj_loc_pinamar_no_residentes"}, {"units": "viajeros", "id": "eoh_viaj_loc76", "type": "number", "description": "Total de viajeros hospedados en los establecimientos hoteleros y parahoteleros en la ciudad de Posadas", "title": "viaj_loc_posadas_total"}, {"units": "viajeros", "id": "eoh_viaj_loc77", "type": "number", "description": "Viajeros residentes hospedados en los establecimientos hoteleros y parahoteleros en la ciudad de Posadas", "title": "viaj_loc_posadas_residentes"}, {"units": "viajeros", "id": "eoh_viaj_loc78", "type": "number", "description": "Viajeros no residentes hospedados en los establecimientos hoteleros y parahoteleros en la ciudad de Posadas", "title": "viaj_loc_posadas_no_residentes"}, {"units": "viajeros", "id": "eoh_viaj_loc79", "type": "number", "description": "Total de viajeros hospedados en los establecimientos hoteleros y parahoteleros en la ciudad de Puerto Iguaz\u00fa", "title": "viaj_loc_puerto_iguazu_total"}, {"units": "viajeros", "id": "eoh_viaj_loc80", "type": "number", "description": "Viajeros residentes hospedados en los establecimientos hoteleros y parahoteleros en la ciudad de Puerto Iguaz\u00fa", "title": "viaj_loc_puerto_iguazu_residentes"}, {"units": "viajeros", "id": "eoh_viaj_loc81", "type": "number", "description": "Viajeros no residentes hospedados en los establecimientos hoteleros y parahoteleros en la ciudad de Puerto Iguaz\u00fa", "title": "viaj_loc_puerto_iguazu_no_residentes"}, {"units": "viajeros", "id": "eoh_viaj_loc82", "type": "number", "description": "Total de viajeros hospedados en los establecimientos hoteleros y parahoteleros en la ciudad de Puerto Madryn", "title": "viaj_loc_puerto_madryn_total"}, {"units": "viajeros", "id": "eoh_viaj_loc83", "type": "number", "description": "Viajeros residentes hospedados en los establecimientos hoteleros y parahoteleros en la ciudad de Puerto Madryn", "title": "viaj_loc_puerto_madryn_residentes"}, {"units": "viajeros", "id": "eoh_viaj_loc84", "type": "number", "description": "Viajeros no residentes hospedados en los establecimientos hoteleros y parahoteleros en la ciudad de Puerto Madryn", "title": "viaj_loc_puerto_madryn_no_residentes"}, {"units": "viajeros", "id": "eoh_viaj_loc85", "type": "number", "description": "Total de viajeros hospedados en los establecimientos hoteleros y parahoteleros en la ciudad de Rafaela", "title": "viaj_loc_rafaela_total"}, {"units": "viajeros", "id": "eoh_viaj_loc86", "type": "number", "description": "Viajeros residentes hospedados en los establecimientos hoteleros y parahoteleros en la ciudad de Rafaela", "title": "viaj_loc_rafaela_residentes"}, {"units": "viajeros", "id": "eoh_viaj_loc87", "type": "number", "description": "Viajeros no residentes hospedados en los establecimientos hoteleros y parahoteleros en la ciudad de Rafaela", "title": "viaj_loc_rafaela_no_residentes"}, {"units": "viajeros", "id": "eoh_viaj_loc88", "type": "number", "description": "Total de viajeros hospedados en los establecimientos hoteleros y parahoteleros en la ciudad de Resistencia", "title": "viaj_loc_resistencia_total"}, {"units": "viajeros", "id": "eoh_viaj_loc89", "type": "number", "description": "Viajeros residentes hospedados en los establecimientos hoteleros y parahoteleros en la ciudad de Resistencia", "title": "viaj_loc_resistencia_residentes"}, {"units": "viajeros", "id": "eoh_viaj_loc90", "type": "number", "description": "Viajeros no residentes hospedados en los establecimientos hoteleros y parahoteleros en la ciudad de Resistencia", "title": "viaj_loc_resistencia_no_residentes"}, {"units": "viajeros", "id": "eoh_viaj_loc91", "type": "number", "description": "Total de viajeros hospedados en los establecimientos hoteleros y parahoteleros en la ciudad de R\u00edo Cuarto", "title": "viaj_loc_rio_cuarto_total"}, {"units": "viajeros", "id": "eoh_viaj_loc92", "type": "number", "description": "Viajeros residentes hospedados en los establecimientos hoteleros y parahoteleros en la ciudad de R\u00edo Cuarto", "title": "viaj_loc_rio_cuarto_residentes"}, {"units": "viajeros", "id": "eoh_viaj_loc93", "type": "number", "description": "Viajeros no residentes hospedados en los establecimientos hoteleros y parahoteleros en la ciudad de R\u00edo Cuarto", "title": "viaj_loc_rio_cuarto_no_residentes"}, {"units": "viajeros", "id": "eoh_viaj_loc94", "type": "number", "description": "Total de viajeros hospedados en los establecimientos hoteleros y parahoteleros en la ciudad de R\u00edo Gallegos", "title": "viaj_loc_rio_gallegos_total"}, {"units": "viajeros", "id": "eoh_viaj_loc95", "type": "number", "description": "Viajeros residentes hospedados en los establecimientos hoteleros y parahoteleros en la ciudad de R\u00edo Gallegos", "title": "viaj_loc_rio_gallegos_residentes"}, {"units": "viajeros", "id": "eoh_viaj_loc96", "type": "number", "description": "Viajeros no residentes hospedados en los establecimientos hoteleros y parahoteleros en la ciudad de R\u00edo Gallegos", "title": "viaj_loc_rio_gallegos_no_residentes"}, {"units": "viajeros", "id": "eoh_viaj_loc97", "type": "number", "description": "Total de viajeros hospedados en los establecimientos hoteleros y parahoteleros en la ciudad de Rosario", "title": "viaj_loc_rosario_total"}, {"units": "viajeros", "id": "eoh_viaj_loc98", "type": "number", "description": "Viajeros residentes hospedados en los establecimientos hoteleros y parahoteleros en la ciudad de Rosario", "title": "viaj_loc_rosario_residentes"}, {"units": "viajeros", "id": "eoh_viaj_loc99", "type": "number", "description": "Viajeros no residentes hospedados en los establecimientos hoteleros y parahoteleros en la ciudad de Rosario", "title": "viaj_loc_rosario_no_residentes"}, {"units": "viajeros", "id": "eoh_viaj_loc100", "type": "number", "description": "Total de viajeros hospedados en los establecimientos hoteleros y parahoteleros en la ciudad de Salta", "title": "viaj_loc_salta_total"}, {"units": "viajeros", "id": "eoh_viaj_loc101", "type": "number", "description": "Viajeros residentes hospedados en los establecimientos hoteleros y parahoteleros en la ciudad de Salta", "title": "viaj_loc_salta_residentes"}, {"units": "viajeros", "id": "eoh_viaj_loc102", "type": "number", "description": "Viajeros no residentes hospedados en los establecimientos hoteleros y parahoteleros en la ciudad de Salta", "title": "viaj_loc_salta_no_residentes"}, {"units": "viajeros", "id": "eoh_viaj_loc103", "type": "number", "description": "Total de viajeros hospedados en los establecimientos hoteleros y parahoteleros en la ciudad de San Juan", "title": "viaj_loc_san_juan_total"}, {"units": "viajeros", "id": "eoh_viaj_loc104", "type": "number", "description": "Viajeros residentes hospedados en los establecimientos hoteleros y parahoteleros en la ciudad de San Juan", "title": "viaj_loc_san_juan_residentes"}, {"units": "viajeros", "id": "eoh_viaj_loc105", "type": "number", "description": "Viajeros no residentes hospedados en los establecimientos hoteleros y parahoteleros en la ciudad de San Juan", "title": "viaj_loc_san_juan_no_residentes"}, {"units": "viajeros", "id": "eoh_viaj_loc106", "type": "number", "description": "Total de viajeros hospedados en los establecimientos hoteleros y parahoteleros en la ciudad de San Luis", "title": "viaj_loc_san_luis_total"}, {"units": "viajeros", "id": "eoh_viaj_loc107", "type": "number", "description": "Viajeros residentes hospedados en los establecimientos hoteleros y parahoteleros en la ciudad de San Luis", "title": "viaj_loc_san_luis_residentes"}, {"units": "viajeros", "id": "eoh_viaj_loc108", "type": "number", "description": "Viajeros no residentes hospedados en los establecimientos hoteleros y parahoteleros en la ciudad de San Luis", "title": "viaj_loc_san_luis_no_residentes"}, {"units": "viajeros", "id": "eoh_viaj_loc109", "type": "number", "description": "Total de viajeros hospedados en los establecimientos hoteleros y parahoteleros en la ciudad de San Martin de los Andes", "title": "viaj_loc_san_martin_de_los_andes_total"}, {"units": "viajeros", "id": "eoh_viaj_loc110", "type": "number", "description": "Viajeros residentes hospedados en los establecimientos hoteleros y parahoteleros en la ciudad de San Martin de los Andes", "title": "viaj_loc_san_martin_de_los_andes_residentes"}, {"units": "viajeros", "id": "eoh_viaj_loc111", "type": "number", "description": "Viajeros no residentes hospedados en los establecimientos hoteleros y parahoteleros en la ciudad de San Martin de los Andes", "title": "viaj_loc_san_martin_de_los_andes_no_residentes"}, {"units": "viajeros", "id": "eoh_viaj_loc112", "type": "number", "description": "Total de viajeros hospedados en los establecimientos hoteleros y parahoteleros en la ciudad de San Rafael", "title": "viaj_loc_san_rafael_total"}, {"units": "viajeros", "id": "eoh_viaj_loc113", "type": "number", "description": "Viajeros residentes hospedados en los establecimientos hoteleros y parahoteleros en la ciudad de San Rafael", "title": "viaj_loc_san_rafael_residentes"}, {"units": "viajeros", "id": "eoh_viaj_loc114", "type": "number", "description": "Viajeros no residentes hospedados en los establecimientos hoteleros y parahoteleros en la ciudad de San Rafael", "title": "viaj_loc_san_rafael_no_residentes"}, {"units": "viajeros", "id": "eoh_viaj_loc115", "type": "number", "description": "Total de viajeros hospedados en los establecimientos hoteleros y parahoteleros en la ciudad de Santa Fe", "title": "viaj_loc_santa_fe_total"}, {"units": "viajeros", "id": "eoh_viaj_loc116", "type": "number", "description": "Viajeros residentes hospedados en los establecimientos hoteleros y parahoteleros en la ciudad de Santa Fe", "title": "viaj_loc_santa_fe_residentes"}, {"units": "viajeros", "id": "eoh_viaj_loc117", "type": "number", "description": "Viajeros no residentes hospedados en los establecimientos hoteleros y parahoteleros en la ciudad de Santa Fe", "title": "viaj_loc_santa_fe_no_residentes"}, {"units": "viajeros", "id": "eoh_viaj_loc118", "type": "number", "description": "Total de viajeros hospedados en los establecimientos hoteleros y parahoteleros en la ciudad de Santa Rosa", "title": "viaj_loc_santa_rosa_total"}, {"units": "viajeros", "id": "eoh_viaj_loc119", "type": "number", "description": "Viajeros residentes hospedados en los establecimientos hoteleros y parahoteleros en la ciudad de Santa Rosa", "title": "viaj_loc_santa_rosa_residentes"}, {"units": "viajeros", "id": "eoh_viaj_loc120", "type": "number", "description": "Viajeros no residentes hospedados en los establecimientos hoteleros y parahoteleros en la ciudad de Santa Rosa", "title": "viaj_loc_santa_rosa_no_residentes"}, {"units": "viajeros", "id": "eoh_viaj_loc121", "type": "number", "description": "Total de viajeros hospedados en los establecimientos hoteleros y parahoteleros en la ciudad de Santiago del Estero", "title": "viaj_loc_santiago_del_estero_total"}, {"units": "viajeros", "id": "eoh_viaj_loc122", "type": "number", "description": "Viajeros residentes hospedados en los establecimientos hoteleros y parahoteleros en la ciudad de Santiago del Estero", "title": "viaj_loc_santiago_del_estero_residentes"}, {"units": "viajeros", "id": "eoh_viaj_loc123", "type": "number", "description": "Viajeros no residentes hospedados en los establecimientos hoteleros y parahoteleros en la ciudad de Santiago del Estero", "title": "viaj_loc_santiago_del_estero_no_residentes"}, {"units": "viajeros", "id": "eoh_viaj_loc124", "type": "number", "description": "Total de viajeros hospedados en los establecimientos hoteleros y parahoteleros en la ciudad de Tandil", "title": "viaj_loc_tandil_total"}, {"units": "viajeros", "id": "eoh_viaj_loc125", "type": "number", "description": "Viajeros residentes hospedados en los establecimientos hoteleros y parahoteleros en la ciudad de Tandil", "title": "viaj_loc_tandil_residentes"}, {"units": "viajeros", "id": "eoh_viaj_loc126", "type": "number", "description": "Viajeros no residentes hospedados en los establecimientos hoteleros y parahoteleros en la ciudad de Tandil", "title": "viaj_loc_tandil_no_residentes"}, {"units": "viajeros", "id": "eoh_viaj_loc127", "type": "number", "description": "Total de viajeros hospedados en los establecimientos hoteleros y parahoteleros en la ciudad de Termas de R\u00edo Hondo", "title": "viaj_loc_termas_total"}, {"units": "viajeros", "id": "eoh_viaj_loc128", "type": "number", "description": "Viajeros residentes hospedados en los establecimientos hoteleros y parahoteleros en la ciudad de Termas de R\u00edo Hondo", "title": "viaj_loc_termas_residentes"}, {"units": "viajeros", "id": "eoh_viaj_loc129", "type": "number", "description": "Viajeros no residentes hospedados en los establecimientos hoteleros y parahoteleros en la ciudad de Termas de R\u00edo Hondo", "title": "viaj_loc_termas_no_residentes"}, {"units": "viajeros", "id": "eoh_viaj_loc130", "type": "number", "description": "Total de viajeros hospedados en los establecimientos hoteleros y parahoteleros en la ciudad de Tucum\u00e1n", "title": "viaj_loc_tucuman_total"}, {"units": "viajeros", "id": "eoh_viaj_loc131", "type": "number", "description": "Viajeros residentes hospedados en los establecimientos hoteleros y parahoteleros en la ciudad de Tucum\u00e1n", "title": "viaj_loc_tucuman_residentes"}, {"units": "viajeros", "id": "eoh_viaj_loc132", "type": "number", "description": "Viajeros no residentes hospedados en los establecimientos hoteleros y parahoteleros en la ciudad de Tucum\u00e1n", "title": "viaj_loc_tucuman_no_residentes"}, {"units": "viajeros", "id": "eoh_viaj_loc133", "type": "number", "description": "Total de viajeros hospedados en los establecimientos hoteleros y parahoteleros en la ciudad de Ushuaia", "title": "viaj_loc_ushuaia_total"}, {"units": "viajeros", "id": "eoh_viaj_loc134", "type": "number", "description": "Viajeros residentes hospedados en los establecimientos hoteleros y parahoteleros en la ciudad de Ushuaia", "title": "viaj_loc_ushuaia_residentes"}, {"units": "viajeros", "id": "eoh_viaj_loc135", "type": "number", "description": "Viajeros no residentes hospedados en los establecimientos hoteleros y parahoteleros en la ciudad de Ushuaia", "title": "viaj_loc_ushuaia_no_residentes"}, {"units": "viajeros", "id": "eoh_viaj_loc136", "type": "number", "description": "Total de viajeros hospedados en los establecimientos hoteleros y parahoteleros en la ciudad de Valle de Uco", "title": "viaj_loc_valle_de_uco_total"}, {"units": "viajeros", "id": "eoh_viaj_loc137", "type": "number", "description": "Viajeros residentes hospedados en los establecimientos hoteleros y parahoteleros en la ciudad de Valle de Uco", "title": "viaj_loc_valle_de_uco_residentes"}, {"units": "viajeros", "id": "eoh_viaj_loc138", "type": "number", "description": "Viajeros no residentes hospedados en los establecimientos hoteleros y parahoteleros en la ciudad de Valle de Uco", "title": "viaj_loc_valle_de_uco_no_residentes"}, {"units": "viajeros", "id": "eoh_viaj_loc139", "type": "number", "description": "Total de viajeros hospedados en los establecimientos hoteleros y parahoteleros en la ciudad de Viedma", "title": "viaj_loc_viedma_total"}, {"units": "viajeros", "id": "eoh_viaj_loc140", "type": "number", "description": "Viajeros residentes hospedados en los establecimientos hoteleros y parahoteleros en la ciudad de Viedma", "title": "viaj_loc_viedma_residentes"}, {"units": "viajeros", "id": "eoh_viaj_loc141", "type": "number", "description": "Viajeros no residentes hospedados en los establecimientos hoteleros y parahoteleros en la ciudad de Viedma", "title": "viaj_loc_viedma_no_residentes"}, {"units": "viajeros", "id": "eoh_viaj_loc142", "type": "number", "description": "Total de viajeros hospedados en los establecimientos hoteleros y parahoteleros en la ciudad de Villa General Belgrano", "title": "viaj_loc_villa_general_belgrano_total"}, {"units": "viajeros", "id": "eoh_viaj_loc143", "type": "number", "description": "Viajeros residentes hospedados en los establecimientos hoteleros y parahoteleros en la ciudad de Villa General Belgrano", "title": "viaj_loc_villa_general_belgrano_residentes"}, {"units": "viajeros", "id": "eoh_viaj_loc144", "type": "number", "description": "Viajeros no residentes hospedados en los establecimientos hoteleros y parahoteleros en la ciudad de Villa General Belgrano", "title": "viaj_loc_villa_general_belgrano_no_residentes"}, {"units": "viajeros", "id": "eoh_viaj_loc145", "type": "number", "description": "Total de viajeros hospedados en los establecimientos hoteleros y parahoteleros en la ciudad de Villa Gesell", "title": "viaj_loc_villa_gesell_total"}, {"units": "viajeros", "id": "eoh_viaj_loc146", "type": "number", "description": "Viajeros residentes hospedados en los establecimientos hoteleros y parahoteleros en la ciudad de Villa Gesell", "title": "viaj_loc_villa_gesell_residentes"}, {"units": "viajeros", "id": "eoh_viaj_loc147", "type": "number", "description": "Viajeros no residentes hospedados en los establecimientos hoteleros y parahoteleros en la ciudad de Villa Gesell", "title": "viaj_loc_villa_gesell_no_residentes"}, {"units": "pernoctes", "id": "eoh_pern_loc_1", "type": "number", "description": "Total de pernoctaciones en hoteles y parahoteles en la ciudad de Bah\u00eda Blanca", "title": "pern_loc_bahia_blanca_total"}, {"units": "pernoctes", "id": "eoh_pern_loc_2", "type": "number", "description": "Pernoctaciones de residentes en hoteles y parahoteles en la ciudad de Bah\u00eda Blanca", "title": "pern_loc_bahia_blanca_residentes"}, {"units": "pernoctes", "id": "eoh_pern_loc_3", "type": "number", "description": "Pernoctaciones de no residentes en hoteles y parahoteles en la ciudad de Bah\u00eda Blanca", "title": "pern_loc_bahia_blanca_no_residentes"}, {"units": "pernoctes", "id": "eoh_pern_loc_4", "type": "number", "description": "Total de pernoctaciones en hoteles y parahoteles en la ciudad de Bariloche", "title": "pern_loc_bariloche_total"}, {"units": "pernoctes", "id": "eoh_pern_loc_5", "type": "number", "description": "Pernoctaciones de residentes en hoteles y parahoteles en la ciudad de Bariloche", "title": "pern_loc_bariloche_residentes"}, {"units": "pernoctes", "id": "eoh_pern_loc_6", "type": "number", "description": "Pernoctaciones de no residentes en hoteles y parahoteles en la ciudad de Bariloche", "title": "pern_loc_bariloche_no_residentes"}, {"units": "pernoctes", "id": "eoh_pern_loc_7", "type": "number", "description": "Total de pernoctaciones en hoteles y parahoteles en CABA", "title": "pern_loc_caba_total"}, {"units": "pernoctes", "id": "eoh_pern_loc_8", "type": "number", "description": "Pernoctaciones de residentes en hoteles y parahoteles en CABA", "title": "pern_loc_caba_residentes"}, {"units": "pernoctes", "id": "eoh_pern_loc_9", "type": "number", "description": "Pernoctaciones de no residentes en hoteles y parahoteles en CABA", "title": "pern_loc_caba_no_residentes"}, {"units": "pernoctes", "id": "eoh_pern_loc_10", "type": "number", "description": "Total de pernoctaciones en hoteles y parahoteles en la ciudad de Cafayate", "title": "pern_loc_cafayate_total"}, {"units": "pernoctes", "id": "eoh_pern_loc_11", "type": "number", "description": "Pernoctaciones de residentes en hoteles y parahoteles en la ciudad de Cafayate", "title": "pern_loc_cafayate_residentes"}, {"units": "pernoctes", "id": "eoh_pern_loc_12", "type": "number", "description": "Pernoctaciones de no residentes en hoteles y parahoteles en la ciudad de Cafayate", "title": "pern_loc_cafayate_no_residentes"}, {"units": "pernoctes", "id": "eoh_pern_loc_13", "type": "number", "description": "Total de pernoctaciones en hoteles y parahoteles en la ciudad de El Calafate", "title": "pern_loc_calafate_total"}, {"units": "pernoctes", "id": "eoh_pern_loc_14", "type": "number", "description": "Pernoctaciones de residentes en hoteles y parahoteles en la ciudad de El Calafate", "title": "pern_loc_calafate_residentes"}, {"units": "pernoctes", "id": "eoh_pern_loc_15", "type": "number", "description": "Pernoctaciones de no residentes en hoteles y parahoteles en la ciudad de El Calafate", "title": "pern_loc_calafate_no_residentes"}, {"units": "pernoctes", "id": "eoh_pern_loc_16", "type": "number", "description": "Total de pernoctaciones en hoteles y parahoteles en la ciudad de Carlos Paz", "title": "pern_loc_carlos_paz_total"}, {"units": "pernoctes", "id": "eoh_pern_loc_17", "type": "number", "description": "Pernoctaciones de residentes en hoteles y parahoteles en la ciudad de Carlos Paz", "title": "pern_loc_carlos_paz_residentes"}, {"units": "pernoctes", "id": "eoh_pern_loc_18", "type": "number", "description": "Pernoctaciones de no residentes en hoteles y parahoteles en la ciudad de Carlos Paz", "title": "pern_loc_carlos_paz_no_residentes"}, {"units": "pernoctes", "id": "eoh_pern_loc_19", "type": "number", "description": "Total de pernoctaciones en hoteles y parahoteles en la ciudad de Catamarca", "title": "pern_loc_catamarca_total"}, {"units": "pernoctes", "id": "eoh_pern_loc_20", "type": "number", "description": "Pernoctaciones de residentes en hoteles y parahoteles en la ciudad de Catamarca", "title": "pern_loc_catamarca_residentes"}, {"units": "pernoctes", "id": "eoh_pern_loc_21", "type": "number", "description": "Pernoctaciones de no residentes en hoteles y parahoteles en la ciudad de Catamarca", "title": "pern_loc_catamarca_no_residentes"}, {"units": "pernoctes", "id": "eoh_pern_loc_22", "type": "number", "description": "Total de pernoctaciones en hoteles y parahoteles en la ciudad de C\u00f3rdoba", "title": "pern_loc_cordoba_total"}, {"units": "pernoctes", "id": "eoh_pern_loc_23", "type": "number", "description": "Pernoctaciones de residentes en hoteles y parahoteles en la ciudad de C\u00f3rdoba", "title": "pern_loc_cordoba_residentes"}, {"units": "pernoctes", "id": "eoh_pern_loc_24", "type": "number", "description": "Pernoctaciones de no residentes en hoteles y parahoteles en la ciudad de C\u00f3rdoba", "title": "pern_loc_cordoba_no_residentes"}, {"units": "pernoctes", "id": "eoh_pern_loc_25", "type": "number", "description": "Total de pernoctaciones en hoteles y parahoteles en la ciudad de Corrientes", "title": "pern_loc_corrientes_total"}, {"units": "pernoctes", "id": "eoh_pern_loc_26", "type": "number", "description": "Pernoctaciones de residentes en hoteles y parahoteles en la ciudad de Corrientes", "title": "pern_loc_corrientes_residentes"}, {"units": "pernoctes", "id": "eoh_pern_loc_27", "type": "number", "description": "Pernoctaciones de no residentes en hoteles y parahoteles en la ciudad de Corrientes", "title": "pern_loc_corrientes_no_residentes"}, {"units": "pernoctes", "id": "eoh_pern_loc_28", "type": "number", "description": "Total de pernoctaciones en hoteles y parahoteles en la ciudad de Formosa", "title": "pern_loc_formosa_total"}, {"units": "pernoctes", "id": "eoh_pern_loc_29", "type": "number", "description": "Pernoctaciones de residentes en hoteles y parahoteles en la ciudad de Formosa", "title": "pern_loc_formosa_residentes"}, {"units": "pernoctes", "id": "eoh_pern_loc_30", "type": "number", "description": "Pernoctaciones de no residentes en hoteles y parahoteles en la ciudad de Formosa", "title": "pern_loc_formosa_no_residentes"}, {"units": "pernoctes", "id": "eoh_pern_loc_31", "type": "number", "description": "Total de pernoctaciones en hoteles y parahoteles en la ciudad de Gualeguaych\u00fa", "title": "pern_loc_gualeguaychu_total"}, {"units": "pernoctes", "id": "eoh_pern_loc_32", "type": "number", "description": "Pernoctaciones de residentes en hoteles y parahoteles en la ciudad de Gualeguaych\u00fa", "title": "pern_loc_gualeguaychu_residentes"}, {"units": "pernoctes", "id": "eoh_pern_loc_33", "type": "number", "description": "Pernoctaciones de no residentes en hoteles y parahoteles en la ciudad de Gualeguaych\u00fa", "title": "pern_loc_gualeguaychu_no_residentes"}, {"units": "pernoctes", "id": "eoh_pern_loc_34", "type": "number", "description": "Total de pernoctaciones en hoteles y parahoteles en la ciudad de Jujuy", "title": "pern_loc_jujuy_total"}, {"units": "pernoctes", "id": "eoh_pern_loc_35", "type": "number", "description": "Pernoctaciones de residentes en hoteles y parahoteles en la ciudad de Jujuy", "title": "pern_loc_jujuy_residentes"}, {"units": "pernoctes", "id": "eoh_pern_loc_36", "type": "number", "description": "Pernoctaciones de no residentes en hoteles y parahoteles en la ciudad de Jujuy", "title": "pern_loc_jujuy_no_residentes"}, {"units": "pernoctes", "id": "eoh_pern_loc_37", "type": "number", "description": "Total de pernoctaciones en hoteles y parahoteles en la ciudad de Villa La Angostura", "title": "pern_loc_la_angostura_total"}, {"units": "pernoctes", "id": "eoh_pern_loc_38", "type": "number", "description": "Pernoctaciones de residentes en hoteles y parahoteles en la ciudad de Villa La Angostura", "title": "pern_loc_la_angostura_residentes"}, {"units": "pernoctes", "id": "eoh_pern_loc_39", "type": "number", "description": "Pernoctaciones de no residentes en hoteles y parahoteles en la ciudad de Villa La Angostura", "title": "pern_loc_la_angostura_no_residentes"}, {"units": "pernoctes", "id": "eoh_pern_loc_40", "type": "number", "description": "Total de pernoctaciones en hoteles y parahoteles en la ciudad de La Falda", "title": "pern_loc_la_falda_total"}, {"units": "pernoctes", "id": "eoh_pern_loc_41", "type": "number", "description": "Pernoctaciones de residentes en hoteles y parahoteles en la ciudad de La Falda", "title": "pern_loc_la_falda_residentes"}, {"units": "pernoctes", "id": "eoh_pern_loc_42", "type": "number", "description": "Pernoctaciones de no residentes en hoteles y parahoteles en la ciudad de La Falda", "title": "pern_loc_la_falda_no_residentes"}, {"units": "pernoctes", "id": "eoh_pern_loc_43", "type": "number", "description": "Total de pernoctaciones en hoteles y parahoteles en la ciudad de La Rioja", "title": "pern_loc_la_rioja_total"}, {"units": "pernoctes", "id": "eoh_pern_loc_44", "type": "number", "description": "Pernoctaciones de residentes en hoteles y parahoteles en la ciudad de La Rioja", "title": "pern_loc_la_rioja_residentes"}, {"units": "pernoctes", "id": "eoh_pern_loc_45", "type": "number", "description": "Pernoctaciones de no residentes en hoteles y parahoteles en la ciudad de La Rioja", "title": "pern_loc_la_rioja_no_residentes"}, {"units": "pernoctes", "id": "eoh_pern_loc_46", "type": "number", "description": "Total de pernoctaciones en hoteles y parahoteles en la ciudad de Las Grutas", "title": "pern_loc_las_grutas_total"}, {"units": "pernoctes", "id": "eoh_pern_loc_47", "type": "number", "description": "Pernoctaciones de residentes en hoteles y parahoteles en la ciudad de Las Grutas", "title": "pern_loc_las_grutas_residentes"}, {"units": "pernoctes", "id": "eoh_pern_loc_48", "type": "number", "description": "Pernoctaciones de no residentes en hoteles y parahoteles en la ciudad de Las Grutas", "title": "pern_loc_las_grutas_no_residentes"}, {"units": "pernoctes", "id": "eoh_pern_loc_49", "type": "number", "description": "Total de pernoctaciones en hoteles y parahoteles en la ciudad de Las Le\u00f1as", "title": "pern_loc_malargue_las_lenas_total"}, {"units": "pernoctes", "id": "eoh_pern_loc_50", "type": "number", "description": "Pernoctaciones de residentes en hoteles y parahoteles en la ciudad de Las Le\u00f1as", "title": "pern_loc_malargue_las_lenas_residentes"}, {"units": "pernoctes", "id": "eoh_pern_loc_51", "type": "number", "description": "Pernoctaciones de no residentes en hoteles y parahoteles en la ciudad de Las Le\u00f1as", "title": "pern_loc_malargue_las_lenas_no_residentes"}, {"units": "pernoctes", "id": "eoh_pern_loc_52", "type": "number", "description": "Total de pernoctaciones en hoteles y parahoteles en la ciudad de Mar Chiquita", "title": "pern_loc_mar_chiquita_total"}, {"units": "pernoctes", "id": "eoh_pern_loc_53", "type": "number", "description": "Pernoctaciones de residentes en hoteles y parahoteles en la ciudad de Mar Chiquita", "title": "pern_loc_mar_chiquita_residentes"}, {"units": "pernoctes", "id": "eoh_pern_loc_54", "type": "number", "description": "Pernoctaciones de no residentes en hoteles y parahoteles en la ciudad de Mar Chiquita", "title": "pern_loc_mar_chiquita_no_residentes"}, {"units": "pernoctes", "id": "eoh_pern_loc_55", "type": "number", "description": "Total de pernoctaciones en hoteles y parahoteles en la ciudad de Mar del Plata", "title": "pern_loc_mar_del_plata_total"}, {"units": "pernoctes", "id": "eoh_pern_loc_56", "type": "number", "description": "Pernoctaciones de residentes en hoteles y parahoteles en la ciudad de Mar del Plata", "title": "pern_loc_mar_del_plata_residentes"}, {"units": "pernoctes", "id": "eoh_pern_loc_57", "type": "number", "description": "Pernoctaciones de no residentes en hoteles y parahoteles en la ciudad de Mar del Plata", "title": "pern_loc_mar_del_plata_no_residentes"}, {"units": "pernoctes", "id": "eoh_pern_loc_58", "type": "number", "description": "Total de pernoctaciones en hoteles y parahoteles en la ciudad de Mendoza", "title": "pern_loc_mendoza_total"}, {"units": "pernoctes", "id": "eoh_pern_loc_59", "type": "number", "description": "Pernoctaciones de residentes en hoteles y parahoteles en la ciudad de Mendoza", "title": "pern_loc_mendoza_residentes"}, {"units": "pernoctes", "id": "eoh_pern_loc_60", "type": "number", "description": "Pernoctaciones de no residentes en hoteles y parahoteles en la ciudad de Mendoza", "title": "pern_loc_mendoza_no_residentes"}, {"units": "pernoctes", "id": "eoh_pern_loc_61", "type": "number", "description": "Total de pernoctaciones en hoteles y parahoteles en la ciudad de Merlo", "title": "pern_loc_merlo_total"}, {"units": "pernoctes", "id": "eoh_pern_loc_62", "type": "number", "description": "Pernoctaciones de residentes en hoteles y parahoteles en la ciudad de Merlo", "title": "pern_loc_merlo_residentes"}, {"units": "pernoctes", "id": "eoh_pern_loc_63", "type": "number", "description": "Pernoctaciones de no residentes en hoteles y parahoteles en la ciudad de Merlo", "title": "pern_loc_merlo_no_residentes"}, {"units": "pernoctes", "id": "eoh_pern_loc_64", "type": "number", "description": "Total de pernoctaciones en hoteles y parahoteles en la ciudad de Mina Clavero", "title": "pern_loc_mina_clavero_total"}, {"units": "pernoctes", "id": "eoh_pern_loc_65", "type": "number", "description": "Pernoctaciones de residentes en hoteles y parahoteles en la ciudad de Mina Clavero", "title": "pern_loc_mina_clavero_residentes"}, {"units": "pernoctes", "id": "eoh_pern_loc_66", "type": "number", "description": "Pernoctaciones de no residentes en hoteles y parahoteles en la ciudad de Mina Clavero", "title": "pern_loc_mina_clavero_no_residentes"}, {"units": "pernoctes", "id": "eoh_pern_loc_67", "type": "number", "description": "Total de pernoctaciones en hoteles y parahoteles en la ciudad de Neuqu\u00e9n", "title": "pern_loc_neuquen_total"}, {"units": "pernoctes", "id": "eoh_pern_loc_68", "type": "number", "description": "Pernoctaciones de residentes en hoteles y parahoteles en la ciudad de Neuqu\u00e9n", "title": "pern_loc_neuquen_residentes"}, {"units": "pernoctes", "id": "eoh_pern_loc_69", "type": "number", "description": "Pernoctaciones de no residentes en hoteles y parahoteles en la ciudad de Neuqu\u00e9n", "title": "pern_loc_neuquen_no_residentes"}, {"units": "pernoctes", "id": "eoh_pern_loc_70", "type": "number", "description": "Total de pernoctaciones en hoteles y parahoteles en la ciudad de Paran\u00e1", "title": "pern_loc_parana_total"}, {"units": "pernoctes", "id": "eoh_pern_loc_71", "type": "number", "description": "Pernoctaciones de residentes en hoteles y parahoteles en la ciudad de Paran\u00e1", "title": "pern_loc_parana_residentes"}, {"units": "pernoctes", "id": "eoh_pern_loc_72", "type": "number", "description": "Pernoctaciones de no residentes en hoteles y parahoteles en la ciudad de Paran\u00e1", "title": "pern_loc_parana_no_residentes"}, {"units": "pernoctes", "id": "eoh_pern_loc_73", "type": "number", "description": "Total de pernoctaciones en hoteles y parahoteles en la ciudad de Pinamar", "title": "pern_loc_pinamar_total"}, {"units": "pernoctes", "id": "eoh_pern_loc_74", "type": "number", "description": "Pernoctaciones de residentes en hoteles y parahoteles en la ciudad de Pinamar", "title": "pern_loc_pinamar_residentes"}, {"units": "pernoctes", "id": "eoh_pern_loc_75", "type": "number", "description": "Pernoctaciones de no residentes en hoteles y parahoteles en la ciudad de Pinamar", "title": "pern_loc_pinamar_no_residentes"}, {"units": "pernoctes", "id": "eoh_pern_loc_76", "type": "number", "description": "Total de pernoctaciones en hoteles y parahoteles en la ciudad de Posadas", "title": "pern_loc_posadas_total"}, {"units": "pernoctes", "id": "eoh_pern_loc_77", "type": "number", "description": "Pernoctaciones de residentes en hoteles y parahoteles en la ciudad de Posadas", "title": "pern_loc_posadas_residentes"}, {"units": "pernoctes", "id": "eoh_pern_loc_78", "type": "number", "description": "Pernoctaciones de no residentes en hoteles y parahoteles en la ciudad de Posadas", "title": "pern_loc_posadas_no_residentes"}, {"units": "pernoctes", "id": "eoh_pern_loc_79", "type": "number", "description": "Total de pernoctaciones en hoteles y parahoteles en la ciudad de Puerto Iguaz\u00fa", "title": "pern_loc_puerto_iguazu_total"}, {"units": "pernoctes", "id": "eoh_pern_loc_80", "type": "number", "description": "Pernoctaciones de residentes en hoteles y parahoteles en la ciudad de Puerto Iguaz\u00fa", "title": "pern_loc_puerto_iguazu_residentes"}, {"units": "pernoctes", "id": "eoh_pern_loc_81", "type": "number", "description": "Pernoctaciones de no residentes en hoteles y parahoteles en la ciudad de Puerto Iguaz\u00fa", "title": "pern_loc_puerto_iguazu_no_residentes"}, {"units": "pernoctes", "id": "eoh_pern_loc_82", "type": "number", "description": "Total de pernoctaciones en hoteles y parahoteles en la ciudad de Puerto Madryn", "title": "pern_loc_puerto_madryn_total"}, {"units": "pernoctes", "id": "eoh_pern_loc_83", "type": "number", "description": "Pernoctaciones de residentes en hoteles y parahoteles en la ciudad de Puerto Madryn", "title": "pern_loc_puerto_madryn_residentes"}, {"units": "pernoctes", "id": "eoh_pern_loc_84", "type": "number", "description": "Pernoctaciones de no residentes en hoteles y parahoteles en la ciudad de Puerto Madryn", "title": "pern_loc_puerto_madryn_no_residentes"}, {"units": "pernoctes", "id": "eoh_pern_loc_85", "type": "number", "description": "Total de pernoctaciones en hoteles y parahoteles en la ciudad de Rafaela", "title": "pern_loc_rafaela_total"}, {"units": "pernoctes", "id": "eoh_pern_loc_86", "type": "number", "description": "Pernoctaciones de residentes en hoteles y parahoteles en la ciudad de Rafaela", "title": "pern_loc_rafaela_residentes"}, {"units": "pernoctes", "id": "eoh_pern_loc_87", "type": "number", "description": "Pernoctaciones de no residentes en hoteles y parahoteles en la ciudad de Rafaela", "title": "pern_loc_rafaela_no_residentes"}, {"units": "pernoctes", "id": "eoh_pern_loc_88", "type": "number", "description": "Total de pernoctaciones en hoteles y parahoteles en la ciudad de Resistencia", "title": "pern_loc_resistencia_total"}, {"units": "pernoctes", "id": "eoh_pern_loc_89", "type": "number", "description": "Pernoctaciones de residentes en hoteles y parahoteles en la ciudad de Resistencia", "title": "pern_loc_resistencia_residentes"}, {"units": "pernoctes", "id": "eoh_pern_loc_90", "type": "number", "description": "Pernoctaciones de no residentes en hoteles y parahoteles en la ciudad de Resistencia", "title": "pern_loc_resistencia_no_residentes"}, {"units": "pernoctes", "id": "eoh_pern_loc_91", "type": "number", "description": "Total de pernoctaciones en hoteles y parahoteles en la ciudad de R\u00edo Cuarto", "title": "pern_loc_rio_cuarto_total"}, {"units": "pernoctes", "id": "eoh_pern_loc_92", "type": "number", "description": "Pernoctaciones de residentes en hoteles y parahoteles en la ciudad de R\u00edo Cuarto", "title": "pern_loc_rio_cuarto_residentes"}, {"units": "pernoctes", "id": "eoh_pern_loc_93", "type": "number", "description": "Pernoctaciones de no residentes en hoteles y parahoteles en la ciudad de R\u00edo Cuarto", "title": "pern_loc_rio_cuarto_no_residentes"}, {"units": "pernoctes", "id": "eoh_pern_loc_94", "type": "number", "description": "Total de pernoctaciones en hoteles y parahoteles en la ciudad de R\u00edo Gallegos", "title": "pern_loc_rio_gallegos_total"}, {"units": "pernoctes", "id": "eoh_pern_loc_95", "type": "number", "description": "Pernoctaciones de residentes en hoteles y parahoteles en la ciudad de R\u00edo Gallegos", "title": "pern_loc_rio_gallegos_residentes"}, {"units": "pernoctes", "id": "eoh_pern_loc_96", "type": "number", "description": "Pernoctaciones de no residentes en hoteles y parahoteles en la ciudad de R\u00edo Gallegos", "title": "pern_loc_rio_gallegos_no_residentes"}, {"units": "pernoctes", "id": "eoh_pern_loc_97", "type": "number", "description": "Total de pernoctaciones en hoteles y parahoteles en la ciudad de Rosario", "title": "pern_loc_rosario_total"}, {"units": "pernoctes", "id": "eoh_pern_loc_98", "type": "number", "description": "Pernoctaciones de residentes en hoteles y parahoteles en la ciudad de Rosario", "title": "pern_loc_rosario_residentes"}, {"units": "pernoctes", "id": "eoh_pern_loc_99", "type": "number", "description": "Pernoctaciones de no residentes en hoteles y parahoteles en la ciudad de Rosario", "title": "pern_loc_rosario_no_residentes"}, {"units": "pernoctes", "id": "eoh_pern_loc_100", "type": "number", "description": "Total de pernoctaciones en hoteles y parahoteles en la ciudad de Salta", "title": "pern_loc_salta_total"}, {"units": "pernoctes", "id": "eoh_pern_loc_101", "type": "number", "description": "Pernoctaciones de residentes en hoteles y parahoteles en la ciudad de Salta", "title": "pern_loc_salta_residentes"}, {"units": "pernoctes", "id": "eoh_pern_loc_102", "type": "number", "description": "Pernoctaciones de no residentes en hoteles y parahoteles en la ciudad de Salta", "title": "pern_loc_salta_no_residentes"}, {"units": "pernoctes", "id": "eoh_pern_loc_103", "type": "number", "description": "Total de pernoctaciones en hoteles y parahoteles en la ciudad de San Juan", "title": "pern_loc_san_juan_total"}, {"units": "pernoctes", "id": "eoh_pern_loc_104", "type": "number", "description": "Pernoctaciones de residentes en hoteles y parahoteles en la ciudad de San Juan", "title": "pern_loc_san_juan_residentes"}, {"units": "pernoctes", "id": "eoh_pern_loc_105", "type": "number", "description": "Pernoctaciones de no residentes en hoteles y parahoteles en la ciudad de San Juan", "title": "pern_loc_san_juan_no_residentes"}, {"units": "pernoctes", "id": "eoh_pern_loc_106", "type": "number", "description": "Total de pernoctaciones en hoteles y parahoteles en la ciudad de San Luis", "title": "pern_loc_san_luis_total"}, {"units": "pernoctes", "id": "eoh_pern_loc_107", "type": "number", "description": "Pernoctaciones de residentes en hoteles y parahoteles en la ciudad de San Luis", "title": "pern_loc_san_luis_residentes"}, {"units": "pernoctes", "id": "eoh_pern_loc_108", "type": "number", "description": "Pernoctaciones de no residentes en hoteles y parahoteles en la ciudad de San Luis", "title": "pern_loc_san_luis_no_residentes"}, {"units": "pernoctes", "id": "eoh_pern_loc_109", "type": "number", "description": "Total de pernoctaciones en hoteles y parahoteles en la ciudad de San Martin de los Andes", "title": "pern_loc_san_martin_de_los_andes_total"}, {"units": "pernoctes", "id": "eoh_pern_loc_110", "type": "number", "description": "Pernoctaciones de residentes en hoteles y parahoteles en la ciudad de San Martin de los Andes", "title": "pern_loc_san_martin_de_los_andes_residentes"}, {"units": "pernoctes", "id": "eoh_pern_loc_111", "type": "number", "description": "Pernoctaciones de no residentes en hoteles y parahoteles en la ciudad de San Martin de los Andes", "title": "pern_loc_san_martin_de_los_andes_no_residentes"}, {"units": "pernoctes", "id": "eoh_pern_loc_112", "type": "number", "description": "Total de pernoctaciones en hoteles y parahoteles en la ciudad de San Rafael", "title": "pern_loc_san_rafael_total"}, {"units": "pernoctes", "id": "eoh_pern_loc_113", "type": "number", "description": "Pernoctaciones de residentes en hoteles y parahoteles en la ciudad de San Rafael", "title": "pern_loc_san_rafael_residentes"}, {"units": "pernoctes", "id": "eoh_pern_loc_114", "type": "number", "description": "Pernoctaciones de no residentes en hoteles y parahoteles en la ciudad de San Rafael", "title": "pern_loc_san_rafael_no_residentes"}, {"units": "pernoctes", "id": "eoh_pern_loc_115", "type": "number", "description": "Total de pernoctaciones en hoteles y parahoteles en la ciudad de Santa Fe", "title": "pern_loc_santa_fe_total"}, {"units": "pernoctes", "id": "eoh_pern_loc_116", "type": "number", "description": "Pernoctaciones de residentes en hoteles y parahoteles en la ciudad de Santa Fe", "title": "pern_loc_santa_fe_residentes"}, {"units": "pernoctes", "id": "eoh_pern_loc_117", "type": "number", "description": "Pernoctaciones de no residentes en hoteles y parahoteles en la ciudad de Santa Fe", "title": "pern_loc_santa_fe_no_residentes"}, {"units": "pernoctes", "id": "eoh_pern_loc_118", "type": "number", "description": "Total de pernoctaciones en hoteles y parahoteles en la ciudad de Santa Rosa", "title": "pern_loc_santa_rosa_total"}, {"units": "pernoctes", "id": "eoh_pern_loc_119", "type": "number", "description": "Pernoctaciones de residentes en hoteles y parahoteles en la ciudad de Santa Rosa", "title": "pern_loc_santa_rosa_residentes"}, {"units": "pernoctes", "id": "eoh_pern_loc_120", "type": "number", "description": "Pernoctaciones de no residentes en hoteles y parahoteles en la ciudad de Santa Rosa", "title": "pern_loc_santa_rosa_no_residentes"}, {"units": "pernoctes", "id": "eoh_pern_loc_121", "type": "number", "description": "Total de pernoctaciones en hoteles y parahoteles en la ciudad de Santiago del Estero", "title": "pern_loc_santiago_del_estero_total"}, {"units": "pernoctes", "id": "eoh_pern_loc_122", "type": "number", "description": "Pernoctaciones de residentes en hoteles y parahoteles en la ciudad de Santiago del Estero", "title": "pern_loc_santiago_del_estero_residentes"}, {"units": "pernoctes", "id": "eoh_pern_loc_123", "type": "number", "description": "Pernoctaciones de no residentes en hoteles y parahoteles en la ciudad de Santiago del Estero", "title": "pern_loc_santiago_del_estero_no_residentes"}, {"units": "pernoctes", "id": "eoh_pern_loc_124", "type": "number", "description": "Total de pernoctaciones en hoteles y parahoteles en la ciudad de Tandil", "title": "pern_loc_tandil_total"}, {"units": "pernoctes", "id": "eoh_pern_loc_125", "type": "number", "description": "Pernoctaciones de residentes en hoteles y parahoteles en la ciudad de Tandil", "title": "pern_loc_tandil_residentes"}, {"units": "pernoctes", "id": "eoh_pern_loc_126", "type": "number", "description": "Pernoctaciones de no residentes en hoteles y parahoteles en la ciudad de Tandil", "title": "pern_loc_tandil_no_residentes"}, {"units": "pernoctes", "id": "eoh_pern_loc_127", "type": "number", "description": "Total de pernoctaciones en hoteles y parahoteles en la ciudad de Termas de R\u00edo Hondo", "title": "pern_loc_termas_total"}, {"units": "pernoctes", "id": "eoh_pern_loc_128", "type": "number", "description": "Pernoctaciones de residentes en hoteles y parahoteles en la ciudad de Termas de R\u00edo Hondo", "title": "pern_loc_termas_residentes"}, {"units": "pernoctes", "id": "eoh_pern_loc_129", "type": "number", "description": "Pernoctaciones de no residentes en hoteles y parahoteles en la ciudad de Termas de R\u00edo Hondo", "title": "pern_loc_termas_no_residentes"}, {"units": "pernoctes", "id": "eoh_pern_loc_130", "type": "number", "description": "Total de pernoctaciones en hoteles y parahoteles en la ciudad de Tucum\u00e1n", "title": "pern_loc_tucuman_total"}, {"units": "pernoctes", "id": "eoh_pern_loc_131", "type": "number", "description": "Pernoctaciones de residentes en hoteles y parahoteles en la ciudad de Tucum\u00e1n", "title": "pern_loc_tucuman_residentes"}, {"units": "pernoctes", "id": "eoh_pern_loc_132", "type": "number", "description": "Pernoctaciones de no residentes en hoteles y parahoteles en la ciudad de Tucum\u00e1n", "title": "pern_loc_tucuman_no_residentes"}, {"units": "pernoctes", "id": "eoh_pern_loc_133", "type": "number", "description": "Total de pernoctaciones en hoteles y parahoteles en la ciudad de Ushuaia", "title": "pern_loc_ushuaia_total"}, {"units": "pernoctes", "id": "eoh_pern_loc_134", "type": "number", "description": "Pernoctaciones de residentes en hoteles y parahoteles en la ciudad de Ushuaia", "title": "pern_loc_ushuaia_residentes"}, {"units": "pernoctes", "id": "eoh_pern_loc_135", "type": "number", "description": "Pernoctaciones de no residentes en hoteles y parahoteles en la ciudad de Ushuaia", "title": "pern_loc_ushuaia_no_residentes"}, {"units": "pernoctes", "id": "eoh_pern_loc_136", "type": "number", "description": "Total de pernoctaciones en hoteles y parahoteles en la ciudad de Valle de Uco", "title": "pern_loc_valle_de_uco_total"}, {"units": "pernoctes", "id": "eoh_pern_loc_137", "type": "number", "description": "Pernoctaciones de residentes en hoteles y parahoteles en la ciudad de Valle de Uco", "title": "pern_loc_valle_de_uco_residentes"}, {"units": "pernoctes", "id": "eoh_pern_loc_138", "type": "number", "description": "Pernoctaciones de no residentes en hoteles y parahoteles en la ciudad de Valle de Uco", "title": "pern_loc_valle_de_uco_no_residentes"}, {"units": "pernoctes", "id": "eoh_pern_loc_139", "type": "number", "description": "Total de pernoctaciones en hoteles y parahoteles en la ciudad de Viedma", "title": "pern_loc_viedma_total"}, {"units": "pernoctes", "id": "eoh_pern_loc_140", "type": "number", "description": "Pernoctaciones de residentes en hoteles y parahoteles en la ciudad de Viedma", "title": "pern_loc_viedma_residentes"}, {"units": "pernoctes", "id": "eoh_pern_loc_141", "type": "number", "description": "Pernoctaciones de no residentes en hoteles y parahoteles en la ciudad de Viedma", "title": "pern_loc_viedma_no_residentes"}, {"units": "pernoctes", "id": "eoh_pern_loc_142", "type": "number", "description": "Total de pernoctaciones en hoteles y parahoteles en la ciudad de Villa General Belgrano", "title": "pern_loc_villa_general_belgrano_total"}, {"units": "pernoctes", "id": "eoh_pern_loc_143", "type": "number", "description": "Pernoctaciones de residentes en hoteles y parahoteles en la ciudad de Villa General Belgrano", "title": "pern_loc_villa_general_belgrano_residentes"}, {"units": "pernoctes", "id": "eoh_pern_loc_144", "type": "number", "description": "Pernoctaciones de no residentes en hoteles y parahoteles en la ciudad de Villa General Belgrano", "title": "pern_loc_villa_general_belgrano_no_residentes"}, {"units": "pernoctes", "id": "eoh_pern_loc_145", "type": "number", "description": "Total de pernoctaciones en hoteles y parahoteles en la ciudad de Villa Gesell", "title": "pern_loc_villa_gesell_total"}, {"units": "pernoctes", "id": "eoh_pern_loc_146", "type": "number", "description": "Pernoctaciones de residentes en hoteles y parahoteles en la ciudad de Villa Gesell", "title": "pern_loc_villa_gesell_residentes"}, {"units": "pernoctes", "id": "eoh_pern_loc_147", "type": "number", "description": "Pernoctaciones de no residentes en hoteles y parahoteles en la ciudad de Villa Gesell", "title": "pern_loc_villa_gesell_no_residentes"}, {"units": "pesos", "id": "eoh_revpar_ars_1", "type": "number", "description": "Ingresos por habitaci\u00f3n disponible (en ARS) en los hoteles de 1 y 2 estrellas", "title": "revpar_ars_1_y_2_estrellas"}, {"units": "pesos", "id": "eoh_revpar_ars_2", "type": "number", "description": "Ingresos por habitaci\u00f3n disponible (en ARS) en los hoteles de 3 estrellas, Boutique y Aparts", "title": "revpar_ars_3_estrellas_boutiques_aparts"}, {"units": "pesos", "id": "eoh_revpar_ars_3", "type": "number", "description": "Ingresos por habitaci\u00f3n disponible (en ARS) en los hoteles de 4 y 5 estrellas", "title": "revpar_ars_4_y_5_estrellas"}, {"units": "pesos", "id": "eoh_revpar_ars_4", "type": "number", "description": "Ingresos por habitaci\u00f3n disponible (en ARS) en los parahoteles", "title": "revpar_ars_para_hoteles"}, {"units": "pesos", "id": "eoh_revpar_ars_5", "type": "number", "description": "Ingresos por habitaci\u00f3n disponible (en ARS) total", "title": "revpar_ars_total"}, {"units": "pesos", "id": "eoh_revpar_ars_6", "type": "number", "description": "Ingresos por habitaci\u00f3n disponible (en ARS) en los hoteles de 1 y 2 estrellas de la regi\u00f3n Buenos Aires", "title": "revpar_ars_buenos_aires_1_y_2_estrellas"}, {"units": "pesos", "id": "eoh_revpar_ars_7", "type": "number", "description": "Ingresos por habitaci\u00f3n disponible (en ARS) en los hoteles de 3 estrellas, Boutique y Aparts de la regi\u00f3n Buenos Aires", "title": "revpar_ars_buenos_aires_3_estrellas_boutiques_aparts"}, {"units": "pesos", "id": "eoh_revpar_ars_8", "type": "number", "description": "Ingresos por habitaci\u00f3n disponible (en ARS) en los hoteles de 4 y 5 estrellas de la regi\u00f3n Buenos Aires", "title": "revpar_ars_buenos_aires_4_y_5_estrellas"}, {"units": "pesos", "id": "eoh_revpar_ars_9", "type": "number", "description": "Ingresos por habitaci\u00f3n disponible (en ARS) en los parahoteles de la regi\u00f3n Buenos Aires", "title": "revpar_ars_buenos_aires_para_hoteles"}, {"units": "pesos", "id": "eoh_revpar_ars_10", "type": "number", "description": "Ingresos por habitaci\u00f3n disponible (en ARS) en la regi\u00f3n Buenos Aires", "title": "revpar_ars_buenos_aires_total"}, {"units": "pesos", "id": "eoh_revpar_ars_11", "type": "number", "description": "Ingresos por habitaci\u00f3n disponible (en ARS) en los hoteles de 1 y 2 estrellas de la regi\u00f3n CABA", "title": "revpar_ars_caba_1_y_2_estrellas"}, {"units": "pesos", "id": "eoh_revpar_ars_12", "type": "number", "description": "Ingresos por habitaci\u00f3n disponible (en ARS) en los hoteles de 3 estrellas, Boutique y Aparts de la regi\u00f3n CABA", "title": "revpar_ars_caba_3_estrellas_boutiques_aparts"}, {"units": "pesos", "id": "eoh_revpar_ars_13", "type": "number", "description": "Ingresos por habitaci\u00f3n disponible (en ARS) en los hoteles de 4 y 5 estrellas de la regi\u00f3n CABA", "title": "revpar_ars_caba_4_y_5_estrellas"}, {"units": "pesos", "id": "eoh_revpar_ars_14", "type": "number", "description": "Ingresos por habitaci\u00f3n disponible (en ARS) en los parahoteles de la regi\u00f3n CABA", "title": "revpar_ars_caba_para_hoteles"}, {"units": "pesos", "id": "eoh_revpar_ars_15", "type": "number", "description": "Ingresos por habitaci\u00f3n disponible (en ARS) en la regi\u00f3n CABA", "title": "revpar_ars_caba_total"}, {"units": "pesos", "id": "eoh_revpar_ars_16", "type": "number", "description": "Ingresos por habitaci\u00f3n disponible (en ARS) en los hoteles de 1 y 2 estrellas de la regi\u00f3n C\u00f3rdoba", "title": "revpar_ars_cordoba_1_y_2_estrellas"}, {"units": "pesos", "id": "eoh_revpar_ars_17", "type": "number", "description": "Ingresos por habitaci\u00f3n disponible (en ARS) en los hoteles de 3 estrellas, Boutique y Aparts de la regi\u00f3n C\u00f3rdoba", "title": "revpar_ars_cordoba_3_estrellas_boutiques_aparts"}, {"units": "pesos", "id": "eoh_revpar_ars_18", "type": "number", "description": "Ingresos por habitaci\u00f3n disponible (en ARS) en los hoteles de 4 y 5 estrellas de la regi\u00f3n C\u00f3rdoba", "title": "revpar_ars_cordoba_4_y_5_estrellas"}, {"units": "pesos", "id": "eoh_revpar_ars_19", "type": "number", "description": "Ingresos por habitaci\u00f3n disponible (en ARS) en los parahoteles de la regi\u00f3n C\u00f3rdoba", "title": "revpar_ars_cordoba_para_hoteles"}, {"units": "pesos", "id": "eoh_revpar_ars_20", "type": "number", "description": "Ingresos por habitaci\u00f3n disponible (en ARS) en la regi\u00f3n C\u00f3rdoba", "title": "revpar_ars_cordoba_total"}, {"units": "pesos", "id": "eoh_revpar_ars_21", "type": "number", "description": "Ingresos por habitaci\u00f3n disponible (en ARS) en los hoteles de 1 y 2 estrellas de la regi\u00f3n Cuyo", "title": "revpar_ars_cuyo_1_y_2_estrellas"}, {"units": "pesos", "id": "eoh_revpar_ars_22", "type": "number", "description": "Ingresos por habitaci\u00f3n disponible (en ARS) en los hoteles de 3 estrellas, Boutique y Aparts de la regi\u00f3n Cuyo", "title": "revpar_ars_cuyo_3_estrellas_boutiques_aparts"}, {"units": "pesos", "id": "eoh_revpar_ars_23", "type": "number", "description": "Ingresos por habitaci\u00f3n disponible (en ARS) en los hoteles de 4 y 5 estrellas de la regi\u00f3n Cuyo", "title": "revpar_ars_cuyo_4_y_5_estrellas"}, {"units": "pesos", "id": "eoh_revpar_ars_24", "type": "number", "description": "Ingresos por habitaci\u00f3n disponible (en ARS) en los parahoteles de la regi\u00f3n Cuyo", "title": "revpar_ars_cuyo_para_hoteles"}, {"units": "pesos", "id": "eoh_revpar_ars_25", "type": "number", "description": "Ingresos por habitaci\u00f3n disponible (en ARS) en la regi\u00f3n Cuyo", "title": "revpar_ars_cuyo_total"}, {"units": "pesos", "id": "eoh_revpar_ars_26", "type": "number", "description": "Ingresos por habitaci\u00f3n disponible (en ARS) en los hoteles de 1 y 2 estrellas de la regi\u00f3n Litoral", "title": "revpar_ars_litoral_1_y_2_estrellas"}, {"units": "pesos", "id": "eoh_revpar_ars_27", "type": "number", "description": "Ingresos por habitaci\u00f3n disponible (en ARS) en los hoteles de 3 estrellas, Boutique y Aparts de la regi\u00f3n Litoral", "title": "revpar_ars_litoral_3_estrellas_boutiques_aparts"}, {"units": "pesos", "id": "eoh_revpar_ars_28", "type": "number", "description": "Ingresos por habitaci\u00f3n disponible (en ARS) en los hoteles de 4 y 5 estrellas de la regi\u00f3n Litoral", "title": "revpar_ars_litoral_4_y_5_estrellas"}, {"units": "pesos", "id": "eoh_revpar_ars_29", "type": "number", "description": "Ingresos por habitaci\u00f3n disponible (en ARS) en los parahoteles de la regi\u00f3n Litoral", "title": "revpar_ars_litoral_para_hoteles"}, {"units": "pesos", "id": "eoh_revpar_ars_30", "type": "number", "description": "Ingresos por habitaci\u00f3n disponible (en ARS) en la regi\u00f3n Litoral", "title": "revpar_ars_litoral_total"}, {"units": "pesos", "id": "eoh_revpar_ars_31", "type": "number", "description": "Ingresos por habitaci\u00f3n disponible (en ARS) en los hoteles de 1 y 2 estrellas de la regi\u00f3n Norte", "title": "revpar_ars_norte_1_y_2_estrellas"}, {"units": "pesos", "id": "eoh_revpar_ars_32", "type": "number", "description": "Ingresos por habitaci\u00f3n disponible (en ARS) en los hoteles de 3 estrellas, Boutique y Aparts de la regi\u00f3n Norte", "title": "revpar_ars_norte_3_estrellas_boutiques_aparts"}, {"units": "pesos", "id": "eoh_revpar_ars_33", "type": "number", "description": "Ingresos por habitaci\u00f3n disponible (en ARS) en los hoteles de 4 y 5 estrellas de la regi\u00f3n Norte", "title": "revpar_ars_norte_4_y_5_estrellas"}, {"units": "pesos", "id": "eoh_revpar_ars_34", "type": "number", "description": "Ingresos por habitaci\u00f3n disponible (en ARS) en los parahoteles de la regi\u00f3n Norte", "title": "revpar_ars_norte_para_hoteles"}, {"units": "pesos", "id": "eoh_revpar_ars_35", "type": "number", "description": "Ingresos por habitaci\u00f3n disponible (en ARS) en la regi\u00f3n Norte", "title": "revpar_ars_norte_total"}, {"units": "pesos", "id": "eoh_revpar_ars_36", "type": "number", "description": "Ingresos por habitaci\u00f3n disponible (en ARS) en los hoteles de 1 y 2 estrellas de la regi\u00f3n Patagonia", "title": "revpar_ars_patagonia_1_y_2_estrellas"}, {"units": "pesos", "id": "eoh_revpar_ars_37", "type": "number", "description": "Ingresos por habitaci\u00f3n disponible (en ARS) en los hoteles de 3 estrellas, Boutique y Aparts de la regi\u00f3n Patagonia", "title": "revpar_ars_patagonia_3_estrellas_boutiques_aparts"}, {"units": "pesos", "id": "eoh_revpar_ars_38", "type": "number", "description": "Ingresos por habitaci\u00f3n disponible (en ARS) en los hoteles de 4 y 5 estrellas de la regi\u00f3n Patagonia", "title": "revpar_ars_patagonia_4_y_5_estrellas"}, {"units": "pesos", "id": "eoh_revpar_ars_39", "type": "number", "description": "Ingresos por habitaci\u00f3n disponible (en ARS) en los parahoteles de la regi\u00f3n Patagonia", "title": "revpar_ars_patagonia_para_hoteles"}, {"units": "pesos", "id": "eoh_revpar_ars_40", "type": "number", "description": "Ingresos por habitaci\u00f3n disponible (en ARS) en la regi\u00f3n Patagonia", "title": "revpar_ars_patagonia_total"}, {"units": "pesos", "id": "eoh_adr_ars_1", "type": "number", "description": "Tarifa promedio diaria (en ARS) en los hoteles de 1 y 2 estrellas", "title": "adr_ars_1_y_2_estrellas"}, {"units": "pesos", "id": "eoh_adr_ars_2", "type": "number", "description": "Tarifa promedio diaria (en ARS) en los hoteles de 3 estrellas, Boutique y Aparts", "title": "adr_ars_3_estrellas_boutiques_aparts"}, {"units": "pesos", "id": "eoh_adr_ars_3", "type": "number", "description": "Tarifa promedio diaria (en ARS) en los hoteles de 4 y 5 estrellas", "title": "adr_ars_4_y_5_estrellas"}, {"units": "pesos", "id": "eoh_adr_ars_4", "type": "number", "description": "Tarifa promedio diaria (en ARS) en los parahoteles", "title": "adr_ars_para_hoteles"}, {"units": "pesos", "id": "eoh_adr_ars_5", "type": "number", "description": "Tarifa promedio diaria (en ARS) total", "title": "adr_ars_total"}, {"units": "pesos", "id": "eoh_adr_ars_6", "type": "number", "description": "Tarifa promedio diaria (en ARS) en los hoteles de 1 y 2 estrellas de la regi\u00f3n Buenos Aires", "title": "adr_ars_buenos_aires_1_y_2_estrellas"}, {"units": "pesos", "id": "eoh_adr_ars_7", "type": "number", "description": "Tarifa promedio diaria (en ARS) en los hoteles de 3 estrellas, Boutique y Aparts de la regi\u00f3n Buenos Aires", "title": "adr_ars_buenos_aires_3_estrellas_boutiques_aparts"}, {"units": "pesos", "id": "eoh_adr_ars_8", "type": "number", "description": "Tarifa promedio diaria (en ARS) en los hoteles de 4 y 5 estrellas de la regi\u00f3n Buenos Aires", "title": "adr_ars_buenos_aires_4_y_5_estrellas"}, {"units": "pesos", "id": "eoh_adr_ars_9", "type": "number", "description": "Tarifa promedio diaria (en ARS) en los parahoteles de la regi\u00f3n Buenos Aires", "title": "adr_ars_buenos_aires_para_hoteles"}, {"units": "pesos", "id": "eoh_adr_ars_10", "type": "number", "description": "Tarifa promedio diaria (en ARS) en la regi\u00f3n Buenos Aires", "title": "adr_ars_buenos_aires_total"}, {"units": "pesos", "id": "eoh_adr_ars_11", "type": "number", "description": "Tarifa promedio diaria (en ARS) en los hoteles de 1 y 2 estrellas de la regi\u00f3n CABA", "title": "adr_ars_caba_1_y_2_estrellas"}, {"units": "pesos", "id": "eoh_adr_ars_12", "type": "number", "description": "Tarifa promedio diaria (en ARS) en los hoteles de 3 estrellas, Boutique y Aparts de la regi\u00f3n CABA", "title": "adr_ars_caba_3_estrellas_boutiques_aparts"}, {"units": "pesos", "id": "eoh_adr_ars_13", "type": "number", "description": "Tarifa promedio diaria (en ARS) en los hoteles de 4 y 5 estrellas de la regi\u00f3n CABA", "title": "adr_ars_caba_4_y_5_estrellas"}, {"units": "pesos", "id": "eoh_adr_ars_14", "type": "number", "description": "Tarifa promedio diaria (en ARS) en los parahoteles de la regi\u00f3n CABA", "title": "adr_ars_caba_para_hoteles"}, {"units": "pesos", "id": "eoh_adr_ars_15", "type": "number", "description": "Tarifa promedio diaria (en ARS) en la regi\u00f3n CABA", "title": "adr_ars_caba_total"}, {"units": "pesos", "id": "eoh_adr_ars_16", "type": "number", "description": "Tarifa promedio diaria (en ARS) en los hoteles de 1 y 2 estrellas de la regi\u00f3n C\u00f3rdoba", "title": "adr_ars_cordoba_1_y_2_estrellas"}, {"units": "pesos", "id": "eoh_adr_ars_17", "type": "number", "description": "Tarifa promedio diaria (en ARS) en los hoteles de 3 estrellas, Boutique y Aparts de la regi\u00f3n C\u00f3rdoba", "title": "adr_ars_cordoba_3_estrellas_boutiques_aparts"}, {"units": "pesos", "id": "eoh_adr_ars_18", "type": "number", "description": "Tarifa promedio diaria (en ARS) en los hoteles de 4 y 5 estrellas de la regi\u00f3n C\u00f3rdoba", "title": "adr_ars_cordoba_4_y_5_estrellas"}, {"units": "pesos", "id": "eoh_adr_ars_19", "type": "number", "description": "Tarifa promedio diaria (en ARS) en los parahoteles de la regi\u00f3n C\u00f3rdoba", "title": "adr_ars_cordoba_para_hoteles"}, {"units": "pesos", "id": "eoh_adr_ars_20", "type": "number", "description": "Tarifa promedio diaria (en ARS) en la regi\u00f3n C\u00f3rdoba", "title": "adr_ars_cordoba_total"}, {"units": "pesos", "id": "eoh_adr_ars_21", "type": "number", "description": "Tarifa promedio diaria (en ARS) en los hoteles de 1 y 2 estrellas de la regi\u00f3n Cuyo", "title": "adr_ars_cuyo_1_y_2_estrellas"}, {"units": "pesos", "id": "eoh_adr_ars_22", "type": "number", "description": "Tarifa promedio diaria (en ARS) en los hoteles de 3 estrellas, Boutique y Aparts de la regi\u00f3n Cuyo", "title": "adr_ars_cuyo_3_estrellas_boutiques_aparts"}, {"units": "pesos", "id": "eoh_adr_ars_23", "type": "number", "description": "Tarifa promedio diaria (en ARS) en los hoteles de 4 y 5 estrellas de la regi\u00f3n Cuyo", "title": "adr_ars_cuyo_4_y_5_estrellas"}, {"units": "pesos", "id": "eoh_adr_ars_24", "type": "number", "description": "Tarifa promedio diaria (en ARS) en los parahoteles de la regi\u00f3n Cuyo", "title": "adr_ars_cuyo_para_hoteles"}, {"units": "pesos", "id": "eoh_adr_ars_25", "type": "number", "description": "Tarifa promedio diaria (en ARS) en la regi\u00f3n Cuyo", "title": "adr_ars_cuyo_total"}, {"units": "pesos", "id": "eoh_adr_ars_26", "type": "number", "description": "Tarifa promedio diaria (en ARS) en los hoteles de 1 y 2 estrellas de la regi\u00f3n Litoral", "title": "adr_ars_litoral_1_y_2_estrellas"}, {"units": "pesos", "id": "eoh_adr_ars_27", "type": "number", "description": "Tarifa promedio diaria (en ARS) en los hoteles de 3 estrellas, Boutique y Aparts de la regi\u00f3n Litoral", "title": "adr_ars_litoral_3_estrellas_boutiques_aparts"}, {"units": "pesos", "id": "eoh_adr_ars_28", "type": "number", "description": "Tarifa promedio diaria (en ARS) en los hoteles de 4 y 5 estrellas de la regi\u00f3n Litoral", "title": "adr_ars_litoral_4_y_5_estrellas"}, {"units": "pesos", "id": "eoh_adr_ars_29", "type": "number", "description": "Tarifa promedio diaria (en ARS) en los parahoteles de la regi\u00f3n Litoral", "title": "adr_ars_litoral_para_hoteles"}, {"units": "pesos", "id": "eoh_adr_ars_30", "type": "number", "description": "Tarifa promedio diaria (en ARS) en la regi\u00f3n Litoral", "title": "adr_ars_litoral_total"}, {"units": "pesos", "id": "eoh_adr_ars_31", "type": "number", "description": "Tarifa promedio diaria (en ARS) en los hoteles de 1 y 2 estrellas de la regi\u00f3n Norte", "title": "adr_ars_norte_1_y_2_estrellas"}, {"units": "pesos", "id": "eoh_adr_ars_32", "type": "number", "description": "Tarifa promedio diaria (en ARS) en los hoteles de 3 estrellas, Boutique y Aparts de la regi\u00f3n Norte", "title": "adr_ars_norte_3_estrellas_boutiques_aparts"}, {"units": "pesos", "id": "eoh_adr_ars_33", "type": "number", "description": "Tarifa promedio diaria (en ARS) en los hoteles de 4 y 5 estrellas de la regi\u00f3n Norte", "title": "adr_ars_norte_4_y_5_estrellas"}, {"units": "pesos", "id": "eoh_adr_ars_34", "type": "number", "description": "Tarifa promedio diaria (en ARS) en los parahoteles de la regi\u00f3n Norte", "title": "adr_ars_norte_para_hoteles"}, {"units": "pesos", "id": "eoh_adr_ars_35", "type": "number", "description": "Tarifa promedio diaria (en ARS) en la regi\u00f3n Norte", "title": "adr_ars_norte_total"}, {"units": "pesos", "id": "eoh_adr_ars_36", "type": "number", "description": "Tarifa promedio diaria (en ARS) en los hoteles de 1 y 2 estrellas de la regi\u00f3n Patagonia", "title": "adr_ars_patagonia_1_y_2_estrellas"}, {"units": "pesos", "id": "eoh_adr_ars_37", "type": "number", "description": "Tarifa promedio diaria (en ARS) en los hoteles de 3 estrellas, Boutique y Aparts de la regi\u00f3n Patagonia", "title": "adr_ars_patagonia_3_estrellas_boutiques_aparts"}, {"units": "pesos", "id": "eoh_adr_ars_38", "type": "number", "description": "Tarifa promedio diaria (en ARS) en los hoteles de 4 y 5 estrellas de la regi\u00f3n Patagonia", "title": "adr_ars_patagonia_4_y_5_estrellas"}, {"units": "pesos", "id": "eoh_adr_ars_39", "type": "number", "description": "Tarifa promedio diaria (en ARS) en los parahoteles de la regi\u00f3n Patagonia", "title": "adr_ars_patagonia_para_hoteles"}, {"units": "pesos", "id": "eoh_adr_ars_40", "type": "number", "description": "Tarifa promedio diaria (en ARS) en la regi\u00f3n Patagonia", "title": "adr_ars_patagonia_total"}],
                            "accessURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/93db331e-6970-4d74-8589-c1223ac9c282/resource/a8b3a099-f9e5-4bdf-826a-9ff17a730be7",
                            "downloadURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/93db331e-6970-4d74-8589-c1223ac9c282/resource/a8b3a099-f9e5-4bdf-826a-9ff17a730be7/download/serie-tiempo-eoh-mensual.csv",
                            "identifier":       "a8b3a099-f9e5-4bdf-826a-9ff17a730be7"
                        } ,

                        {
                            "format":       "CSV",
                            "title":       "Tasa de ocupaci\u00f3n de habitaciones por tipo de categor\u00eda de alojamiento",
                            "description":       "Tasa de ocupaci\u00f3n de habitaciones de los establecimientos hoteleros y parahoteleros por categor\u00eda de alojamiento en formato de serie de tiempo",
                            "fileName":     "tasas-de-ocupacion-habitacion-por-categoria.csv",
                            "type":         "file.upload",
                            "issued":       "2021-04-19T16:44:37.175549",
                            "modified":     "2023-11-22T19:13:41.110088",
                            "field":       [{"specialTypeDetail": "R/P1M", "type": "date", "description": "Indice de tiempo mensual", "title": "indice_tiempo"}, {"type": "string", "description": "Tipo de categor\u00eda del alojamiento seg\u00fan el siguiente agrupamiento: Total, hoteles 4 y 5 estrellas, hoteles 3 estrellas, Aparthotel y Hoteles Boutiques, hoteles 1 y 2 estrellas y parahoteleros", "title": "categoria_del_hotel"}, {"type": "number", "description": "Cociente entre las habitaciones ocupadas y las plazas disponibles del mes", "title": "tasa_de_ocupacion_habitaciones"}, {"type": "string", "description": "Especificaciones sobre valores ausentes o nulos presentes en la serie.", "title": "observaciones"}],
                            "accessURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/93db331e-6970-4d74-8589-c1223ac9c282/resource/81cfbbee-4485-4a40-a31b-c98382100f3d",
                            "downloadURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/93db331e-6970-4d74-8589-c1223ac9c282/resource/81cfbbee-4485-4a40-a31b-c98382100f3d/download/tasas-de-ocupacion-habitacion-por-categoria.csv",
                            "identifier":       "81cfbbee-4485-4a40-a31b-c98382100f3d"
                        } ,

                        {
                            "format":       "CSV",
                            "title":       "Tasa de ocupaci\u00f3n de habitaciones por regi\u00f3n de destino seg\u00fan tipo de categor\u00eda de alojamiento",
                            "description":       "Tasa de ocupaci\u00f3n de habitaciones de los establecimientos hoteleros y parahoteleros por regi\u00f3n de destino seg\u00fan categor\u00eda de alojamiento en formato de serie de tiempo.",
                            "fileName":     "tasas-de-ocupacion-habitacion-por-region-y-categoria.csv",
                            "type":         "file.upload",
                            "issued":       "2021-04-19T16:51:54.354343",
                            "modified":     "2023-11-22T19:13:43.870952",
                            "field":       [{"specialTypeDetail": "R/P1M", "type": "date", "description": "Indice de tiempo mensual", "title": "indice_tiempo"}, {"type": "string", "description": "Regi\u00f3n de destino", "title": "region_de_destino"}, {"type": "string", "description": "Tipo de categor\u00eda del alojamiento seg\u00fan el siguiente agrupamiento: total, hoteles 4 y 5 estrellas, hoteles 3 estrellas, Apartshotel y Hoteles Boutiques, hoteles 1 y 2 estrellas y parahoteleros.", "title": "categoria_del_hotel"}, {"type": "number", "description": "Cociente entre las habitaciones ocupadas y las disponibles del mes", "title": "tasa_de_ocupacion_habitaciones"}, {"type": "string", "description": "Especificaciones sobre valores ausentes o nulos presentes en la serie.", "title": "observaciones"}],
                            "accessURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/93db331e-6970-4d74-8589-c1223ac9c282/resource/e465c1a9-1564-4747-9500-3bf6aa36b87a",
                            "downloadURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/93db331e-6970-4d74-8589-c1223ac9c282/resource/e465c1a9-1564-4747-9500-3bf6aa36b87a/download/tasas-de-ocupacion-habitacion-por-region-y-categoria.csv",
                            "identifier":       "e465c1a9-1564-4747-9500-3bf6aa36b87a"
                        } ,

                        {
                            "format":       "CSV",
                            "title":       "Facturaci\u00f3n total en hoteles y parahoteles",
                            "description":       "Ingresos totales (en pesos y a precios corrientes) de los establecimientos hoteleros y parahoteleros por los servicios de alojamiento y otros servicios secundarios.",
                            "fileName":     "facturacion-total-en-pesos.csv",
                            "type":         "file.upload",
                            "issued":       "2021-04-19T17:08:25.169646",
                            "modified":     "2023-11-22T19:13:45.695982",
                            "field":       [{"type": "number", "description": "Ingresos totales (en pesos y a precios corrientes) por los servicios de alojamiento y otros servicios secundarios del alojamiento", "title": "indice_de_tiempo"}, {"type": "number", "description": "Ingresos totales (en pesos y a precios corrientes) por los servicios de alojamiento y otros servicios secundarios del alojamiento", "title": "facturacion_total_en_pesos"}, {"type": "string", "description": "Especificaciones sobre valores ausentes o nulos presentes en la serie.", "title": "observaciones"}],
                            "accessURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/93db331e-6970-4d74-8589-c1223ac9c282/resource/c60b1deb-aed7-42a9-b39e-4395d421a65a",
                            "downloadURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/93db331e-6970-4d74-8589-c1223ac9c282/resource/c60b1deb-aed7-42a9-b39e-4395d421a65a/download/facturacion-total-en-pesos.csv",
                            "identifier":       "c60b1deb-aed7-42a9-b39e-4395d421a65a"
                        } ,

                        {
                            "format":       "CSV",
                            "title":       "Facturaci\u00f3n total en hoteles y parahoteles por categor\u00eda del alojamiento seg\u00fan regi\u00f3n de destino",
                            "description":       "Ingresos totales (en pesos y a precios corrientes) de los hoteleros y parahoteleros por los servicios de alojamiento y otros servicios secundarios por categor\u00eda del alojamiento seg\u00fan regi\u00f3n de destino",
                            "fileName":     "facturacion-total-en-pesos-por-region-y-categoria.csv",
                            "type":         "file.upload",
                            "issued":       "2021-04-19T17:19:33.112157",
                            "modified":     "2023-11-22T19:13:48.419771",
                            "field":       [{"specialTypeDetail": "R/P1M", "type": "date", "description": "Indice de tiempo mensual", "title": "indice_tiempo"}, {"type": "string", "description": "Regi\u00f3n de destino", "title": "region_de_destino"}, {"type": "string", "description": "Tipo de categor\u00eda del alojamiento seg\u00fan el siguiente agrupamiento: total, hoteles 4 y 5 estrellas, hoteles 3 estrellas, Apartshotel y Hoteles Boutiques, hoteles 1 y 2 estrellas y parahoteleros.", "title": "categoria_del_hotel"}, {"type": "number", "description": "Ingresos totales (en pesos y a precios corrientes) por los servicios de alojamiento y otros servicios secundarios del alojamiento", "title": "facturacion_total_en_pesos"}, {"type": "string", "description": "Especificaciones sobre valores ausentes o nulos presentes en la serie.", "title": "observaciones"}],
                            "accessURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/93db331e-6970-4d74-8589-c1223ac9c282/resource/bae842e8-6555-4390-b854-7b533c4c6bdc",
                            "downloadURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/93db331e-6970-4d74-8589-c1223ac9c282/resource/bae842e8-6555-4390-b854-7b533c4c6bdc/download/facturacion-total-en-pesos-por-region-y-categoria.csv",
                            "identifier":       "bae842e8-6555-4390-b854-7b533c4c6bdc"
                        } ,

                        {
                            "format":       "CSV",
                            "title":       "Ingresos por habitaci\u00f3n disponible en USD por categor\u00eda del alojamiento",
                            "description":       "Ingreso promedio por habitaci\u00f3n disponible (Revenue Per Available Room -RevPar-) en d\u00f3lares estadounidenses por categor\u00eda del alojamiento.",
                            "fileName":     "ingresos-por-habitacion-disponible-en-usd-por-categoria.csv",
                            "type":         "file.upload",
                            "issued":       "2021-04-19T17:33:00.483647",
                            "modified":     "2023-11-22T19:13:50.105109",
                            "field":       [{"specialTypeDetail": "R/P1M", "type": "date", "description": "Indice de tiempo mensual", "title": "indice_tiempo"}, {"type": "string", "description": "Tipo de categor\u00eda del alojamiento seg\u00fan el siguiente agrupamiento: total, hoteles 4 y 5 estrellas, hoteles 3 estrellas, Apartshotel y Hoteles Boutiques, hoteles 1 y 2 estrellas y parahoteleros.", "title": "categoria_del_hotel"}, {"type": "number", "description": "Ingresos promedio (en d\u00f3lares) por habitaci\u00f3n disponible", "title": "ingresos_por_habitacion_disponible_en_usd"}, {"type": "string", "description": "Especificaciones sobre valores ausentes o nulos presentes en la serie.", "title": "observaciones"}],
                            "accessURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/93db331e-6970-4d74-8589-c1223ac9c282/resource/b773fa8a-0839-4a46-98f0-b583327ebffc",
                            "downloadURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/93db331e-6970-4d74-8589-c1223ac9c282/resource/b773fa8a-0839-4a46-98f0-b583327ebffc/download/ingresos-por-habitacion-disponible-en-usd-por-categoria.csv",
                            "identifier":       "b773fa8a-0839-4a46-98f0-b583327ebffc"
                        } ,

                        {
                            "format":       "CSV",
                            "title":       "Ingresos por habitaci\u00f3n disponible en USD por categor\u00eda del alojamiento  seg\u00fan regi\u00f3n de destino",
                            "description":       "Ingreso promedio por habitaci\u00f3n disponible (Revenue Per Available Room -RevPar-) en d\u00f3lares estadounidenses por categor\u00eda del alojamiento seg\u00fan regi\u00f3n de destino",
                            "fileName":     "ingresos-por-habitacion-disponible-en-usd-por-region-y-categoria.csv",
                            "type":         "file.upload",
                            "issued":       "2021-04-19T17:38:43.922180",
                            "modified":     "2023-11-22T19:13:53.644020",
                            "field":       [{"specialTypeDetail": "R/P1M", "type": "date", "description": "Indice de tiempo mensual", "title": "indice_tiempo"}, {"type": "string", "description": "Regi\u00f3n de destino", "title": "region_de_destino"}, {"type": "string", "description": "Tipo de categor\u00eda del alojamiento seg\u00fan el siguiente agrupamiento: total, hoteles 4 y 5 estrellas, hoteles 3 estrellas, Apartshotel y Hoteles Boutiques, hoteles 1 y 2 estrellas y parahoteleros.", "title": "categoria_del_hotel"}, {"type": "number", "description": "Ingresos promedio (en d\u00f3lares) por habitaci\u00f3n disponible", "title": "ingresos_por_habitacion_disponible_en_usd"}, {"type": "string", "description": "Especificaciones sobre valores ausentes o nulos presentes en la serie.", "title": "observaciones"}],
                            "accessURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/93db331e-6970-4d74-8589-c1223ac9c282/resource/97e8eea7-e7dc-452b-bd8c-c22b6efebbd1",
                            "downloadURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/93db331e-6970-4d74-8589-c1223ac9c282/resource/97e8eea7-e7dc-452b-bd8c-c22b6efebbd1/download/ingresos-por-habitacion-disponible-en-usd-por-region-y-categoria.csv",
                            "identifier":       "97e8eea7-e7dc-452b-bd8c-c22b6efebbd1"
                        } ,

                        {
                            "format":       "CSV",
                            "title":       "Tarifa media diaria en USD por categor\u00eda del alojamiento",
                            "description":       "Precio promedio diario (Average Daily Rate -ADR-) en d\u00f3lares estadounidenses por categor\u00eda del alojamiento.",
                            "fileName":     "tarifa-media-diaria-en-usd-por-categoria.csv",
                            "type":         "file.upload",
                            "issued":       "2021-04-20T09:08:08.737231",
                            "modified":     "2023-11-22T19:13:56.222537",
                            "field":       [{"specialTypeDetail": "R/P1M", "type": "date", "description": "Indice de tiempo mensual", "title": "indice_tiempo"}, {"type": "string", "description": "Tipo de categor\u00eda del alojamiento seg\u00fan el siguiente agrupamiento: total, hoteles 4 y 5 estrellas, hoteles 3 estrellas, Apartshotel y Hoteles Boutiques, hoteles 1 y 2 estrellas y parahoteleros.", "title": "categoria_del_hotel"}, {"type": "number", "description": "Precio promedio diario en hoteles y parahoteles en d\u00f3lares estadounidenses", "title": "tarifa_media_diaria_en_usd"}, {"type": "string", "description": "Especificaciones sobre valores ausentes o nulos presentes en la serie.", "title": "observaciones"}],
                            "accessURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/93db331e-6970-4d74-8589-c1223ac9c282/resource/3b9dbd16-cbf7-43e5-9679-ce6c550eff90",
                            "downloadURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/93db331e-6970-4d74-8589-c1223ac9c282/resource/3b9dbd16-cbf7-43e5-9679-ce6c550eff90/download/tarifa-media-diaria-en-usd-por-categoria.csv",
                            "identifier":       "3b9dbd16-cbf7-43e5-9679-ce6c550eff90"
                        } ,

                        {
                            "format":       "CSV",
                            "title":       "Tarifa media diaria en USD por categor\u00eda del alojamiento seg\u00fan regi\u00f3n de destino",
                            "description":       "Precio promedio diario (Average Daily Rate -ADR-) en d\u00f3lares estadounidenses por categor\u00eda del alojamiento seg\u00fan regi\u00f3n de destino",
                            "fileName":     "tarifa-media-diaria-en-usd-por-region-y-categoria.csv",
                            "type":         "file.upload",
                            "issued":       "2021-04-20T09:13:59.772057",
                            "modified":     "2023-11-22T19:13:58.734485",
                            "field":       [{"specialTypeDetail": "R/P1M", "type": "date", "description": "Indice de tiempo mensual", "title": "indice_tiempo"}, {"type": "string", "description": "Regi\u00f3n de destino", "title": "region_de_destino"}, {"type": "string", "description": "Tipo de categor\u00eda del alojamiento seg\u00fan el siguiente agrupamiento: total, hoteles 4 y 5 estrellas, hoteles 3 estrellas, Apartshotel y Hoteles Boutiques, hoteles 1 y 2 estrellas y parahoteleros.", "title": "categoria_del_hotel"}, {"type": "number", "description": "Precio promedio diario en hoteles y parahoteles en d\u00f3lares estadounidenses", "title": "tarifa_media_diaria_en_usd"}, {"type": "string", "description": "Especificaciones sobre valores ausentes o nulos presentes en la serie.", "title": "observaciones"}],
                            "accessURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/93db331e-6970-4d74-8589-c1223ac9c282/resource/d3aece2a-431d-4165-9623-6b8ce38dca02",
                            "downloadURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/93db331e-6970-4d74-8589-c1223ac9c282/resource/d3aece2a-431d-4165-9623-6b8ce38dca02/download/tarifa-media-diaria-en-usd-por-region-y-categoria.csv",
                            "identifier":       "d3aece2a-431d-4165-9623-6b8ce38dca02"
                        } ,

                        {
                            "format":       "CSV",
                            "title":       "Puestos de trabajo equivalentes en hoteles y parahoteles",
                            "description":       "Cantidad de puestos de trabajo a tiempo completo (45 horas semanales) en hoteles y parahoteles",
                            "fileName":     "puestos-de-trabajo-equivalentes-totales.csv",
                            "type":         "file.upload",
                            "issued":       "2021-04-20T09:21:19.527535",
                            "modified":     "2023-11-22T19:14:00.523721",
                            "field":       [{"specialTypeDetail": "R/P1M", "type": "date", "description": "indice de tiempo mensual", "title": "indice_tiempo"}, {"type": "number", "description": "Los Puestos de Trabajo Equivalentes (PTEq) indican el n\u00famero de trabajadores a tiempo completo, es decir, a 45 horas semanales", "title": "puestos_de_trabajo_equivalentes"}, {"type": "string", "description": "Especificaciones sobre valores ausentes o nulos presentes en la serie.", "title": "observaciones"}],
                            "accessURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/93db331e-6970-4d74-8589-c1223ac9c282/resource/72a85e1d-2f37-4338-95b8-a1ddceb5c859",
                            "downloadURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/93db331e-6970-4d74-8589-c1223ac9c282/resource/72a85e1d-2f37-4338-95b8-a1ddceb5c859/download/puestos-de-trabajo-equivalentes-totales.csv",
                            "identifier":       "72a85e1d-2f37-4338-95b8-a1ddceb5c859"
                        } ,

                        {
                            "format":       "CSV",
                            "title":       "Puestos de trabajo equivalentes en hoteles y parahoteles por categor\u00eda del alojamiento seg\u00fan regi\u00f3n de destino",
                            "description":       "Cantidad de puestos de trabajo a tiempo completo (45 horas semanales) en hoteles y parahoteles por categor\u00eda del alojamiento seg\u00fan regi\u00f3n de destino",
                            "fileName":     "puestos-de-trabajo-equivalentes-totales-por-region-y-categoria.csv",
                            "type":         "file.upload",
                            "issued":       "2021-04-20T09:27:22.314656",
                            "modified":     "2023-11-22T19:14:02.405429",
                            "field":       [{"specialTypeDetail": "R/P1M", "type": "date", "description": "Indice de tiempo mensual", "title": "indice_tiempo"}, {"type": "string", "description": "Regi\u00f3n de destino", "title": "region_de_destino"}, {"type": "string", "description": "Tipo de categor\u00eda del alojamiento seg\u00fan el siguiente agrupamiento: total, hoteles 4 y 5 estrellas, hoteles 3 estrellas, Apartshotel y Hoteles Boutiques, hoteles 1 y 2 estrellas y parahoteleros.", "title": "categoria_del_hotel"}, {"type": "number", "description": "Los Puestos de Trabajo Equivalentes (PTEq) indican el n\u00famero de trabajadores a tiempo completo, es decir, a 45 horas semanales", "title": "puestos_de_trabajo_equivalentes"}, {"type": "string", "description": "Especificaciones sobre valores ausentes o nulos presentes en la serie.", "title": "observaciones"}],
                            "accessURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/93db331e-6970-4d74-8589-c1223ac9c282/resource/76a8cfed-89f7-4cc0-baf4-9a2f2374fa5e",
                            "downloadURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/93db331e-6970-4d74-8589-c1223ac9c282/resource/76a8cfed-89f7-4cc0-baf4-9a2f2374fa5e/download/puestos-de-trabajo-equivalentes-totales-por-region-y-categoria.csv",
                            "identifier":       "76a8cfed-89f7-4cc0-baf4-9a2f2374fa5e"
                        } ,

                        {
                            "format":       "CSV",
                            "title":       "Establecimientos que permanecieron abiertos afectados a la COVID 19",
                            "description":       "Cantidad de establecimientos que permanecieron abiertos afectados a la COVID 19 por regi\u00f3n.",
                            "fileName":     "establecimientos-abiertos-covid-por-region.csv",
                            "type":         "file.upload",
                            "issued":       "2021-07-29T14:42:15.169389",
                            "modified":     "2021-07-29T14:42:15.169389",
                            "field":       [{"description": "Indice de tiempo mensual", "title": "indice_tiempo"}, {"type": "string", "description": "Regi\u00f3n en la que se ubican los establecimientos afectados a la COVID 19", "title": "region_de_destino"}, {"type": "integer", "description": "Cantidad de establecimientos que permanecieron abiertos afectados a la COVID 19", "title": "establecimientos_abiertos"}],
                            "accessURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/93db331e-6970-4d74-8589-c1223ac9c282/resource/36775b32-0c74-4c35-ae06-6fdd53761b48",
                            "downloadURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/93db331e-6970-4d74-8589-c1223ac9c282/resource/36775b32-0c74-4c35-ae06-6fdd53761b48/download/establecimientos-abiertos-covid-por-region.csv",
                            "identifier":       "36775b32-0c74-4c35-ae06-6fdd53761b48"
                        } ,

                        {
                            "format":       "CSV",
                            "title":       "Puestos de trabajo en hoteles y parahoteles",
                            "description":       "Cantidad de puestos de trabajo en hoteles y para hoteles.",
                            "fileName":     "puestos-de-trabajo-totales.csv",
                            "type":         "file.upload",
                            "issued":       "2021-07-29T15:49:38.534817",
                            "modified":     "2023-11-22T19:14:03.813769",
                            "field":       [{"specialTypeDetail": "R/P1M", "type": "date", "description": "Indice de tiempo mensual", "title": "indice_tiempo"}, {"type": "integer", "description": "Cantidad de trabajadores en establecimientos hoteleros y parahoteleros", "title": "puestos_de_trabajo"}, {"type": "string", "description": "Especificaciones sobre valores ausentes o nulos presentes en la serie", "title": "observaciones"}],
                            "accessURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/93db331e-6970-4d74-8589-c1223ac9c282/resource/5b33e730-2ec7-4d3b-bef3-00a03b530292",
                            "downloadURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/93db331e-6970-4d74-8589-c1223ac9c282/resource/5b33e730-2ec7-4d3b-bef3-00a03b530292/download/puestos-de-trabajo-totales.csv",
                            "identifier":       "5b33e730-2ec7-4d3b-bef3-00a03b530292"
                        } ,

                        {
                            "format":       "CSV",
                            "title":       "Puestos de trabajo en hoteles y parahoteles por categor\u00eda del alojamiento seg\u00fan regi\u00f3n de destino",
                            "description":       "Cantidad de puestos de trabajo en hoteles y para hoteles por categor\u00eda del alojamiento seg\u00fan regi\u00f3n de destino.",
                            "fileName":     "puestos-de-trabajo-totales-por-region-y-categoria.csv",
                            "type":         "file.upload",
                            "issued":       "2021-07-29T15:52:45.960030",
                            "modified":     "2023-11-22T19:14:05.793383",
                            "field":       [{"specialTypeDetail": "R/P1M", "type": "date", "description": "Indice de tiempo mensual", "title": "indice_tiempo"}, {"type": "string", "description": "Regi\u00f3n de destino", "title": "region_de_destino"}, {"type": "string", "description": "Tipo de categor\u00eda del alojamiento", "title": "categoria_del_hotel"}, {"type": "integer", "description": "Cantidad de trabajadores en establecimientos hoteleros y parahoteleros", "title": "puestos_de_trabajo"}, {"type": "string", "description": "Especificaciones sobre valores ausentes o nulos presentes en la serie", "title": "observaciones"}],
                            "accessURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/93db331e-6970-4d74-8589-c1223ac9c282/resource/29f52b38-6d09-462d-b200-f1eab9703b79",
                            "downloadURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/93db331e-6970-4d74-8589-c1223ac9c282/resource/29f52b38-6d09-462d-b200-f1eab9703b79/download/puestos-de-trabajo-totales-por-region-y-categoria.csv",
                            "identifier":       "29f52b38-6d09-462d-b200-f1eab9703b79"
                        } ,

                        {
                            "format":       "CSV",
                            "title":       "Viajeros hospedados y pernoctes en hoteles y parahoteles por regi\u00f3n de destino y categor\u00eda hotelera seg\u00fan origen de los viajeros",
                            "description":       "Cantidad de viajeros alojados y noches en establecimientos hoteleros y parahoteleros por regi\u00f3n de destino y categor\u00eda del establecimiento seg\u00fan provincia de origen (residentes) o pa\u00eds/regi\u00f3n de origen (no residentes).",
                            "fileName":     "viajeros-y-pernoctes-por-region-de-destino-segun-origen.csv",
                            "type":         "file.upload",
                            "issued":       "2021-09-23T12:40:23.116540",
                            "modified":     "2023-11-22T19:14:08.118223",
                            "field":       [{"specialTypeDetail": "R/P1M", "type": "date", "description": "Indice de tiempo mensual", "title": "indice_tiempo"}, {"type": "string", "description": "Regi\u00f3n de destino", "title": "region_de_destino"}, {"type": "string", "description": "Tipo de categor\u00eda del alojamiento", "title": "categoria_del_hotel"}, {"type": "string", "description": "Tipo de residencia de los viajeros hospedados en hoteles y parahoteles", "title": "origen"}, {"type": "integer", "description": "Viajeros hospedados en los establecimientos hoteleros y parahoteleros del pa\u00eds (persona que realiza una o m\u00e1s pernoctaciones seguidas en el mismo establecimiento y que abona por tal servicio).", "title": "viajeros"}, {"type": "integer", "description": "Noches en los establecimientos hoteleros y parahoteleros del pa\u00eds", "title": "pernoctes"}, {"type": "string", "description": "Especificaciones sobre valores ausentes o nulos presentes en la serie", "title": "observaciones"}],
                            "accessURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/93db331e-6970-4d74-8589-c1223ac9c282/resource/693ae3c2-6e79-4c55-b1ef-95dae96ef0ff",
                            "downloadURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/93db331e-6970-4d74-8589-c1223ac9c282/resource/693ae3c2-6e79-4c55-b1ef-95dae96ef0ff/download/viajeros-y-pernoctes-por-region-de-destino-segun-origen.csv",
                            "identifier":       "693ae3c2-6e79-4c55-b1ef-95dae96ef0ff"
                        } ,

                        {
                            "format":       "CSV",
                            "title":       "Pernoctaciones en hoteles y parahoteles por localidad de destino seg\u00fan tipo de residencia",
                            "description":       "Cantidad de noches en hoteles y parahoteles por localidad de destino seg\u00fan tipo de residencia en formato de series de tiempo",
                            "fileName":     "pernoctes_por_localidad_segun_residencia.csv",
                            "issued":       "2022-03-21T18:04:53.061600",
                            "modified":     "2023-11-22T19:14:11.863620",
                            "field":       [{"specialTypeDetail": "R/P1M", "type": "date", "description": "Indice de tiempo mensual", "title": "indice_tiempo"}, {"type": "string", "description": "Localidad de destino de los pernoctes", "title": "localidad"}, {"type": "string", "description": "Tipo de residencia de los pernoctes de viajeros residentes y de no residentes de Argentina", "title": "origen_pernoctes"}, {"type": "number", "description": "Noches en los establecimientos hoteleros y parahoteleros del pa\u00eds seg\u00fan localidad de destino", "title": "pernoctes"}, {"type": "string", "description": "Especificaciones sobre los valores ausentes o nulos presentes en la serie de datos.", "title": "observaciones"}],
                            "accessURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/93db331e-6970-4d74-8589-c1223ac9c282/resource/7b6ba47f-4aa9-4743-96be-d0e6157cfc5e",
                            "downloadURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/93db331e-6970-4d74-8589-c1223ac9c282/resource/7b6ba47f-4aa9-4743-96be-d0e6157cfc5e/download/pernoctes_por_localidad_segun_residencia.csv",
                            "identifier":       "7b6ba47f-4aa9-4743-96be-d0e6157cfc5e"
                        } ,

                        {
                            "format":       "CSV",
                            "title":       "Viajeros hospedados en hoteles y parahoteles por localidad de destino seg\u00fan tipo de residencia",
                            "description":       "Cantidad de viajeros hospedados en hoteles y parahoteles por localidad de destino seg\u00fan tipo de residencia en formato de series de tiempo",
                            "fileName":     "viajeros_por_localidad_segun_residencia.csv",
                            "issued":       "2022-03-21T18:05:58.479214",
                            "modified":     "2023-11-22T19:14:14.613736",
                            "field":       [{"specialTypeDetail": "R/P1M", "type": "date", "description": "Indice de tiempo mensual", "title": "indice_tiempo"}, {"type": "string", "description": "Localidad de destino de los viajeros hospedados", "title": "localidad"}, {"type": "string", "description": "Tipo de residencia de los viajeros hospedados: residentes y no residentes de Argentina", "title": "origen_viajeros"}, {"type": "number", "description": "Viajeros hospedados en los establecimientos hoteleros y parahoteleros del pa\u00eds seg\u00fan localidad de destino", "title": "viajeros"}, {"type": "string", "description": "Especificaciones sobre los valores ausentes o nulos presentes en la serie de datos.", "title": "observaciones"}],
                            "accessURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/93db331e-6970-4d74-8589-c1223ac9c282/resource/57b5deae-026e-4413-9f90-89a428496bfb",
                            "downloadURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/93db331e-6970-4d74-8589-c1223ac9c282/resource/57b5deae-026e-4413-9f90-89a428496bfb/download/viajeros_por_localidad_segun_residencia.csv",
                            "identifier":       "57b5deae-026e-4413-9f90-89a428496bfb"
                        } ,

                        {
                            "format":       "CSV",
                            "title":       "Ingresos por habitaci\u00f3n disponible en pesos por categor\u00eda del alojamiento",
                            "description":       "Ingreso promedio por habitaci\u00f3n disponible (Revenue Per Available Room -RevPar-) en pesos argentinos por categor\u00eda del alojamiento.",
                            "fileName":     "ingresos-por-habitacion-disponible-por-categoria.csv",
                            "issued":       "2022-07-21T19:11:06.623525",
                            "modified":     "2023-11-22T19:14:17.274034",
                            "field":       [{"specialTypeDetail": "R/P1M", "type": "date", "description": "Indice de tiempo mensual", "title": "indice_tiempo"}, {"type": "string", "description": "Tipo de categor\u00eda del alojamiento seg\u00fan el siguiente agrupamiento: total, hoteles 4 y 5 estrellas, hoteles 3 estrellas, Apartshotel y Hoteles Boutiques, hoteles 1 y 2 estrellas y parahoteleros.", "title": "categoria_del_hotel"}, {"type": "number", "description": "Ingresos promedio (en pesos a valores corrientes) por habitaci\u00f3n disponible", "title": "ingresos_por_habitacion_disponible"}, {"type": "string", "description": "Especificaciones sobre valores ausentes o nulos presentes en la serie.", "title": "observaciones"}],
                            "accessURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/93db331e-6970-4d74-8589-c1223ac9c282/resource/61d3ddc5-3554-4a21-a55b-00228ca2efa5",
                            "downloadURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/93db331e-6970-4d74-8589-c1223ac9c282/resource/61d3ddc5-3554-4a21-a55b-00228ca2efa5/download/ingresos-por-habitacion-disponible-por-categoria.csv",
                            "identifier":       "61d3ddc5-3554-4a21-a55b-00228ca2efa5"
                        } ,

                        {
                            "format":       "CSV",
                            "title":       "Ingresos por habitaci\u00f3n disponible en pesos por categor\u00eda del alojamiento seg\u00fan regi\u00f3n de destino",
                            "description":       "Ingreso promedio por habitaci\u00f3n disponible (Revenue Per Available Room -RevPar-) en pesos argentinos por categor\u00eda del alojamiento seg\u00fan regi\u00f3n de destino",
                            "fileName":     "ingresos-por-habitacion-disponible-por-region-y-categoria.csv",
                            "issued":       "2022-07-21T19:11:22.685789",
                            "modified":     "2023-11-22T19:14:19.577699",
                            "field":       [{"specialTypeDetail": "R/P1M", "type": "date", "description": "Indice de tiempo mensual", "title": "indice_tiempo"}, {"type": "string", "description": "Regi\u00f3n de destino", "title": "region_de_destino"}, {"type": "string", "description": "Tipo de categor\u00eda del alojamiento seg\u00fan el siguiente agrupamiento: total, hoteles 4 y 5 estrellas, hoteles 3 estrellas, Apartshotel y Hoteles Boutiques, hoteles 1 y 2 estrellas y parahoteleros.", "title": "categoria_del_hotel"}, {"type": "number", "description": "Ingresos promedio (en pesos a valores corrientes) por habitaci\u00f3n disponible", "title": "ingresos_por_habitacion_disponible"}, {"type": "string", "description": "Especificaciones sobre valores ausentes o nulos presentes en la serie.", "title": "observaciones"}],
                            "accessURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/93db331e-6970-4d74-8589-c1223ac9c282/resource/4e0dd9b1-8f06-48c3-9645-e394fb6d9db5",
                            "downloadURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/93db331e-6970-4d74-8589-c1223ac9c282/resource/4e0dd9b1-8f06-48c3-9645-e394fb6d9db5/download/ingresos-por-habitacion-disponible-por-region-y-categoria.csv",
                            "identifier":       "4e0dd9b1-8f06-48c3-9645-e394fb6d9db5"
                        } ,

                        {
                            "format":       "CSV",
                            "title":       "Tarifa media diaria en pesos por categor\u00eda del alojamiento",
                            "description":       "Precio promedio diario (Average Daily Rate -ADR-) en pesos argentinos por categor\u00eda del alojamiento.",
                            "fileName":     "tarifa-media-diaria-por-categoria.csv",
                            "issued":       "2022-07-21T19:11:32.185668",
                            "modified":     "2023-11-22T19:14:21.720685",
                            "field":       [{"specialTypeDetail": "R/P1M", "type": "date", "description": "Indice de tiempo mensual", "title": "indice_tiempo"}, {"type": "string", "description": "Tipo de categor\u00eda del alojamiento seg\u00fan el siguiente agrupamiento: total, hoteles 4 y 5 estrellas, hoteles 3 estrellas, Apartshotel y Hoteles Boutiques, hoteles 1 y 2 estrellas y parahoteleros.", "title": "categoria_del_hotel"}, {"type": "number", "description": "Precio promedio diario en hoteles y parahoteles en pesos a valores corrientes", "title": "tarifa_media_diaria"}, {"type": "string", "description": "Especificaciones sobre valores ausentes o nulos presentes en la serie.", "title": "observaciones"}],
                            "accessURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/93db331e-6970-4d74-8589-c1223ac9c282/resource/08762488-c267-4c83-b8fc-aa12fca1c60d",
                            "downloadURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/93db331e-6970-4d74-8589-c1223ac9c282/resource/08762488-c267-4c83-b8fc-aa12fca1c60d/download/tarifa-media-diaria-por-categoria.csv",
                            "identifier":       "08762488-c267-4c83-b8fc-aa12fca1c60d"
                        } ,

                        {
                            "format":       "CSV",
                            "title":       "Tarifa media diaria en pesos por categor\u00eda del alojamiento seg\u00fan regi\u00f3n de destino",
                            "description":       "Precio promedio diario (Average Daily Rate -ADR-) en pesos argentinos por categor\u00eda del alojamiento seg\u00fan regi\u00f3n de destino",
                            "fileName":     "tarifa-media-diaria-por-region-y-categoria.csv",
                            "issued":       "2022-07-21T19:11:38.962624",
                            "modified":     "2023-10-24T19:39:40.671926",
                            "field":       [{"specialTypeDetail": "R/P1M", "type": "date", "description": "Indice de tiempo mensual", "title": "indice_tiempo"}, {"type": "string", "description": "Regi\u00f3n de destino", "title": "region_de_destino"}, {"type": "string", "description": "Tipo de categor\u00eda del alojamiento seg\u00fan el siguiente agrupamiento: total, hoteles 4 y 5 estrellas, hoteles 3 estrellas, Apartshotel y Hoteles Boutiques, hoteles 1 y 2 estrellas y parahoteleros.", "title": "categoria_del_hotel"}, {"type": "number", "description": "Precio promedio diario en hoteles y parahoteles en pesos a valores corrientes", "title": "tarifa_media_diaria"}, {"type": "string", "description": "Especificaciones sobre valores ausentes o nulos presentes en la serie.", "title": "observaciones"}],
                            "accessURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/93db331e-6970-4d74-8589-c1223ac9c282/resource/43519401-66e0-4bc1-9ac8-1a3feedb83f8",
                            "downloadURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/93db331e-6970-4d74-8589-c1223ac9c282/resource/43519401-66e0-4bc1-9ac8-1a3feedb83f8/download/tarifa-media-diaria-por-region-y-categoria.csv",
                            "identifier":       "43519401-66e0-4bc1-9ac8-1a3feedb83f8"
                        } ,

                        {
                            "format":       "CSV",
                            "title":       "Viajeros hospedados y pernoctes en hoteles y parahoteles por regi\u00f3n de destino seg\u00fan origen de los viajeros",
                            "description":       "Cantidad de viajeros alojados y noches en establecimientos hoteleros y parahoteleros por regi\u00f3n de destino seg\u00fan provincia de origen (residentes) o pa\u00eds/regi\u00f3n de origen (no residentes).",
                            "fileName":     "viajeros-y-pernoctes-por-region-de-destino-segun-origen-total.csv",
                            "issued":       "2022-11-24T15:08:48.011636",
                            "modified":     "2023-11-22T19:14:09.909248",
                            "field":       [{"specialTypeDetail": "R/P1M", "type": "date", "description": "Indice de tiempo mensual", "title": "indice_tiempo"}, {"type": "string", "description": "Regi\u00f3n de destino", "title": "region_de_destino"}, {"type": "string", "description": "Localidad o regi\u00f3n de origen de los viajeros hospedados en hoteles y parahoteles", "title": "origen"}, {"type": "integer", "description": "Viajeros hospedados en los establecimientos hoteleros y parahoteleros del pa\u00eds (persona que realiza una o m\u00e1s pernoctaciones seguidas en el mismo establecimiento y que abona por tal servicio).", "title": "viajeros"}, {"type": "integer", "description": "Noches en los establecimientos hoteleros y parahoteleros del pa\u00eds", "title": "pernoctes"}, {"type": "string", "description": "Especificaciones sobre valores ausentes o nulos presentes en la serie", "title": "observaciones"}],
                            "accessURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/93db331e-6970-4d74-8589-c1223ac9c282/resource/d0c33b68-e6ac-4e1c-a2c6-7ed1dc83f84d",
                            "downloadURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/93db331e-6970-4d74-8589-c1223ac9c282/resource/d0c33b68-e6ac-4e1c-a2c6-7ed1dc83f84d/download/viajeros-y-pernoctes-por-region-de-destino-segun-origen-total.csv",
                            "identifier":       "d0c33b68-e6ac-4e1c-a2c6-7ed1dc83f84d"
                        }

                    ],
                "keyword":        ["SECTOR HOTELERO", "encuesta de ocupaci\u00f3n hotelera", "hoteles", "noches en hoteles", "pernoctaciones", "turismo", "viajeros"],
                "superTheme":         ["GOVE", "SOCI"],
                "language":       ["spa"],
                "theme":          ["sector-hotelero"],
                "accrualPeriodicity": "R/P1M",
                "temporal":      "2016-01-01T03:00:00.000Z/2020-10-31T03:00:00.000Z",
                "identifier":           "93db331e-6970-4d74-8589-c1223ac9c282"
            } ,
            {
                "title":           "Encuesta de Turismo Internacional (ETI)",
                "description":           "Operativo de encuesta continuo desde el a\u00f1o 2004 realizado conjuntamente el INDEC y el MINTURDEP. Refiere a estad\u00edsticas de turismo internacional de Argentina en los siguientes pasos relevados: Aerop. Int. de Ezeiza, Aeroparque J. Newbery, Aerop. Int. de C\u00f3rdoba, Aerop. Int. de Mendoza, Puerto de Bs. As. y en el paso terrestre Cristo Redentor. Se cuenta con informaci\u00f3n de turistas residentes y no residentes, pernoctes, gasto, tipo de alojamiento, motivo del viaje, entre otras variables.",
                "modified":           "2022-11-11T12:39:20.118793",
                "issued":             "2022-05-30T12:49:50.198272",
                "landingPage":        "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/",
                "license":            "Creative Commons Attribution 4.0",
                "publisher":          {"mbox": "estadistica@turismo.gob.ar", "name": "Ministerio de Turismo y Deportes. Subsecretar\u00eda de Desarrollo Estrat\u00e9gico. Direcci\u00f3n Nacional de Mercados y Estad\u00edstica"},
                "distribution":
                    [
                        {
                            "format":       "CSV",
                            "title":       "Turistas no residentes, pernoctaciones y estad\u00eda media mensual en Ezeiza y Aeroparque",
                            "description":       "Cantidad de turistas no residentes, pernoctaciones y estad\u00eda media mensual por pasos de Ezeiza y Aeroparque",
                            "fileName":     "turistas_pernoctes_estadia_media_turistas_no_residentes_por_residencia_ezeiza_aeroparque_mensual.csv",
                            "issued":       "2022-05-30T13:09:42.896441",
                            "modified":     "2023-11-09T19:06:16.057680",
                            "field":       [{"specialTypeDetail": "R/P1M", "type": "date", "description": "Indice de tiempo mensual", "title": "indice_tiempo"}, {"type": "string", "description": "Pa\u00eds de residencia de los turistas", "title": "pais_de_residencia"}, {"type": "number", "description": "Cantidad de turistas no residentes", "title": "turistas_no_residentes"}, {"type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas no residentes", "title": "pernoctes_no_residentes"}, {"type": "number", "description": "Estad\u00eda media en noches de los turistas no residentes", "title": "estadia_media_no_residentes"}, {"type": "string", "description": "Especificaciones sobre valores de la serie", "title": "observaciones"}],
                            "accessURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/78b880c1-50d5-4a0c-9c87-7350e70548c2/resource/32cd65c4-7558-48cf-a8ac-bbb07147b5a1",
                            "downloadURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/78b880c1-50d5-4a0c-9c87-7350e70548c2/resource/32cd65c4-7558-48cf-a8ac-bbb07147b5a1/download/turistas_pernoctes_estadia_media_turistas_no_residentes_por_residencia_ezeiza_aeroparque_mensual.csv",
                            "identifier":       "32cd65c4-7558-48cf-a8ac-bbb07147b5a1"
                        } ,

                        {
                            "format":       "CSV",
                            "title":       "Turistas no residentes, pernoctaciones y estad\u00eda media trimestral en Ezeiza y Aeroparque",
                            "description":       "Cantidad de turistas no residentes, pernoctaciones y estad\u00eda media trimestral por pasos de Ezeiza y Aeroparque",
                            "fileName":     "turistas_pernoctes_estadia_media_turistas_no_residentes_por_residencia_ezeiza_aeroparque_trimest.csv",
                            "issued":       "2022-05-30T13:12:21.351292",
                            "modified":     "2023-11-09T19:06:47.101818",
                            "field":       [{"specialTypeDetail": "R/P3M", "type": "date", "description": "Indice de tiempo trimestral", "title": "indice_tiempo"}, {"type": "string", "description": "Pa\u00eds de residencia de los turistas", "title": "pais_de_residencia"}, {"type": "number", "description": "Cantidad de turistas no residentes", "title": "turistas_no_residentes"}, {"type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas no residentes", "title": "pernoctes_no_residentes"}, {"type": "number", "description": "Estad\u00eda media en noches de los turistas no residentes", "title": "estadia_media_no_residentes"}, {"type": "string", "description": "Especificaciones sobre valores de la serie", "title": "observaciones"}],
                            "accessURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/78b880c1-50d5-4a0c-9c87-7350e70548c2/resource/5a6eaddb-a874-4657-a184-8795e870d6b7",
                            "downloadURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/78b880c1-50d5-4a0c-9c87-7350e70548c2/resource/5a6eaddb-a874-4657-a184-8795e870d6b7/download/turistas_pernoctes_estadia_media_turistas_no_residentes_por_residencia_ezeiza_aeroparque_trimest.csv",
                            "identifier":       "5a6eaddb-a874-4657-a184-8795e870d6b7"
                        } ,

                        {
                            "format":       "CSV",
                            "title":       "Turistas no residentes, pernoctaciones y estad\u00eda media trimestral en el Aeropuerto Internacional de C\u00f3rdoba",
                            "description":       "Cantidad de turistas no residentes, pernoctaciones y estad\u00eda media trimestral por paso Aeropuerto Internacional de C\u00f3rdoba",
                            "fileName":     "turistas_pernoctes_estadia_media_turistas_no_residentes_por_residencia_aeropuerto_cordoba_trimes.csv",
                            "issued":       "2022-05-30T13:14:17.589450",
                            "modified":     "2023-11-09T19:06:48.103749",
                            "field":       [{"specialTypeDetail": "R/P3M", "type": "date", "description": "Indice de tiempo trimestral", "title": "indice_tiempo"}, {"type": "string", "description": "Pa\u00eds de residencia de los turistas", "title": "pais_de_residencia"}, {"type": "number", "description": "Cantidad de turistas no residentes", "title": "turistas_no_residentes"}, {"type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas no residentes", "title": "pernoctes_no_residentes"}, {"type": "number", "description": "Estad\u00eda media en noches de los turistas no residentes", "title": "estadia_media_no_residentes"}, {"type": "string", "description": "Especificaciones sobre valores de la serie", "title": "observaciones"}],
                            "accessURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/78b880c1-50d5-4a0c-9c87-7350e70548c2/resource/dae8b7f8-f3dc-431b-887e-3de4b54f09a9",
                            "downloadURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/78b880c1-50d5-4a0c-9c87-7350e70548c2/resource/dae8b7f8-f3dc-431b-887e-3de4b54f09a9/download/turistas_pernoctes_estadia_media_turistas_no_residentes_por_residencia_aeropuerto_cordoba_trimes.csv",
                            "identifier":       "dae8b7f8-f3dc-431b-887e-3de4b54f09a9"
                        } ,

                        {
                            "format":       "CSV",
                            "title":       "Turistas no residentes, pernoctaciones y estad\u00eda media trimestral en el Aeropuerto Internacional de Mendoza",
                            "description":       "Cantidad de turistas no residentes, pernoctaciones y estad\u00eda media trimestral por paso Aeropuerto Internacional de Mendoza",
                            "fileName":     "turistas_pernoctes_estadia_media_turistas_no_residentes_por_residencia_aeropuerto_mendoza_trimes.csv",
                            "issued":       "2022-05-30T13:15:05.622711",
                            "modified":     "2023-11-09T19:06:49.179339",
                            "field":       [{"specialTypeDetail": "R/P3M", "type": "date", "description": "Indice de tiempo trimestral", "title": "indice_tiempo"}, {"type": "string", "description": "Pa\u00eds de residencia de los turistas", "title": "pais_de_residencia"}, {"type": "number", "description": "Cantidad de turistas no residentes", "title": "turistas_no_residentes"}, {"type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas no residentes", "title": "pernoctes_no_residentes"}, {"type": "number", "description": "Estad\u00eda media en noches de los turistas no residentes", "title": "estadia_media_no_residentes"}, {"type": "string", "description": "Especificaciones sobre valores de la serie", "title": "observaciones"}],
                            "accessURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/78b880c1-50d5-4a0c-9c87-7350e70548c2/resource/c112ca01-2563-4a48-a8d6-1126af9a5f1d",
                            "downloadURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/78b880c1-50d5-4a0c-9c87-7350e70548c2/resource/c112ca01-2563-4a48-a8d6-1126af9a5f1d/download/turistas_pernoctes_estadia_media_turistas_no_residentes_por_residencia_aeropuerto_mendoza_trimes.csv",
                            "identifier":       "c112ca01-2563-4a48-a8d6-1126af9a5f1d"
                        } ,

                        {
                            "format":       "CSV",
                            "title":       "Turistas no residentes, pernoctaciones y estad\u00eda media trimestral en el Puerto de Buenos Aires",
                            "description":       "Cantidad de turistas no residentes, pernoctaciones y estad\u00eda media trimestral por paso Puerto de Buenos Aires",
                            "fileName":     "turistas_pernoctes_estadia_media_turistas_no_residentes_por_residencia_puerto_buenos_aires_trime.csv",
                            "issued":       "2022-05-30T13:16:59.098054",
                            "modified":     "2023-11-09T19:06:50.243781",
                            "field":       [{"specialTypeDetail": "R/P3M", "type": "date", "description": "Indice de tiempo trimestral", "title": "indice_tiempo"}, {"type": "string", "description": "Pa\u00eds de residencia de los turistas", "title": "pais_de_residencia"}, {"type": "number", "description": "Cantidad de turistas no residentes", "title": "turistas_no_residentes"}, {"type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas no residentes", "title": "pernoctes_no_residentes"}, {"type": "number", "description": "Estad\u00eda media en noches de los turistas no residentes", "title": "estadia_media_no_residentes"}, {"type": "string", "description": "Especificaciones sobre valores de la serie", "title": "observaciones"}],
                            "accessURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/78b880c1-50d5-4a0c-9c87-7350e70548c2/resource/6ca84a56-8006-435b-8062-e00868263174",
                            "downloadURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/78b880c1-50d5-4a0c-9c87-7350e70548c2/resource/6ca84a56-8006-435b-8062-e00868263174/download/turistas_pernoctes_estadia_media_turistas_no_residentes_por_residencia_puerto_buenos_aires_trime.csv",
                            "identifier":       "6ca84a56-8006-435b-8062-e00868263174"
                        } ,

                        {
                            "format":       "CSV",
                            "title":       "Turistas no residentes, pernoctaciones y estad\u00eda media trimestral en el Paso Internacional Cristo Redentor",
                            "description":       "Cantidad de turistas no residentes, pernoctaciones y estad\u00eda media trimestral por paso internacional Cristo Redentor",
                            "fileName":     "turistas_pernoctes_estadia_media_turistas_no_residentes_por_residencia_cristo_redentor_trimestra.csv",
                            "issued":       "2022-05-30T13:20:06.285104",
                            "modified":     "2023-11-09T19:06:51.244238",
                            "field":       [{"specialTypeDetail": "R/P3M", "type": "date", "description": "Indice de tiempo trimestral", "title": "indice_tiempo"}, {"type": "string", "description": "Pa\u00eds de residencia de los turistas", "title": "pais_de_residencia"}, {"type": "number", "description": "Cantidad de turistas no residentes", "title": "turistas_no_residentes"}, {"type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas no residentes", "title": "pernoctes_no_residentes"}, {"type": "number", "description": "Estad\u00eda media en noches de los turistas no residentes", "title": "estadia_media_no_residentes"}, {"type": "string", "description": "Especificaciones sobre valores de la serie", "title": "observaciones"}],
                            "accessURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/78b880c1-50d5-4a0c-9c87-7350e70548c2/resource/941a5faf-898d-47f5-b889-25e3919bc468",
                            "downloadURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/78b880c1-50d5-4a0c-9c87-7350e70548c2/resource/941a5faf-898d-47f5-b889-25e3919bc468/download/turistas_pernoctes_estadia_media_turistas_no_residentes_por_residencia_cristo_redentor_trimestra.csv",
                            "identifier":       "941a5faf-898d-47f5-b889-25e3919bc468"
                        } ,

                        {
                            "format":       "CSV",
                            "title":       "Turistas no residentes seg\u00fan principal motivo de viaje, por paso y trimestre",
                            "description":       "Cantidad de turistas no residentes seg\u00fan motivo principal del viaje, por paso y trimestre",
                            "fileName":     "turistas_no_residentes_por_motivo_de_viaje_segun_paso_trimestral.csv",
                            "issued":       "2022-05-30T13:31:27.485964",
                            "modified":     "2023-11-09T19:06:52.422274",
                            "field":       [{"specialTypeDetail": "R/P3M", "type": "date", "description": "Indice de tiempo trimestral", "title": "indice_tiempo"}, {"type": "string", "description": "Paso de egreso del pa\u00eds del turista", "title": "paso"}, {"type": "string", "description": "Principal motivo de viaje", "title": "motivo"}, {"type": "number", "description": "Cantidad de turistas no residentes", "title": "turistas_no_residentes"}, {"type": "string", "description": "Especificaciones sobre valores de la serie", "title": "observaciones"}],
                            "accessURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/78b880c1-50d5-4a0c-9c87-7350e70548c2/resource/8ba3c9e8-3d57-4d31-90a7-f6a0ab5bd51b",
                            "downloadURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/78b880c1-50d5-4a0c-9c87-7350e70548c2/resource/8ba3c9e8-3d57-4d31-90a7-f6a0ab5bd51b/download/turistas_no_residentes_por_motivo_de_viaje_segun_paso_trimestral.csv",
                            "identifier":       "8ba3c9e8-3d57-4d31-90a7-f6a0ab5bd51b"
                        } ,

                        {
                            "format":       "CSV",
                            "title":       "Turistas no residentes seg\u00fan principal tipo de alojamiento, paso y trimestre",
                            "description":       "Cantidad de turistas no residentes seg\u00fan principal tipo de alojamiento, paso y trimestre",
                            "fileName":     "turistas_no_residentes_por_tipo_de_alojamiento_segun_paso_trimestral.csv",
                            "issued":       "2022-05-30T13:32:31.286775",
                            "modified":     "2023-11-09T19:06:53.347514",
                            "field":       [{"specialTypeDetail": "R/P3M", "type": "date", "description": "Indice de tiempo trimestral", "title": "indice_tiempo"}, {"type": "string", "description": "Paso de egreso del pa\u00eds del turista", "title": "paso"}, {"type": "string", "description": "Principal tipo de alojamiento utilizado en el pa\u00eds", "title": "alojamiento"}, {"type": "number", "description": "Cantidad de turistas no residentes", "title": "turistas_no_residentes"}, {"type": "string", "description": "Especificaciones sobre valores de la serie", "title": "observaciones"}],
                            "accessURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/78b880c1-50d5-4a0c-9c87-7350e70548c2/resource/eba3bb00-e0d6-4d5f-bc87-364a3e0569dd",
                            "downloadURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/78b880c1-50d5-4a0c-9c87-7350e70548c2/resource/eba3bb00-e0d6-4d5f-bc87-364a3e0569dd/download/turistas_no_residentes_por_tipo_de_alojamiento_segun_paso_trimestral.csv",
                            "identifier":       "eba3bb00-e0d6-4d5f-bc87-364a3e0569dd"
                        } ,

                        {
                            "format":       "CSV",
                            "title":       "Gasto total, gasto por turista no residente y gasto promedio diario, en USD, por paso y trimestre",
                            "description":       "Gasto total, por turista y promedio diario de turistas no residentes, en d\u00f3lares estadounidenses, por paso y trimestre",
                            "fileName":     "gasto_total_promedio_diario_por_turista_en_usd_turistas_no_residentes_trimestral_segun_paso.csv",
                            "issued":       "2022-05-30T13:34:57.577778",
                            "modified":     "2023-11-09T19:06:54.446250",
                            "field":       [{"specialTypeDetail": "R/P3M", "type": "date", "description": "Indice de tiempo trimestral", "title": "indice_tiempo"}, {"type": "string", "description": "Paso de egreso del pa\u00eds del turista", "title": "paso"}, {"type": "string", "description": "Gasto en USD generado por turistas no residentes", "title": "gasto_total_en_usd_no_residentes"}, {"type": "string", "description": "Gasto por d\u00eda en USD de los turistas no residentes", "title": "gasto_promedio_diario_en_usd_no_residentes"}, {"type": "string", "description": "Gasto en USD por turista no residente", "title": "gasto_en_usd_por_turista_no_residente"}, {"type": "string", "description": "Especificaciones sobre valores de la serie", "title": "observaciones"}],
                            "accessURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/78b880c1-50d5-4a0c-9c87-7350e70548c2/resource/9a2c43e4-8037-4cf3-8559-bdab2a37ca94",
                            "downloadURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/78b880c1-50d5-4a0c-9c87-7350e70548c2/resource/9a2c43e4-8037-4cf3-8559-bdab2a37ca94/download/gasto_total_promedio_diario_por_turista_en_usd_turistas_no_residentes_trimestral_segun_paso.csv",
                            "identifier":       "9a2c43e4-8037-4cf3-8559-bdab2a37ca94"
                        } ,

                        {
                            "format":       "PDF",
                            "title":       "Ficha T\u00e9cnica: ETI",
                            "description":       "Aspectos conceptuales y metodol\u00f3gicos de la fuente de datos",
                            "fileName":     "ficha_eti.pdf",
                            "type":         "documentation",
                            "issued":       "2022-05-30T11:59:47.671937",
                            "modified":     "2022-05-30T11:59:47.671937",
                            "license":      "CC-BY-4.0",
                            "accessURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/78b880c1-50d5-4a0c-9c87-7350e70548c2/resource/a72b7476-fefd-4fe0-991d-a1cdaf15239f",
                            "downloadURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/78b880c1-50d5-4a0c-9c87-7350e70548c2/resource/a72b7476-fefd-4fe0-991d-a1cdaf15239f/download/ficha_eti.pdf",
                            "identifier":       "a72b7476-fefd-4fe0-991d-a1cdaf15239f"
                        } ,

                        {
                            "format":       "CSV",
                            "title":       "Serie de tiempo - Trimestral",
                            "description":       "Evoluci\u00f3n de los principales indicadores producidos por la Encuesta de Turismo Internacional en formato serie de tiempo trimestral",
                            "fileName":     "serie-tiempo-eti-trimestral.csv",
                            "type":         "file",
                            "issued":       "2022-05-30T17:14:08.201244",
                            "modified":     "2023-11-09T19:06:55.868717",
                            "field":       [{"specialType": "time_index", "specialTypeDetail": "R/P3M", "type": "date", "description": "Indice de tiempo trimestral", "title": "indice_tiempo"}, {"units": "turistas", "id": "eti_trim_1", "type": "number", "description": "Cantidad de turistas de Bolivia por paso Ezeiza y Aeroparque", "title": "eze_aep_turistas_nr_bolivia"}, {"units": "turistas", "id": "eti_trim_2", "type": "number", "description": "Cantidad de turistas de Brasil por paso Ezeiza y Aeroparque", "title": "eze_aep_turistas_nr_brasil"}, {"units": "turistas", "id": "eti_trim_3", "type": "number", "description": "Cantidad de turistas de Chile por paso Ezeiza y Aeroparque", "title": "eze_aep_turistas_nr_chile"}, {"units": "turistas", "id": "eti_trim_4", "type": "number", "description": "Cantidad de turistas de Paraguay por paso Ezeiza y Aeroparque", "title": "eze_aep_turistas_nr_paraguay"}, {"units": "turistas", "id": "eti_trim_5", "type": "number", "description": "Cantidad de turistas de Uruguay por paso Ezeiza y Aeroparque", "title": "eze_aep_turistas_nr_uruguay"}, {"units": "turistas", "id": "eti_trim_6", "type": "number", "description": "Cantidad de turistas de EE.UU. y Canad\u00e1 por paso Ezeiza y Aeroparque", "title": "eze_aep_turistas_nr_ee_uu_y_canada"}, {"units": "turistas", "id": "eti_trim_7", "type": "number", "description": "Cantidad de turistas de Resto de Am\u00e9rica por paso Ezeiza y Aeroparque", "title": "eze_aep_turistas_nr_resto_america"}, {"units": "turistas", "id": "eti_trim_8", "type": "number", "description": "Cantidad de turistas de Europa por paso Ezeiza y Aeroparque", "title": "eze_aep_turistas_nr_europa"}, {"units": "turistas", "id": "eti_trim_9", "type": "number", "description": "Cantidad de turistas de Resto del Mundo por paso Ezeiza y Aeroparque", "title": "eze_aep_turistas_nr_rdm"}, {"units": "pernoctes", "id": "eti_trim_10", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas de Bolivia por paso Ezeiza y Aeroparque", "title": "eze_aep_pernoctes_nr_bolivia"}, {"units": "pernoctes", "id": "eti_trim_11", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas de Brasil por paso Ezeiza y Aeroparque", "title": "eze_aep_pernoctes_nr_brasil"}, {"units": "pernoctes", "id": "eti_trim_12", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas de Chile por paso Ezeiza y Aeroparque", "title": "eze_aep_pernoctes_nr_chile"}, {"units": "pernoctes", "id": "eti_trim_13", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas de Paraguay por paso Ezeiza y Aeroparque", "title": "eze_aep_pernoctes_nr_paraguay"}, {"units": "pernoctes", "id": "eti_trim_14", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas de Uruguay por paso Ezeiza y Aeroparque", "title": "eze_aep_pernoctes_nr_uruguay"}, {"units": "pernoctes", "id": "eti_trim_15", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas de EE.UU. y Canad\u00e1 por paso Ezeiza y Aeroparque", "title": "eze_aep_pernoctes_nr_ee_uu_y_canada"}, {"units": "pernoctes", "id": "eti_trim_16", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas de Resto de Am\u00e9rica por paso Ezeiza y Aeroparque", "title": "eze_aep_pernoctes_nr_resto_america"}, {"units": "pernoctes", "id": "eti_trim_17", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas de Europa por paso Ezeiza y Aeroparque", "title": "eze_aep_pernoctes_nr_europa"}, {"units": "pernoctes", "id": "eti_trim_18", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas de Resto del Mundo por paso Ezeiza y Aeroparque", "title": "eze_aep_pernoctes_nr_rdm"}, {"units": "noches", "id": "eti_trim_19", "type": "number", "description": "Estadia media trimestral de turistas de Bolivia por paso Ezeiza y Aeroparque", "title": "eze_aep_estadia_nr_bolivia"}, {"units": "noches", "id": "eti_trim_20", "type": "number", "description": "Estadia media trimestral de turistas de Brasil por paso Ezeiza y Aeroparque", "title": "eze_aep_estadia_nr_brasil"}, {"units": "noches", "id": "eti_trim_21", "type": "number", "description": "Estadia media trimestral de turistas de Chile por paso Ezeiza y Aeroparque", "title": "eze_aep_estadia_nr_chile"}, {"units": "noches", "id": "eti_trim_22", "type": "number", "description": "Estadia media trimestral de turistas de Paraguay por paso Ezeiza y Aeroparque", "title": "eze_aep_estadia_nr_paraguay"}, {"units": "noches", "id": "eti_trim_23", "type": "number", "description": "Estadia media trimestral de turistas de Uruguay por paso Ezeiza y Aeroparque", "title": "eze_aep_estadia_nr_uruguay"}, {"units": "noches", "id": "eti_trim_24", "type": "number", "description": "Estadia media trimestral de turistas de EE.UU. y Canad\u00e1 por paso Ezeiza y Aeroparque", "title": "eze_aep_estadia_nr_ee_uu_y_canada"}, {"units": "noches", "id": "eti_trim_25", "type": "number", "description": "Estadia media trimestral de turistas de Resto de Am\u00e9rica por paso Ezeiza y Aeroparque", "title": "eze_aep_estadia_nr_resto_america"}, {"units": "noches", "id": "eti_trim_26", "type": "number", "description": "Estadia media trimestral de turistas de Europa por paso Ezeiza y Aeroparque", "title": "eze_aep_estadia_nr_europa"}, {"units": "noches", "id": "eti_trim_27", "type": "number", "description": "Estadia media trimestral de turistas de Resto del Mundo por paso Ezeiza y Aeroparque", "title": "eze_aep_estadia_nr_rdm"}, {"units": "turistas", "id": "eti_trim_28", "type": "number", "description": "Cantidad de turistas de Brasil por paso Aeropuerto Int. de C\u00f3rdoba", "title": "cor_turistas_nr_brasil"}, {"units": "turistas", "id": "eti_trim_29", "type": "number", "description": "Cantidad de turistas de Chile por paso Aeropuerto Int. de C\u00f3rdoba", "title": "cor_turistas_nr_chile"}, {"units": "turistas", "id": "eti_trim_30", "type": "number", "description": "Cantidad de turistas de EE.UU., Canad\u00e1 y M\u00e9xico por paso Aeropuerto Int. de C\u00f3rdoba", "title": "cor_turistas_nr_ee_uu_canada_y_mexico"}, {"units": "turistas", "id": "eti_trim_31", "type": "number", "description": "Cantidad de turistas de Resto de Am\u00e9rica por paso Aeropuerto Int. de C\u00f3rdoba", "title": "cor_turistas_nr_resto_de_america"}, {"units": "turistas", "id": "eti_trim_32", "type": "number", "description": "Cantidad de turistas de Europa y Resto del Mundo por paso Aeropuerto Int. de C\u00f3rdoba", "title": "cor_turistas_nr_europa_y_rdm"}, {"units": "pernoctes", "id": "eti_trim_33", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas de Brasil por paso Aeropuerto Int. de C\u00f3rdoba", "title": "cor_pernoctes_nr_brasil"}, {"units": "pernoctes", "id": "eti_trim_34", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas de Chile por paso Aeropuerto Int. de C\u00f3rdoba", "title": "cor_pernoctes_nr_chile"}, {"units": "pernoctes", "id": "eti_trim_35", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas de EE.UU., Canad\u00e1 y M\u00e9xico por paso Aeropuerto Int. de C\u00f3rdoba", "title": "cor_pernoctes_nr_ee_uu_canada_y_mexico"}, {"units": "pernoctes", "id": "eti_trim_36", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas de Resto de Am\u00e9rica por paso Aeropuerto Int. de C\u00f3rdoba", "title": "cor_pernoctes_nr_resto_de_america"}, {"units": "pernoctes", "id": "eti_trim_37", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas de Europa y Resto del Mundo por paso Aeropuerto Int. de C\u00f3rdoba", "title": "cor_pernoctes_nr_europa_y_rdm"}, {"units": "noches", "id": "eti_trim_38", "type": "number", "description": "Estadia media trimestral de turistas de Brasil por paso Aeropuerto Int. de C\u00f3rdoba", "title": "cor_estadia_nr_brasil"}, {"units": "noches", "id": "eti_trim_39", "type": "number", "description": "Estadia media trimestral de turistas de Chile por paso Aeropuerto Int. de C\u00f3rdoba", "title": "cor_estadia_nr_chile"}, {"units": "noches", "id": "eti_trim_40", "type": "number", "description": "Estadia media trimestral de turistas de EE.UU., Canad\u00e1 y M\u00e9xico por paso Aeropuerto Int. de C\u00f3rdoba", "title": "cor_estadia_nr_ee_uu_canada_y_mexico"}, {"units": "noches", "id": "eti_trim_41", "type": "number", "description": "Estadia media trimestral de turistas de Resto de Am\u00e9rica por paso Aeropuerto Int. de C\u00f3rdoba", "title": "cor_estadia_nr_resto_de_america"}, {"units": "noches", "id": "eti_trim_42", "type": "number", "description": "Estadia media trimestral de turistas de Europa y Resto del Mundo por paso Aeropuerto Int. de C\u00f3rdoba", "title": "cor_estadia_nr_europa_y_rdm"}, {"units": "turistas", "id": "eti_trim_43", "type": "number", "description": "Cantidad de turistas de Brasil por paso Aeropuerto Int. de Mendoza", "title": "mdz_turistas_nr_brasil"}, {"units": "turistas", "id": "eti_trim_44", "type": "number", "description": "Cantidad de turistas de Chile por paso Aeropuerto Int. de Mendoza", "title": "mdz_turistas_nr_chile"}, {"units": "turistas", "id": "eti_trim_45", "type": "number", "description": "Cantidad de turistas de EE.UU. y Canad\u00e1  por paso Aeropuerto Int. de Mendoza", "title": "mdz_turistas_nr_ee_uu_canada"}, {"units": "turistas", "id": "eti_trim_46", "type": "number", "description": "Cantidad de turistas de Resto de Am\u00e9rica por paso Aeropuerto Int. de Mendoza", "title": "mdz_turistas_nr_resto_de_america"}, {"units": "turistas", "id": "eti_trim_47", "type": "number", "description": "Cantidad de turistas de Europa y Resto del Mundo por paso Aeropuerto Int. de Mendoza", "title": "mdz_turistas_nr_europa_y_rdm"}, {"units": "pernoctes", "id": "eti_trim_48", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas de Brasil por paso Aeropuerto Int. de Mendoza", "title": "mdz_pernoctes_nr_brasil"}, {"units": "pernoctes", "id": "eti_trim_49", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas de Chile por paso Aeropuerto Int. de Mendoza", "title": "mdz_pernoctes_nr_chile"}, {"units": "pernoctes", "id": "eti_trim_50", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas de EE.UU. y Canad\u00e1 por paso Aeropuerto Int. de Mendoza", "title": "mdz_pernoctes_nr_ee_uu_canada"}, {"units": "pernoctes", "id": "eti_trim_51", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas de Resto de Am\u00e9rica por paso Aeropuerto Int. de Mendoza", "title": "mdz_pernoctes_nr_resto_de_america"}, {"units": "pernoctes", "id": "eti_trim_52", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas de Europa y Resto del Mundo por paso Aeropuerto Int. de Mendoza", "title": "mdz_pernoctes_nr_europa_y_rdm"}, {"units": "noches", "id": "eti_trim_53", "type": "number", "description": "Estadia media trimestral de turistas de Brasil por paso Aeropuerto Int. de Mendoza", "title": "mdz_estadia_nr_brasil"}, {"units": "noches", "id": "eti_trim_54", "type": "number", "description": "Estadia media trimestral de turistas de Chile por paso Aeropuerto Int. de Mendoza", "title": "mdz_estadia_nr_chile"}, {"units": "noches", "id": "eti_trim_55", "type": "number", "description": "Estadia media trimestral de turistas de EE.UU. y Canad\u00e1 por paso Aeropuerto Int. de Mendoza", "title": "mdz_estadia_nr_ee_uu_canada"}, {"units": "noches", "id": "eti_trim_56", "type": "number", "description": "Estadia media trimestral de turistas de Resto de Am\u00e9rica por paso Aeropuerto Int. de Mendoza", "title": "mdz_estadia_nr_resto_de_america"}, {"units": "noches", "id": "eti_trim_57", "type": "number", "description": "Estadia media trimestral de turistas de Europa y Resto del Mundo por paso Aeropuerto Int. de Mendoza", "title": "mdz_estadia_nr_europa_y_rdm"}, {"units": "turistas", "id": "eti_trim_58", "type": "number", "description": "Cantidad de turistas de Chile por Paso Internacional Cristo Redentor", "title": "red_turistas_nr_chile"}, {"units": "turistas", "id": "eti_trim_59", "type": "number", "description": "Cantidad de turistas de Resto del Mundo por Paso Internacional Cristo Redentor", "title": "red_turistas_nr_rdm"}, {"units": "pernoctes", "id": "eti_trim_60", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas de Chile por Paso Internacional Cristo Redentor", "title": "red_pernoctes_nr_chile"}, {"units": "pernoctes", "id": "eti_trim_61", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas de Resto del Mundo por Paso Internacional Cristo Redentor", "title": "red_pernoctes_nr_rdm"}, {"units": "noches", "id": "eti_trim_62", "type": "number", "description": "Estadia media trimestral de turistas de Chile por Paso Internacional Cristo Redentor", "title": "red_estadia_nr_chile"}, {"units": "noches", "id": "eti_trim_63", "type": "number", "description": "Estadia media trimestral de turistas de Resto del Mundo por Paso Internacional Cristo Redentor", "title": "red_estadia_nr_rdm"}, {"units": "turistas", "id": "eti_trim_64", "type": "number", "description": "Cantidad de turistas de Uruguay por paso Puerto de Buenos Aires", "title": "pba_turistas_nr_uruguay"}, {"units": "turistas", "id": "eti_trim_65", "type": "number", "description": "Cantidad de turistas de Resto del Mundo por paso Puerto de Buenos Aires", "title": "pba_turistas_nr_rdm"}, {"units": "pernoctes", "id": "eti_trim_66", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas de Uruguay por paso Puerto de Buenos Aires", "title": "pba_pernoctes_nr_uruguay"}, {"units": "pernoctes", "id": "eti_trim_67", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas de Resto del Mundo por paso Puerto de Buenos Aires", "title": "pba_pernoctes_nr_rdm"}, {"units": "noches", "id": "eti_trim_68", "type": "number", "description": "Estadia media trimestral de turistas de Uruguay por paso Puerto de Buenos Aires", "title": "pba_estadia_nr_uruguay"}, {"units": "noches", "id": "eti_trim_69", "type": "number", "description": "Estadia media trimestral de turistas de Resto del Mundo por paso Puerto de Buenos Aires", "title": "pba_estadia_nr_rdm"}, {"units": "d\u00f3lares", "id": "eti_trim_70", "type": "number", "description": "Gasto total en d\u00f3lares de turistas no residentes por paso Ezeiza y Aeroparque", "title": "gasto_total_en_usd_nr_eze_aep"}, {"units": "d\u00f3lares", "id": "eti_trim_71", "type": "number", "description": "Gasto total en d\u00f3lares de turistas no residentes por paso Aeropuerto Int. de C\u00f3rdoba", "title": "gasto_total_en_usd_nr_aep_cordoba"}, {"units": "d\u00f3lares", "id": "eti_trim_72", "type": "number", "description": "Gasto total en d\u00f3lares de turistas no residentes por paso Aeropuerto Int. de Mendoza", "title": "gasto_total_en_usd_nr_aep_mendoza"}, {"units": "d\u00f3lares", "id": "eti_trim_73", "type": "number", "description": "Gasto total en d\u00f3lares de turistas no residentes por paso Puerto de Buenos Aires", "title": "gasto_total_en_usd_nr_puerto_de_ba"}, {"units": "d\u00f3lares", "id": "eti_trim_74", "type": "number", "description": "Gasto total en d\u00f3lares de turistas no residentes por paso Cristo Redentor", "title": "gasto_total_en_usd_nr_cristo_redentor"}, {"units": "d\u00f3lares", "id": "eti_trim_75", "type": "number", "description": "Gasto promedio diario en d\u00f3lares de turistas no residentes por paso Ezeiza y Aeroparque", "title": "gasto_prom_diario_en_usd_nr_eze_aep"}, {"units": "d\u00f3lares", "id": "eti_trim_76", "type": "number", "description": "Gasto promedio diario en d\u00f3lares de turistas no residentes por paso Aeropuerto Int. de C\u00f3rdoda", "title": "gasto_prom_diario_en_usd_nr_aep_cordoba"}, {"units": "d\u00f3lares", "id": "eti_trim_77", "type": "number", "description": "Gasto promedio diario en d\u00f3lares de turistas no residentes por paso Aeropuerto Int. de Mendoza", "title": "gasto_prom_diario_en_usd_nr_aep_mendoza"}, {"units": "d\u00f3lares", "id": "eti_trim_78", "type": "number", "description": "Gasto promedio diario en d\u00f3lares de turistas no residentes por paso Puerto de Buenos Aires", "title": "gasto_prom_diario_en_usd_nr_puerto_de_ba"}, {"units": "d\u00f3lares", "id": "eti_trim_79", "type": "number", "description": "Gasto promedio diario en d\u00f3lares de turistas no residentes por paso Cristo Redentor", "title": "gasto_prom_diario_en_usd_nr_cristo_redentor"}, {"units": "d\u00f3lares", "id": "eti_trim_80", "type": "number", "description": "Gasto en d\u00f3lares por turista no residente por paso Ezeiza y Aeroparque", "title": "gasto_en_usd_por_turista_nr_eze_aep"}, {"units": "d\u00f3lares", "id": "eti_trim_81", "type": "number", "description": "Gasto en d\u00f3lares por turista no residente por paso Aeropuerto Int. de C\u00f3rdoda", "title": "gasto_en_usd_por_turista_nr_aep_cordoba"}, {"units": "d\u00f3lares", "id": "eti_trim_82", "type": "number", "description": "Gasto en d\u00f3lares por turista no residente por paso Aeropuerto Int. de Mendoza", "title": "gasto_en_usd_por_turista_nr_aep_mendoza"}, {"units": "d\u00f3lares", "id": "eti_trim_83", "type": "number", "description": "Gasto en d\u00f3lares por turista no residente por paso Puerto de Buenos Aires", "title": "gasto_en_usd_por_turista_nr_puerto_de_ba"}, {"units": "d\u00f3lares", "id": "eti_trim_84", "type": "number", "description": "Gasto en d\u00f3lares por turista no residente por paso Cristo Redentor", "title": "gasto_en_usd_por_turista_nr_cristo_redentor"}, {"units": "turistas", "id": "eti_trim_85", "type": "number", "description": "Cantidad de turistas no residentes seg\u00fan motivo de viaje Ocio y recreaci\u00f3n por paso Ezeiza y Aeroparque", "title": "nr_mot_eze_aep_vacaciones_ocio_recreacion"}, {"units": "turistas", "id": "eti_trim_86", "type": "number", "description": "Cantidad de turistas no residentes seg\u00fan motivo de viaje Visita a familiares y amigos por paso Ezeiza y Aeroparque", "title": "nr_mot_eze_aep_visita_flia_amigos"}, {"units": "turistas", "id": "eti_trim_87", "type": "number", "description": "Cantidad de turistas no residentes seg\u00fan motivo de viaje Negocios o asistencia a congresos/conferencias por paso Ezeiza y Aeroparque", "title": "nr_mot_eze_aep_negocios_congreso_conferencia"}, {"units": "turistas", "id": "eti_trim_88", "type": "number", "description": "Cantidad de turistas no residentes seg\u00fan motivo de viaje Otros por paso Ezeiza y Aeroparque", "title": "nr_mot_eze_aep_otros"}, {"units": "turistas", "id": "eti_trim_89", "type": "number", "description": "Cantidad de turistas no residentes seg\u00fan motivo de viaje Ocio y recreaci\u00f3n por paso Aeropuerto Int. de C\u00f3rdoba", "title": "nr_mot_aep_cordoba_vacaciones_ocio_recreacion"}, {"units": "turistas", "id": "eti_trim_90", "type": "number", "description": "Cantidad de turistas no residentes seg\u00fan motivo de viaje Visita a familiares y amigos por paso Aeropuerto Int. de C\u00f3rdoba", "title": "nr_mot_aep_cordoba_visita_flia_amigos"}, {"units": "turistas", "id": "eti_trim_91", "type": "number", "description": "Cantidad de turistas no residentes seg\u00fan motivo de viaje Otros por paso Aeropuerto Int. de C\u00f3rdoba", "title": "nr_mot_aep_cordoba_otros"}, {"units": "turistas", "id": "eti_trim_92", "type": "number", "description": "Cantidad de turistas no residentes seg\u00fan motivo de viaje Ocio y recreaci\u00f3n por paso Aeropuerto Int. de Mendoza", "title": "nr_mot_aep_mendoza_vacaciones_ocio_recreacion"}, {"units": "turistas", "id": "eti_trim_93", "type": "number", "description": "Cantidad de turistas no residentes seg\u00fan motivo de viaje Visita a familiares y amigos por paso Aeropuerto Int. de Mendoza", "title": "nr_mot_aep_mendoza_visita_flia_amigos"}, {"units": "turistas", "id": "eti_trim_94", "type": "number", "description": "Cantidad de turistas no residentes seg\u00fan motivo de viaje Negocios o asistencia a congresos/conferencias por paso Aeropuerto Int. de Mendoza", "title": "nr_mot_aep_mendoza_negocios_congreso_conferencia"}, {"units": "turistas", "id": "eti_trim_95", "type": "number", "description": "Cantidad de turistas no residentes seg\u00fan motivo de viaje Otros por paso Aeropuerto Int. de Mendoza", "title": "nr_mot_aep_mendoza_otros"}, {"units": "turistas", "id": "eti_trim_96", "type": "number", "description": "Cantidad de turistas no residentes seg\u00fan motivo de viaje Ocio y recreaci\u00f3n por paso Puerto de Buenos Aires", "title": "nr_mot_puerto_de_ba_vacaciones_ocio_recreacion"}, {"units": "turistas", "id": "eti_trim_97", "type": "number", "description": "Cantidad de turistas no residentes seg\u00fan motivo de viaje Visita a familiares y amigos por paso Puerto de Buenos Aires", "title": "nr_mot_puerto_de_ba_visita_flia_amigos"}, {"units": "turistas", "id": "eti_trim_98", "type": "number", "description": "Cantidad de turistas no residentes seg\u00fan motivo de viaje Negocios o asistencia a congresos/conferencias por paso Puerto de Buenos Aires", "title": "nr_mot_puerto_de_ba_negocios_congreso_conferencia"}, {"units": "turistas", "id": "eti_trim_99", "type": "number", "description": "Cantidad de turistas no residentes seg\u00fan motivo de viaje Otros por paso Puerto de Buenos Aires", "title": "nr_mot_puerto_de_ba_otros"}, {"units": "turistas", "id": "eti_trim_100", "type": "number", "description": "Cantidad de turistas no residentes seg\u00fan motivo de viaje Ocio y recreaci\u00f3n por paso Cristo Redentor", "title": "nr_mot_cristo_redentor_vacaciones_ocio_recreacion"}, {"units": "turistas", "id": "eti_trim_101", "type": "number", "description": "Cantidad de turistas no residentes seg\u00fan motivo de viaje Visita a familiares y amigos por paso Cristo Redentor", "title": "nr_mot_cristo_redentor_visita_flia_amigos"}, {"units": "turistas", "id": "eti_trim_102", "type": "number", "description": "Cantidad de turistas no residentes seg\u00fan motivo de viaje Otros por paso Cristo Redentor", "title": "nr_mot_cristo_redentor_otros"}, {"units": "turistas", "id": "eti_trim_103", "type": "number", "description": "Cantidad de turistas no residentes alojados en Casa de familiares o amigos por paso Ezeiza y Aeroparque", "title": "nr_aloj_eze_aep_casa_flia_amigos"}, {"units": "turistas", "id": "eti_trim_104", "type": "number", "description": "Cantidad de turistas no residentes alojados en Hoteles 1, 2 y 3 estrellas por paso Ezeiza y Aeroparque", "title": "nr_aloj_eze_aep_hotel_1_2_y_3_estrellas"}, {"units": "turistas", "id": "eti_trim_105", "type": "number", "description": "Cantidad de turistas no residentes alojados en Hoteles 4 y 5 estrellas por paso Ezeiza y Aeroparque", "title": "nr_aloj_eze_aep_hotel_4_y_5_estrellas"}, {"units": "turistas", "id": "eti_trim_106", "type": "number", "description": "Cantidad de turistas no residentes alojados en Otros establecimientos por paso Ezeiza y Aeroparque", "title": "nr_aloj_eze_aep_otros"}, {"units": "turistas", "id": "eti_trim_107", "type": "number", "description": "Cantidad de turistas no residentes alojados en Casa de familiares o amigos por paso Aeropuerto Int. de C\u00f3rdoba", "title": "nr_aloj_aep_cordoba_casa_flia_amigos"}, {"units": "turistas", "id": "eti_trim_108", "type": "number", "description": "Cantidad de turistas no residentes alojados en Hoteles 1, 2 y 3 estrellas por paso Aeropuerto Int. de C\u00f3rdoba", "title": "nr_aloj_aep_cordoba_hotel_1_2_y_3_estrellas"}, {"units": "turistas", "id": "eti_trim_109", "type": "number", "description": "Cantidad de turistas no residentes alojados en Hoteles 4 y 5 estrellas por paso Aeropuerto Int. de C\u00f3rdoba", "title": "nr_aloj_aep_cordoba_hotel_4_y_5_estrellas"}, {"units": "turistas", "id": "eti_trim_110", "type": "number", "description": "Cantidad de turistas no residentes alojados en Otros establecimientos por paso Aeropuerto Int. de C\u00f3rdoba", "title": "nr_aloj_aep_cordoba_otros"}, {"units": "turistas", "id": "eti_trim_111", "type": "number", "description": "Cantidad de turistas no residentes alojados en Casa de familiares o amigos por paso Aeropuerto Int. de Mendoza", "title": "nr_aloj_aep_mendoza_casa_flia_amigos"}, {"units": "turistas", "id": "eti_trim_112", "type": "number", "description": "Cantidad de turistas no residentes alojados en Hoteles 1, 2 y 3 estrellas por paso Aeropuerto Int. de Mendoza", "title": "nr_aloj_aep_mendoza_hotel_1_2_y_3_estrellas"}, {"units": "turistas", "id": "eti_trim_113", "type": "number", "description": "Cantidad de turistas no residentes alojados en Hoteles 4 y 5 estrellas por paso Aeropuerto Int. de Mendoza", "title": "nr_aloj_aep_mendoza_hotel_4_y_5_estrellas"}, {"units": "turistas", "id": "eti_trim_114", "type": "number", "description": "Cantidad de turistas no residentes alojados en Otros establecimientos por paso Aeropuerto Int. de Mendoza", "title": "nr_aloj_aep_mendoza_otros"}, {"units": "turistas", "id": "eti_trim_115", "type": "number", "description": "Cantidad de turistas no residentes alojados en Casa de familiares o amigos por paso Puerto de Buenos Aires", "title": "nr_aloj_puerto_de_ba_casa_flia_amigos"}, {"units": "turistas", "id": "eti_trim_116", "type": "number", "description": "Cantidad de turistas no residentes alojados en Hoteles 1, 2 y 3 estrellas por paso Puerto de Buenos Aires", "title": "nr_aloj_puerto_de_ba_hotel_1_2_y_3_estrellas"}, {"units": "turistas", "id": "eti_trim_117", "type": "number", "description": "Cantidad de turistas no residentes alojados en Hoteles 4 y 5 estrellas por paso Puerto de Buenos Aires", "title": "nr_aloj_puerto_de_ba_hotel_4_y_5_estrellas"}, {"units": "turistas", "id": "eti_trim_118", "type": "number", "description": "Cantidad de turistas no residentes alojados en Otros establecimientos por paso Puerto de Buenos Aires", "title": "nr_aloj_puerto_de_ba_otros"}, {"units": "turistas", "id": "eti_trim_119", "type": "number", "description": "Cantidad de turistas no residentes alojados en Casa de familiares o amigos por paso Cristo Redentor", "title": "nr_aloj_cristo_redentor_casa_flia_amigos"}, {"units": "turistas", "id": "eti_trim_120", "type": "number", "description": "Cantidad de turistas no residentes alojados en Hoteles 1, 2 y 3 estrellas por paso Cristo Redentor", "title": "nr_aloj_cristo_redentor_hotel_1_2_y_3_estrellas"}, {"units": "turistas", "id": "eti_trim_121", "type": "number", "description": "Cantidad de turistas no residentes alojados en Hoteles 4 y 5 estrellas por paso Cristo Redentor", "title": "nr_aloj_cristo_redentor_hotel_4_y_5_estrellas"}, {"units": "turistas", "id": "eti_trim_122", "type": "number", "description": "Cantidad de turistas no residentes alojados en Otros establecimientos por paso Cristo Redentor", "title": "nr_aloj_cristo_redentor_otros"}, {"units": "turistas", "id": "eti_trim_123", "description": "Cantidad de turistas residentes con destino Bolivia por paso Ezeiza y Aeroparque", "title": "eze_aep_turistas_residentes_bolivia"}, {"units": "turistas", "id": "eti_trim_124", "description": "Cantidad de turistas residentes con destino Brasil por paso Ezeiza y Aeroparque", "title": "eze_aep_turistas_residentes_brasil"}, {"units": "turistas", "id": "eti_trim_125", "description": "Cantidad de turistas residentes con destino Chile por paso Ezeiza y Aeroparque", "title": "eze_aep_turistas_residentes_chile"}, {"units": "turistas", "id": "eti_trim_126", "description": "Cantidad de turistas residentes con destino Paraguay por paso Ezeiza y Aeroparque", "title": "eze_aep_turistas_residentes_paraguay"}, {"units": "turistas", "id": "eti_trim_127", "description": "Cantidad de turistas residentes con destino Uruguay por paso Ezeiza y Aeroparque", "title": "eze_aep_turistas_residentes_uruguay"}, {"units": "turistas", "id": "eti_trim_128", "description": "Cantidad de turistas residentes con destino EE.UU. y Canad\u00e1 por paso Ezeiza y Aeroparque", "title": "eze_aep_turistas_residentes_ee_uu_y_canada"}, {"units": "turistas", "id": "eti_trim_129", "description": "Cantidad de turistas residentes con destino Resto de Am\u00e9rica por paso Ezeiza y Aeroparque", "title": "eze_aep_turistas_residentes_resto_america"}, {"units": "turistas", "id": "eti_trim_130", "description": "Cantidad de turistas residentes con destino Europa por paso Ezeiza y Aeroparque", "title": "eze_aep_turistas_residentes_europa"}, {"units": "turistas", "id": "eti_trim_131", "description": "Cantidad de turistas residentes con destino Resto del Mundo por paso Ezeiza y Aeroparque", "title": "eze_aep_turistas_residentes_rdm"}, {"units": "pernoctes", "id": "eti_trim_132", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas residentes con destino Bolivia por paso Ezeiza y Aeroparque", "title": "eze_aep_pernoctes_residentes_bolivia"}, {"units": "pernoctes", "id": "eti_trim_133", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas residentes con destino Brasil por paso Ezeiza y Aeroparque", "title": "eze_aep_pernoctes_residentes_brasil"}, {"units": "pernoctes", "id": "eti_trim_134", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas residentes con destino Chile por paso Ezeiza y Aeroparque", "title": "eze_aep_pernoctes_residentes_chile"}, {"units": "pernoctes", "id": "eti_trim_135", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas residentes con destino Paraguay por paso Ezeiza y Aeroparque", "title": "eze_aep_pernoctes_residentes_paraguay"}, {"units": "pernoctes", "id": "eti_trim_136", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas residentes con destino Uruguay por paso Ezeiza y Aeroparque", "title": "eze_aep_pernoctes_residentes_uruguay"}, {"units": "pernoctes", "id": "eti_trim_137", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas residentes con destino EE.UU. y Canad\u00e1 por paso Ezeiza y Aeroparque", "title": "eze_aep_pernoctes_residentes_ee_uu_y_canada"}, {"units": "pernoctes", "id": "eti_trim_138", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas residentes con destino Resto de Am\u00e9rica por paso Ezeiza y Aeroparque", "title": "eze_aep_pernoctes_residentes_resto_america"}, {"units": "pernoctes", "id": "eti_trim_139", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas residentes con destino Europa por paso Ezeiza y Aeroparque", "title": "eze_aep_pernoctes_residentes_europa"}, {"units": "pernoctes", "id": "eti_trim_140", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas residentes con destino Resto del Mundo por paso Ezeiza y Aeroparque", "title": "eze_aep_pernoctes_residentes_rdm"}, {"units": "noches", "id": "eti_trim_141", "description": "Estadia media trimestral de turistas residentes con destino Bolivia por paso Ezeiza y Aeroparque", "title": "eze_aep_estadia_residentes_bolivia"}, {"units": "noches", "id": "eti_trim_142", "description": "Estadia media trimestral de turistas residentes con destino Brasil por paso Ezeiza y Aeroparque", "title": "eze_aep_estadia_residentes_brasil"}, {"units": "noches", "id": "eti_trim_143", "description": "Estadia media trimestral de turistas residentes con destino Chile por paso Ezeiza y Aeroparque", "title": "eze_aep_estadia_residentes_chile"}, {"units": "noches", "id": "eti_trim_144", "description": "Estadia media trimestral de turistas residentes con destino Paraguay por paso Ezeiza y Aeroparque", "title": "eze_aep_estadia_residentes_paraguay"}, {"units": "noches", "id": "eti_trim_145", "description": "Estadia media trimestral de turistas residentes con destino Uruguay por paso Ezeiza y Aeroparque", "title": "eze_aep_estadia_residentes_uruguay"}, {"units": "noches", "id": "eti_trim_146", "description": "Estadia media trimestral de turistas residentes con destino EE.UU. y Canad\u00e1 por paso Ezeiza y Aeroparque", "title": "eze_aep_estadia_residentes_ee_uu_y_canada"}, {"units": "noches", "id": "eti_trim_147", "description": "Estadia media trimestral de turistas residentes con destino Resto de Am\u00e9rica por paso Ezeiza y Aeroparque", "title": "eze_aep_estadia_residentes_resto_america"}, {"units": "noches", "id": "eti_trim_148", "description": "Estadia media trimestral de turistas residentes con destino Europa por paso Ezeiza y Aeroparque", "title": "eze_aep_estadia_residentes_europa"}, {"units": "noches", "id": "eti_trim_149", "description": "Estadia media trimestral de turistas residentes con destino Resto del Mundo por paso Ezeiza y Aeroparque", "title": "eze_aep_estadia_residentes_rdm"}, {"units": "turistas", "id": "eti_trim_150", "description": "Cantidad de turistas residentes con destino Brasil por paso Aeropuerto Int. de C\u00f3rdoba", "title": "cor_turistas_residentes_brasil"}, {"units": "turistas", "id": "eti_trim_151", "description": "Cantidad de turistas residentes con destino Chile por paso Aeropuerto Int. de C\u00f3rdoba", "title": "cor_turistas_residentes_chile"}, {"units": "turistas", "id": "eti_trim_152", "description": "Cantidad de turistas residentes con destino Caribe por paso Aeropuerto Int. de C\u00f3rdoba", "title": "cor_turistas_residentes_caribe"}, {"units": "turistas", "id": "eti_trim_153", "description": "Cantidad de turistas residentes con destino EE.UU. y Canad\u00e1 por paso Aeropuerto Int. de C\u00f3rdoba", "title": "cor_turistas_residentes_ee_uu_y_canada"}, {"units": "turistas", "id": "eti_trim_154", "description": "Cantidad de turistas residentes con destino Resto de Am\u00e9rica por paso Aeropuerto Int. de C\u00f3rdoba", "title": "cor_turistas_residentes_resto_america"}, {"units": "turistas", "id": "eti_trim_155", "description": "Cantidad de turistas residentes con destino Europa y Resto del Mundo por paso Aeropuerto Int. de C\u00f3rdoba", "title": "cor_turistas_residentes_europa_y_rdm"}, {"units": "pernoctes", "id": "eti_trim_156", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas residentes con destino Brasil por paso Aeropuerto Int. de C\u00f3rdoba", "title": "cor_pernoctes_residentes_brasil"}, {"units": "pernoctes", "id": "eti_trim_157", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas residentes con destino Chile por paso Aeropuerto Int. de C\u00f3rdoba", "title": "cor_pernoctes_residentes_chile"}, {"units": "pernoctes", "id": "eti_trim_158", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas residentes con destino Caribe por paso Aeropuerto Int. de C\u00f3rdoba", "title": "cor_pernoctes_residentes_caribe"}, {"units": "pernoctes", "id": "eti_trim_159", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas residentes con destino EE.UU. y Canad\u00e1 por paso Aeropuerto Int. de C\u00f3rdoba", "title": "cor_pernoctes_residentes_ee_uu_y_canada"}, {"units": "pernoctes", "id": "eti_trim_160", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas residentes con destino Resto de Am\u00e9rica por paso Aeropuerto Int. de C\u00f3rdoba", "title": "cor_pernoctes_residentes_resto_america"}, {"units": "pernoctes", "id": "eti_trim_161", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas residentes con destino Europa y Resto del Mundo por paso Aeropuerto Int. de C\u00f3rdoba", "title": "cor_pernoctes_residentes_europa_y_rdm"}, {"units": "noches", "id": "eti_trim_162", "description": "Estadia media trimestral de turistas residentes con destino Brasil por paso Aeropuerto Int. de C\u00f3rdoba", "title": "cor_estadia_residentes_brasil"}, {"units": "noches", "id": "eti_trim_163", "description": "Estadia media trimestral de turistas residentes con destino Chile por paso Aeropuerto Int. de C\u00f3rdoba", "title": "cor_estadia_residentes_chile"}, {"units": "noches", "id": "eti_trim_164", "description": "Estadia media trimestral de turistas residentes con destino Caribe por paso Aeropuerto Int. de C\u00f3rdoba", "title": "cor_estadia_residentes_caribe"}, {"units": "noches", "id": "eti_trim_165", "description": "Estadia media trimestral de turistas residentes con destino EE.UU. y Canad\u00e1 por paso Aeropuerto Int. de C\u00f3rdoba", "title": "cor_estadia_residentes_ee_uu_y_canada"}, {"units": "noches", "id": "eti_trim_166", "description": "Estadia media trimestral de turistas residentes con destino Resto de Am\u00e9rica por paso Aeropuerto Int. de C\u00f3rdoba", "title": "cor_estadia_residentes_resto_america"}, {"units": "noches", "id": "eti_trim_167", "description": "Estadia media trimestral de turistas residentes con destino Europa y Resto del Mundo por paso Aeropuerto Int. de C\u00f3rdoba", "title": "cor_estadia_residentes_europa_y_rdm"}, {"units": "turistas", "id": "eti_trim_168", "description": "Cantidad de turistas residentes con destino Brasil por paso Aeropuerto Int. de Mendoza", "title": "mdz_turistas_residentes_brasil"}, {"units": "turistas", "id": "eti_trim_169", "description": "Cantidad de turistas residentes con destino Chile por paso Aeropuerto Int. de Mendoza", "title": "mdz_turistas_residentes_chile"}, {"units": "turistas", "id": "eti_trim_170", "description": "Cantidad de turistas residentes con destino M\u00e9xico y Caribe por paso Aeropuerto Int. de Mendoza", "title": "mdz_turistas_residentes_mexico_y_caribe"}, {"units": "turistas", "id": "eti_trim_171", "description": "Cantidad de turistas residentes con destino EE.UU. y Canad\u00e1  por paso Aeropuerto Int. de Mendoza", "title": "mdz_turistas_residentes_ee_uu_y_canada"}, {"units": "turistas", "id": "eti_trim_172", "description": "Cantidad de turistas residentes con destino Resto de Am\u00e9rica por paso Aeropuerto Int. de Mendoza", "title": "mdz_turistas_residentes_resto_america"}, {"units": "turistas", "id": "eti_trim_173", "description": "Cantidad de turistas residentes con destino Europa y Resto del Mundo por paso Aeropuerto Int. de Mendoza", "title": "mdz_turistas_residentes_europa_y_rdm"}, {"units": "pernoctes", "id": "eti_trim_174", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas residentes con destino Brasil por paso Aeropuerto Int. de Mendoza", "title": "mdz_pernoctes_residentes_brasil"}, {"units": "pernoctes", "id": "eti_trim_175", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas residentes con destino Chile por paso Aeropuerto Int. de Mendoza", "title": "mdz_pernoctes_residentes_chile"}, {"units": "pernoctes", "id": "eti_trim_176", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas residentes con destino M\u00e9xico y Caribe por paso Aeropuerto Int. de Mendoza", "title": "mdz_pernoctes_residentes_mexico_y_caribe"}, {"units": "pernoctes", "id": "eti_trim_177", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas residentes con destino EE.UU. y Canad\u00e1 por paso Aeropuerto Int. de Mendoza", "title": "mdz_pernoctes_residentes_ee_uu_y_canada"}, {"units": "pernoctes", "id": "eti_trim_178", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas residentes con destino Resto de Am\u00e9rica por paso Aeropuerto Int. de Mendoza", "title": "mdz_pernoctes_residentes_resto_america"}, {"units": "pernoctes", "id": "eti_trim_179", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas residentes con destino Europa y Resto del Mundo por paso Aeropuerto Int. de Mendoza", "title": "mdz_pernoctes_residentes_europa_y_rdm"}, {"units": "noches", "id": "eti_trim_180", "description": "Estadia media trimestral de turistas residentes con destino Brasil por paso Aeropuerto Int. de Mendoza", "title": "mdz_estadia_residentes_brasil"}, {"units": "noches", "id": "eti_trim_181", "description": "Estadia media trimestral de turistas residentes con destino Chile por paso Aeropuerto Int. de Mendoza", "title": "mdz_estadia_residentes_chile"}, {"units": "noches", "id": "eti_trim_182", "description": "Estadia media trimestral de turistas residentes con destino M\u00e9xico y Caribe por paso Aeropuerto Int. de Mendoza", "title": "mdz_estadia_residentes_mexico_y_caribe"}, {"units": "noches", "id": "eti_trim_183", "description": "Estadia media trimestral de turistas residentes con destino EE.UU. y Canad\u00e1 por paso Aeropuerto Int. de Mendoza", "title": "mdz_estadia_residentes_ee_uu_y_canada"}, {"units": "noches", "id": "eti_trim_184", "description": "Estadia media trimestral de turistas residentes con destino Resto de Am\u00e9rica por paso Aeropuerto Int. de Mendoza", "title": "mdz_estadia_residentes_resto_america"}, {"units": "noches", "id": "eti_trim_185", "description": "Estadia media trimestral de turistas residentes con destino Europa y Resto del Mundo por paso Aeropuerto Int. de Mendoza", "title": "mdz_estadia_residentes_europa_y_rdm"}, {"units": "turistas", "id": "eti_trim_186", "description": "Cantidad de turistas residentes con destino Chile por Paso Internacional Cristo Redentor", "title": "red_turistas_residentes_chile"}, {"units": "turistas", "id": "eti_trim_187", "description": "Cantidad de turistas residentes con destino Resto del Mundo por Paso Internacional Cristo Redentor", "title": "red_turistas_residentes_rdm"}, {"units": "pernoctes", "id": "eti_trim_188", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas residentes con destino Chile por Paso Internacional Cristo Redentor", "title": "red_pernoctes_residentes_chile"}, {"units": "pernoctes", "id": "eti_trim_189", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas residentes con destino Resto del Mundo por Paso Internacional Cristo Redentor", "title": "red_pernoctes_residentes_rdm"}, {"units": "noches", "id": "eti_trim_190", "description": "Estadia media trimestral de turistas residentes con destino Chile por Paso Internacional Cristo Redentor", "title": "red_estadia_residentes_chile"}, {"units": "noches", "id": "eti_trim_191", "description": "Estadia media trimestral de turistas residentes con destino Resto del Mundo por Paso Internacional Cristo Redentor", "title": "red_estadia_residentes_rdm"}, {"units": "turistas", "id": "eti_trim_192", "description": "Cantidad de turistas residentes con destino Uruguay por paso Puerto de Buenos Aires", "title": "pba_turistas_residentes_uruguay"}, {"units": "turistas", "id": "eti_trim_193", "description": "Cantidad de turistas residentes con destino Resto del Mundo por paso Puerto de Buenos Aires", "title": "pba_turistas_residentes_rdm"}, {"units": "pernoctes", "id": "eti_trim_194", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas residentes con destino Uruguay por paso Puerto de Buenos Aires", "title": "pba_pernoctes_residentes_uruguay"}, {"units": "pernoctes", "id": "eti_trim_195", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas residentes con destino Resto del Mundo por paso Puerto de Buenos Aires", "title": "pba_pernoctes_residentes_rdm"}, {"units": "noches", "id": "eti_trim_196", "description": "Estadia media trimestral de turistas residentes con destino Uruguay por paso Puerto de Buenos Aires", "title": "pba_estadia_residentes_uruguay"}, {"units": "noches", "id": "eti_trim_197", "description": "Estadia media trimestral de turistas residentes con destino Resto del Mundo por paso Puerto de Buenos Aires", "title": "pba_estadia_residentes_rdm"}, {"units": "d\u00f3lares", "id": "eti_trim_198", "description": "Gasto total en d\u00f3lares de turistas residentes por paso Ezeiza y Aeroparque", "title": "gasto_total_en_usd_residentes_eze_aep"}, {"units": "d\u00f3lares", "id": "eti_trim_199", "description": "Gasto total en d\u00f3lares de turistas residentes por paso Aeropuerto Int. de C\u00f3rdoba", "title": "gasto_total_en_usd_residentes_aep_cordoba"}, {"units": "d\u00f3lares", "id": "eti_trim_200", "description": "Gasto total en d\u00f3lares de turistas residentes por paso Aeropuerto Int. de Mendoza", "title": "gasto_total_en_usd_residentes_aep_mendoza"}, {"units": "d\u00f3lares", "id": "eti_trim_201", "description": "Gasto total en d\u00f3lares de turistas residentes por paso Puerto de Buenos Aires", "title": "gasto_total_en_usd_residentes_puerto_de_ba"}, {"units": "d\u00f3lares", "id": "eti_trim_202", "description": "Gasto total en d\u00f3lares de turistas residentes por paso Cristo Redentor", "title": "gasto_total_en_usd_residentes_cristo_redentor"}, {"units": "d\u00f3lares", "id": "eti_trim_203", "description": "Gasto promedio diario en d\u00f3lares de turistas residentes por paso Ezeiza y Aeroparque", "title": "gasto_prom_diario_en_usd_residentes_eze_aep"}, {"units": "d\u00f3lares", "id": "eti_trim_204", "description": "Gasto promedio diario en d\u00f3lares de turistas residentes por paso Aeropuerto Int. de C\u00f3rdoda", "title": "gasto_prom_diario_en_usd_residentes_aep_cordoba"}, {"units": "d\u00f3lares", "id": "eti_trim_205", "description": "Gasto promedio diario en d\u00f3lares de turistas residentes por paso Aeropuerto Int. de Mendoza", "title": "gasto_prom_diario_en_usd_residentes_aep_mendoza"}, {"units": "d\u00f3lares", "id": "eti_trim_206", "description": "Gasto promedio diario en d\u00f3lares de turistas residentes por paso Puerto de Buenos Aires", "title": "gasto_prom_diario_en_usd_residentes_puerto_de_ba"}, {"units": "d\u00f3lares", "id": "eti_trim_207", "description": "Gasto promedio diario en d\u00f3lares de turistas residentes por paso Cristo Redentor", "title": "gasto_prom_diario_en_usd_residentes_cristo_redentor"}, {"units": "d\u00f3lares", "id": "eti_trim_208", "description": "Gasto en d\u00f3lares por turista residente por paso Ezeiza y Aeroparque", "title": "gasto_en_usd_por_turista_residente_eze_aep"}, {"units": "d\u00f3lares", "id": "eti_trim_209", "description": "Gasto en d\u00f3lares por turista residente por paso Aeropuerto Int. de C\u00f3rdoda", "title": "gasto_en_usd_por_turista_residente_aep_cordoba"}, {"units": "d\u00f3lares", "id": "eti_trim_210", "description": "Gasto en d\u00f3lares por turista residente por paso Aeropuerto Int. de Mendoza", "title": "gasto_en_usd_por_turista_residente_aep_mendoza"}, {"units": "d\u00f3lares", "id": "eti_trim_211", "description": "Gasto en d\u00f3lares por turista residente por paso Puerto de Buenos Aires", "title": "gasto_en_usd_por_turista_residente_puerto_de_ba"}, {"units": "d\u00f3lares", "id": "eti_trim_212", "description": "Gasto en d\u00f3lares por turista residente por paso Cristo Redentor", "title": "gasto_en_usd_por_turista_residente_cristo_redentor"}, {"units": "turistas", "id": "eti_trim_213", "description": "Cantidad de turistas residentes seg\u00fan motivo de viaje Ocio y recreaci\u00f3n por paso Ezeiza y Aeroparque", "title": "res_mot_eze_aep_vacaciones_ocio_recreacion"}, {"units": "turistas", "id": "eti_trim_214", "description": "Cantidad de turistas residentes seg\u00fan motivo de viaje Visita a familiares y amigos por paso Ezeiza y Aeroparque", "title": "res_mot_eze_aep_visita_flia_amigos"}, {"units": "turistas", "id": "eti_trim_215", "description": "Cantidad de turistas residentes seg\u00fan motivo de viaje Negocios o asistencia a congresos/conferencias por paso Ezeiza y Aeroparque", "title": "res_mot_eze_aep_negocios_congreso_conferencia"}, {"units": "turistas", "id": "eti_trim_216", "description": "Cantidad de turistas residentes seg\u00fan motivo de viaje Otros por paso Ezeiza y Aeroparque", "title": "res_mot_eze_aep_otros"}, {"units": "turistas", "id": "eti_trim_217", "description": "Cantidad de turistas residentes seg\u00fan motivo de viaje Ocio y recreaci\u00f3n por paso Aeropuerto Int. de C\u00f3rdoba", "title": "res_mot_aep_cordoba_vacaciones_ocio_recreacion"}, {"units": "turistas", "id": "eti_trim_218", "description": "Cantidad de turistas residentes seg\u00fan motivo de viaje Visita a familiares y amigos por paso Aeropuerto Int. de C\u00f3rdoba", "title": "res_mot_aep_cordoba_visita_flia_amigos"}, {"units": "turistas", "id": "eti_trim_219", "description": "Cantidad de turistas residentes seg\u00fan motivo de viaje Otros por paso Aeropuerto Int. de C\u00f3rdoba", "title": "res_mot_aep_cordoba_otros"}, {"units": "turistas", "id": "eti_trim_220", "description": "Cantidad de turistas residentes seg\u00fan motivo de viaje Ocio y recreaci\u00f3n por paso Aeropuerto Int. de Mendoza", "title": "res_mot_aep_mendoza_vacaciones_ocio_recreacion"}, {"units": "turistas", "id": "eti_trim_221", "description": "Cantidad de turistas residentes seg\u00fan motivo de viaje Visita a familiares y amigos por paso Aeropuerto Int. de Mendoza", "title": "res_mot_aep_mendoza_visita_flia_amigos"}, {"units": "turistas", "id": "eti_trim_222", "description": "Cantidad de turistas residentes seg\u00fan motivo de viaje Negocios o asistencia a congresos/conferencias por paso Aeropuerto Int. de Mendoza", "title": "res_mot_aep_mendoza_negocios_congreso_conferencia"}, {"units": "turistas", "id": "eti_trim_223", "description": "Cantidad de turistas residentes seg\u00fan motivo de viaje Otros por paso Aeropuerto Int. de Mendoza", "title": "res_mot_aep_mendoza_otros"}, {"units": "turistas", "id": "eti_trim_224", "description": "Cantidad de turistas residentes seg\u00fan motivo de viaje Ocio y recreaci\u00f3n por paso Puerto de Buenos Aires", "title": "res_mot_puerto_de_ba_vacaciones_ocio_recreacion"}, {"units": "turistas", "id": "eti_trim_225", "description": "Cantidad de turistas residentes seg\u00fan motivo de viaje Visita a familiares y amigos por paso Puerto de Buenos Aires", "title": "res_mot_puerto_de_ba_visita_flia_amigos"}, {"units": "turistas", "id": "eti_trim_226", "description": "Cantidad de turistas residentes seg\u00fan motivo de viaje Otros por paso Puerto de Buenos Aires", "title": "res_mot_puerto_de_ba_otros"}, {"units": "turistas", "id": "eti_trim_227", "description": "Cantidad de turistas residentes seg\u00fan motivo de viaje Ocio y recreaci\u00f3n por paso Cristo Redentor", "title": "res_mot_cristo_redentor_vacaciones_ocio_recreacion"}, {"units": "turistas", "id": "eti_trim_228", "description": "Cantidad de turistas residentes seg\u00fan motivo de viaje Visita a familiares y amigos por paso Cristo Redentor", "title": "res_mot_cristo_redentor_visita_flia_amigos"}, {"units": "turistas", "id": "eti_trim_229", "description": "Cantidad de turistas residentes seg\u00fan motivo de viaje Otros por paso Cristo Redentor", "title": "res_mot_cristo_redentor_otros"}, {"units": "turistas", "id": "eti_trim_230", "description": "Cantidad de turistas residentes alojados en Casa de familiares o amigos por paso Ezeiza y Aeroparque", "title": "res_aloj_eze_aep_casa_flia_amigos"}, {"units": "turistas", "id": "eti_trim_231", "description": "Cantidad de turistas residentes alojados en Hoteles 1, 2 y 3 estrellas por paso Ezeiza y Aeroparque", "title": "res_aloj_eze_aep_hotel_1_2_y_3_estrellas"}, {"units": "turistas", "id": "eti_trim_232", "description": "Cantidad de turistas residentes alojados en Hoteles 4 y 5 estrellas por paso Ezeiza y Aeroparque", "title": "res_aloj_eze_aep_hotel_4_y_5_estrellas"}, {"units": "turistas", "id": "eti_trim_233", "description": "Cantidad de turistas residentes alojados en Otros establecimientos por paso Ezeiza y Aeroparque", "title": "res_aloj_eze_aep_otros"}, {"units": "turistas", "id": "eti_trim_234", "description": "Cantidad de turistas residentes alojados en Casa de familiares o amigos por paso Aeropuerto Int. de C\u00f3rdoba", "title": "res_aloj_aep_cordoba_casa_flia_amigos"}, {"units": "turistas", "id": "eti_trim_235", "description": "Cantidad de turistas residentes alojados en Hoteles 1, 2 y 3 estrellas por paso Aeropuerto Int. de C\u00f3rdoba", "title": "res_aloj_aep_cordoba_hotel_1_2_y_3_estrellas"}, {"units": "turistas", "id": "eti_trim_236", "description": "Cantidad de turistas residentes alojados en Hoteles 4 y 5 estrellas por paso Aeropuerto Int. de C\u00f3rdoba", "title": "res_aloj_aep_cordoba_hotel_4_y_5_estrellas"}, {"units": "turistas", "id": "eti_trim_237", "description": "Cantidad de turistas residentes alojados en Otros establecimientos por paso Aeropuerto Int. de C\u00f3rdoba", "title": "res_aloj_aep_cordoba_otros"}, {"units": "turistas", "id": "eti_trim_238", "description": "Cantidad de turistas residentes alojados en Casa de familiares o amigos por paso Aeropuerto Int. de Mendoza", "title": "res_aloj_aep_mendoza_casa_flia_amigos"}, {"units": "turistas", "id": "eti_trim_239", "description": "Cantidad de turistas residentes alojados en Hoteles 1, 2 y 3 estrellas por paso Aeropuerto Int. de Mendoza", "title": "res_aloj_aep_mendoza_hotel_1_2_y_3_estrellas"}, {"units": "turistas", "id": "eti_trim_240", "description": "Cantidad de turistas residentes alojados en Hoteles 4 y 5 estrellas por paso Aeropuerto Int. de Mendoza", "title": "res_aloj_aep_mendoza_hotel_4_y_5_estrellas"}, {"units": "turistas", "id": "eti_trim_241", "description": "Cantidad de turistas residentes alojados en Otros establecimientos por paso Aeropuerto Int. de Mendoza", "title": "res_aloj_aep_mendoza_otros"}, {"units": "turistas", "id": "eti_trim_242", "description": "Cantidad de turistas residentes alojados en Casa de familiares o amigos por paso Puerto de Buenos Aires", "title": "res_aloj_puerto_de_ba_casa_flia_amigos"}, {"units": "turistas", "id": "eti_trim_243", "description": "Cantidad de turistas residentes alojados en Hoteles 1, 2 y 3 estrellas por paso Puerto de Buenos Aires", "title": "res_aloj_puerto_de_ba_hotel_1_2_y_3_estrellas"}, {"units": "turistas", "id": "eti_trim_244", "description": "Cantidad de turistas residentes alojados en Hoteles 4 y 5 estrellas por paso Puerto de Buenos Aires", "title": "res_aloj_puerto_de_ba_hotel_4_y_5_estrellas"}, {"units": "turistas", "id": "eti_trim_245", "description": "Cantidad de turistas residentes alojados en Otros establecimientos por paso Puerto de Buenos Aires", "title": "res_aloj_puerto_de_ba_otros"}, {"units": "turistas", "id": "eti_trim_246", "description": "Cantidad de turistas residentes alojados en Casa de familiares o amigos por paso Cristo Redentor", "title": "res_aloj_cristo_redentor_casa_flia_amigos"}, {"units": "turistas", "id": "eti_trim_247", "description": "Cantidad de turistas residentes alojados en Hoteles 1, 2 y 3 estrellas por paso Cristo Redentor", "title": "res_aloj_cristo_redentor_hotel_1_2_y_3_estrellas"}, {"units": "turistas", "id": "eti_trim_248", "description": "Cantidad de turistas residentes alojados en Hoteles 4 y 5 estrellas por paso Cristo Redentor", "title": "res_aloj_cristo_redentor_hotel_4_y_5_estrellas"}, {"units": "turistas", "id": "eti_trim_249", "description": "Cantidad de turistas residentes alojados en Otros establecimientos por paso Cristo Redentor", "title": "res_aloj_cristo_redentor_otros"}],
                            "accessURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/78b880c1-50d5-4a0c-9c87-7350e70548c2/resource/54441076-c475-42ac-a844-47f57e688a84",
                            "downloadURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/78b880c1-50d5-4a0c-9c87-7350e70548c2/resource/54441076-c475-42ac-a844-47f57e688a84/download/serie-tiempo-eti-trimestral.csv",
                            "identifier":       "54441076-c475-42ac-a844-47f57e688a84"
                        } ,

                        {
                            "format":       "CSV",
                            "title":       "Turistas y pernoctes seg\u00fan origen por provincia de destino y destinos visitados",
                            "description":       "Cantidad de turistas no residentes por provincia visitada, pernoctaciones por provincia visitada y en la totalidad del viaje en la Argentina, seg\u00fan pa\u00eds/regi\u00f3n de residencia y destinos visitados. Paso Ezeiza-Aeroparque.",
                            "fileName":     "turistas_pernoctes_por_provincia_segun_origen_y_destinos_visitados_ezeiza_aeroparque.csv",
                            "issued":       "2022-07-18T15:51:32.179735",
                            "modified":     "2023-11-09T19:06:17.194864",
                            "field":       [{"specialTypeDetail": "R/P1M", "type": "date", "description": "Indice de tiempo mensual", "title": "indice_tiempo"}, {"type": "string", "description": "Provincia visitada", "title": "provincia_de_destino"}, {"type": "string", "description": "Pa\u00eds de residencia de los turistas", "title": "pais_de_residencia"}, {"type": "string", "description": "Recorrido de viaje del turista (tomando como referencia la provincia de destino)", "title": "destinos_visitados"}, {"type": "number", "description": "Cantidad de turistas no residentes", "title": "turistas_no_residentes"}, {"type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas no residentes en la provincia de destino", "title": "pernoctes_no_residentes_en_provincia"}, {"type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas no residentes en la Argentina", "title": "pernoctes_no_residentes_en_pais"}, {"type": "number", "description": "cantidad de casos muestrales", "title": "casos_muestrales"}, {"type": "string", "description": "Especificaciones sobre valores de la serie", "title": "observaciones"}],
                            "accessURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/78b880c1-50d5-4a0c-9c87-7350e70548c2/resource/4af57562-9ca5-4301-8865-e04e9bfdf327",
                            "downloadURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/78b880c1-50d5-4a0c-9c87-7350e70548c2/resource/4af57562-9ca5-4301-8865-e04e9bfdf327/download/turistas_pernoctes_por_provincia_segun_origen_y_destinos_visitados_ezeiza_aeroparque.csv",
                            "identifier":       "4af57562-9ca5-4301-8865-e04e9bfdf327"
                        } ,

                        {
                            "format":       "CSV",
                            "title":       "Turistas residentes, pernoctaciones y estad\u00eda media mensual en Ezeiza y Aeroparque",
                            "description":       "Cantidad de turistas residentes, pernoctaciones y estad\u00eda media mensual seg\u00fan pa\u00eds de destino por paso Ezeiza y Aeroparque.",
                            "fileName":     "turistas_pernoctes_estadia_media_turistas_residentes_por_destino_ezeiza_aeroparque_mensual.csv",
                            "issued":       "2022-07-25T18:13:02.325613",
                            "modified":     "2023-11-09T19:06:18.881419",
                            "field":       [{"specialTypeDetail": "R/P1M", "type": "date", "description": "Indice de tiempo mensual", "title": "indice_tiempo"}, {"type": "string", "description": "Pa\u00eds de destino de los turistas", "title": "pais_de_destino"}, {"type": "number", "description": "Cantidad de turistas residentes", "title": "turistas_residentes"}, {"type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas residentes", "title": "pernoctes_residentes"}, {"type": "number", "description": "Estad\u00eda media en noches de los turistas residentes", "title": "estadia_media_residentes"}, {"type": "string", "description": "Especificaciones sobre valores de la serie", "title": "observaciones"}],
                            "accessURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/78b880c1-50d5-4a0c-9c87-7350e70548c2/resource/63a4fd23-fe81-4cd1-b5bc-ca3abf6dda9d",
                            "downloadURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/78b880c1-50d5-4a0c-9c87-7350e70548c2/resource/63a4fd23-fe81-4cd1-b5bc-ca3abf6dda9d/download/turistas_pernoctes_estadia_media_turistas_residentes_por_destino_ezeiza_aeroparque_mensual.csv",
                            "identifier":       "63a4fd23-fe81-4cd1-b5bc-ca3abf6dda9d"
                        } ,

                        {
                            "format":       "CSV",
                            "title":       "Turistas residentes, pernoctaciones y estad\u00eda media trimestral en Ezeiza y Aeroparque",
                            "description":       "Cantidad de turistas residentes, pernoctaciones y estad\u00eda media trimestral seg\u00fan pa\u00eds de destino por paso Ezeiza y Aeroparque.",
                            "fileName":     "turistas_pernoctes_estadia_media_turistas_residentes_por_destino_ezeiza_aeroparque_trimestral.csv",
                            "issued":       "2022-07-25T18:15:30.891809",
                            "modified":     "2023-11-09T19:06:57.529870",
                            "field":       [{"specialTypeDetail": "R/P3M", "type": "date", "description": "Indice de tiempo trimestral", "title": "indice_tiempo"}, {"type": "string", "description": "Pa\u00eds de destino de los turistas", "title": "pais_de_destino"}, {"type": "number", "description": "Cantidad de turistas residentes", "title": "turistas_residentes"}, {"type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas residentes", "title": "pernoctes_residentes"}, {"type": "number", "description": "Estad\u00eda media en noches de los turistas residentes", "title": "estadia_media_residentes"}, {"type": "string", "description": "Especificaciones sobre valores de la serie", "title": "observaciones"}],
                            "accessURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/78b880c1-50d5-4a0c-9c87-7350e70548c2/resource/6373ee50-8eea-461b-8883-caa31faf0a07",
                            "downloadURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/78b880c1-50d5-4a0c-9c87-7350e70548c2/resource/6373ee50-8eea-461b-8883-caa31faf0a07/download/turistas_pernoctes_estadia_media_turistas_residentes_por_destino_ezeiza_aeroparque_trimestral.csv",
                            "identifier":       "6373ee50-8eea-461b-8883-caa31faf0a07"
                        } ,

                        {
                            "format":       "CSV",
                            "title":       "Turistas residentes, pernoctaciones y estad\u00eda media trimestral en el Aeropuerto Internacional de C\u00f3rdoba",
                            "description":       "Cantidad de turistas residentes, pernoctaciones y estad\u00eda media trimestral seg\u00fan pa\u00eds de destino por paso Aeropuerto Internacional de C\u00f3rdoba.",
                            "fileName":     "turistas_pernoctes_estadia_media_turistas_residentes_por_destino_aeropuerto_cordoba_trimestral.csv",
                            "issued":       "2022-07-25T18:17:20.833103",
                            "modified":     "2023-11-09T19:06:59.091741",
                            "field":       [{"specialTypeDetail": "R/P3M", "type": "date", "description": "Indice de tiempo trimestral", "title": "indice_tiempo"}, {"type": "string", "description": "Pa\u00eds de destino de los turistas", "title": "pais_de_destino"}, {"type": "number", "description": "Cantidad de turistas residentes", "title": "turistas_residentes"}, {"type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas residentes", "title": "pernoctes_residentes"}, {"type": "number", "description": "Estad\u00eda media en noches de los turistas residentes", "title": "estadia_media_residentes"}, {"type": "string", "description": "Especificaciones sobre valores de la serie", "title": "observaciones"}],
                            "accessURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/78b880c1-50d5-4a0c-9c87-7350e70548c2/resource/badeabbe-0703-4750-b79d-bb235eb45e36",
                            "downloadURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/78b880c1-50d5-4a0c-9c87-7350e70548c2/resource/badeabbe-0703-4750-b79d-bb235eb45e36/download/turistas_pernoctes_estadia_media_turistas_residentes_por_destino_aeropuerto_cordoba_trimestral.csv",
                            "identifier":       "badeabbe-0703-4750-b79d-bb235eb45e36"
                        } ,

                        {
                            "format":       "CSV",
                            "title":       "Turistas residentes, pernoctaciones y estad\u00eda media trimestral en el Aeropuerto Internacional de Mendoza",
                            "description":       "Cantidad de turistas residentes, pernoctaciones y estad\u00eda media trimestral seg\u00fan pa\u00eds de destino por paso Aeropuerto Internacional de Mendoza.",
                            "fileName":     "turistas_pernoctes_estadia_media_turistas_residentes_por_destino_aeropuerto_mendoza_trimestral.csv",
                            "issued":       "2022-07-25T18:19:11.139833",
                            "modified":     "2023-11-09T19:07:00.443045",
                            "field":       [{"specialTypeDetail": "R/P3M", "type": "date", "description": "Indice de tiempo trimestral", "title": "indice_tiempo"}, {"type": "string", "description": "Pa\u00eds de destino de los turistas", "title": "pais_de_destino"}, {"type": "number", "description": "Cantidad de turistas residentes", "title": "turistas_residentes"}, {"type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas residentes", "title": "pernoctes_residentes"}, {"type": "number", "description": "Estad\u00eda media en noches de los turistas residentes", "title": "estadia_media_residentes"}, {"type": "string", "description": "Especificaciones sobre valores de la serie", "title": "observaciones"}],
                            "accessURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/78b880c1-50d5-4a0c-9c87-7350e70548c2/resource/cd2cb69a-8aaa-4570-b519-0f1f2891bb61",
                            "downloadURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/78b880c1-50d5-4a0c-9c87-7350e70548c2/resource/cd2cb69a-8aaa-4570-b519-0f1f2891bb61/download/turistas_pernoctes_estadia_media_turistas_residentes_por_destino_aeropuerto_mendoza_trimestral.csv",
                            "identifier":       "cd2cb69a-8aaa-4570-b519-0f1f2891bb61"
                        } ,

                        {
                            "format":       "CSV",
                            "title":       "Turistas residentes, pernoctaciones y estad\u00eda media trimestral en el Puerto de Buenos Aires",
                            "description":       "Cantidad de turistas residentes, pernoctaciones y estad\u00eda media trimestral seg\u00fan pa\u00eds de destino por paso Puerto de Buenos Aires.",
                            "fileName":     "turistas_pernoctes_estadia_media_turistas_residentes_por_destino_puerto_buenos_aires_trimestral.csv",
                            "issued":       "2022-07-25T18:20:56.130012",
                            "modified":     "2023-11-09T19:07:01.451027",
                            "field":       [{"specialTypeDetail": "R/P3M", "type": "date", "description": "Indice de tiempo trimestral", "title": "indice_tiempo"}, {"type": "string", "description": "Pa\u00eds de destino de los turistas", "title": "pais_de_destino"}, {"type": "number", "description": "Cantidad de turistas residentes", "title": "turistas_residentes"}, {"type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas residentes", "title": "pernoctes_residentes"}, {"type": "number", "description": "Estad\u00eda media en noches de los turistas residentes", "title": "estadia_media_residentes"}, {"type": "string", "description": "Especificaciones sobre valores de la serie", "title": "observaciones"}],
                            "accessURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/78b880c1-50d5-4a0c-9c87-7350e70548c2/resource/56917b04-edf9-4079-b904-cd61b7a63465",
                            "downloadURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/78b880c1-50d5-4a0c-9c87-7350e70548c2/resource/56917b04-edf9-4079-b904-cd61b7a63465/download/turistas_pernoctes_estadia_media_turistas_residentes_por_destino_puerto_buenos_aires_trimestral.csv",
                            "identifier":       "56917b04-edf9-4079-b904-cd61b7a63465"
                        } ,

                        {
                            "format":       "CSV",
                            "title":       "Turistas residentes, pernoctaciones y estad\u00eda media trimestral en el Paso Internacional Cristo Redentor",
                            "description":       "Cantidad de turistas residentes, pernoctaciones y estad\u00eda media trimestral seg\u00fan pa\u00eds de destino por Paso Internacional Cristo Redentor.",
                            "fileName":     "turistas_pernoctes_estadia_media_turistas_residentes_por_destino_cristo_redentor_trimestral.csv",
                            "issued":       "2022-07-25T18:22:24.410118",
                            "modified":     "2023-11-09T19:07:02.631128",
                            "field":       [{"specialTypeDetail": "R/P3M", "type": "date", "description": "Indice de tiempo trimestral", "title": "indice_tiempo"}, {"type": "string", "description": "Pa\u00eds de destino de los turistas", "title": "pais_de_destino"}, {"type": "number", "description": "Cantidad de turistas residentes", "title": "turistas_residentes"}, {"type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas residentes", "title": "pernoctes_residentes"}, {"type": "number", "description": "Estad\u00eda media en noches de los turistas residentes", "title": "estadia_media_residentes"}, {"type": "string", "description": "Especificaciones sobre valores de la serie", "title": "observaciones"}],
                            "accessURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/78b880c1-50d5-4a0c-9c87-7350e70548c2/resource/23c84cba-c265-405a-a135-ca98273c0729",
                            "downloadURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/78b880c1-50d5-4a0c-9c87-7350e70548c2/resource/23c84cba-c265-405a-a135-ca98273c0729/download/turistas_pernoctes_estadia_media_turistas_residentes_por_destino_cristo_redentor_trimestral.csv",
                            "identifier":       "23c84cba-c265-405a-a135-ca98273c0729"
                        } ,

                        {
                            "format":       "CSV",
                            "title":       "Turistas residentes seg\u00fan principal motivo de viaje, por paso y trimestre",
                            "description":       "Cantidad de turistas residentes seg\u00fan motivo principal del viaje, por paso y trimestre.",
                            "fileName":     "turistas_residentes_por_motivo_de_viaje_segun_paso_trimestral.csv",
                            "issued":       "2022-07-25T18:28:35.697379",
                            "modified":     "2023-11-09T19:07:03.578332",
                            "field":       [{"specialTypeDetail": "R/P3M", "type": "date", "description": "Indice de tiempo trimestral", "title": "indice_tiempo"}, {"type": "string", "description": "Paso de egreso del pa\u00eds del turista", "title": "paso"}, {"type": "string", "description": "Principal motivo de viaje", "title": "motivo"}, {"type": "number", "description": "Cantidad de turistas residentes", "title": "turistas_residentes"}, {"type": "string", "description": "Especificaciones sobre valores de la serie", "title": "observaciones"}],
                            "accessURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/78b880c1-50d5-4a0c-9c87-7350e70548c2/resource/9a0dd910-3af7-41ea-aff2-cc89a2dedad3",
                            "downloadURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/78b880c1-50d5-4a0c-9c87-7350e70548c2/resource/9a0dd910-3af7-41ea-aff2-cc89a2dedad3/download/turistas_residentes_por_motivo_de_viaje_segun_paso_trimestral.csv",
                            "identifier":       "9a0dd910-3af7-41ea-aff2-cc89a2dedad3"
                        } ,

                        {
                            "format":       "CSV",
                            "title":       "Turistas residentes seg\u00fan principal tipo de alojamiento, paso y trimestre",
                            "description":       "Cantidad de turistas residentes seg\u00fan principal tipo de alojamiento, paso y trimestre.",
                            "fileName":     "turistas_residentes_por_tipo_de_alojamiento_segun_paso_trimestral.csv",
                            "issued":       "2022-07-25T18:30:17.574153",
                            "modified":     "2023-11-09T19:07:04.512468",
                            "field":       [{"specialTypeDetail": "R/P3M", "type": "date", "description": "Indice de tiempo trimestral", "title": "indice_tiempo"}, {"type": "string", "description": "Paso de egreso del pa\u00eds del turista", "title": "paso"}, {"type": "string", "description": "Principal tipo de alojamiento utilizado en el pa\u00eds", "title": "alojamiento"}, {"type": "number", "description": "Cantidad de turistas residentes", "title": "turistas_residentes"}, {"type": "string", "description": "Especificaciones sobre valores de la serie", "title": "observaciones"}],
                            "accessURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/78b880c1-50d5-4a0c-9c87-7350e70548c2/resource/6c938f69-ad6f-4bfa-82b1-c4df4b1d522e",
                            "downloadURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/78b880c1-50d5-4a0c-9c87-7350e70548c2/resource/6c938f69-ad6f-4bfa-82b1-c4df4b1d522e/download/turistas_residentes_por_tipo_de_alojamiento_segun_paso_trimestral.csv",
                            "identifier":       "6c938f69-ad6f-4bfa-82b1-c4df4b1d522e"
                        } ,

                        {
                            "format":       "CSV",
                            "title":       "Gasto total, gasto por turista residente y gasto promedio diario, en USD, por paso y trimestre",
                            "description":       "Gasto total, por turista y promedio diario de turistas residentes, en d\u00f3lares estadounidenses, por paso y trimestre.",
                            "fileName":     "gasto_total_promedio_diario_por_turista_en_usd_turistas_residentes_trimestral_segun_paso.csv",
                            "issued":       "2022-07-25T18:32:08.697784",
                            "modified":     "2023-11-09T19:07:05.510263",
                            "field":       [{"specialTypeDetail": "R/P3M", "type": "date", "description": "Indice de tiempo trimestral", "title": "indice_tiempo"}, {"type": "string", "description": "Paso de egreso del pa\u00eds del turista", "title": "paso"}, {"type": "string", "description": "Gasto en USD generado por turistas residentes", "title": "gasto_total_en_usd_residentes"}, {"type": "string", "description": "Gasto por d\u00eda en USD de los turistas residentes", "title": "gasto_promedio_diario_en_usd_residentes"}, {"type": "string", "description": "Gasto en USD por turista no residente", "title": "gasto_en_usd_por_turista_no_residente"}, {"type": "string", "description": "Especificaciones sobre valores de la serie", "title": "observaciones"}],
                            "accessURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/78b880c1-50d5-4a0c-9c87-7350e70548c2/resource/42801ab6-0fc6-476d-8f7c-9ecfc9a9e6e1",
                            "downloadURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/78b880c1-50d5-4a0c-9c87-7350e70548c2/resource/42801ab6-0fc6-476d-8f7c-9ecfc9a9e6e1/download/gasto_total_promedio_diario_por_turista_en_usd_turistas_residentes_trimestral_segun_paso.csv",
                            "identifier":       "42801ab6-0fc6-476d-8f7c-9ecfc9a9e6e1"
                        } ,

                        {
                            "format":       "CSV",
                            "title":       "Serie de tiempo - Mensual",
                            "description":       "Evoluci\u00f3n de los principales indicadores producidos por la Encuesta de Turismo Internacional en formato serie de tiempo mensual para el paso Ezeiza y Aeroparque",
                            "fileName":     "serie-tiempo-eti-mensual.csv",
                            "type":         "file",
                            "issued":       "2022-07-25T18:33:41.467009",
                            "modified":     "2023-11-09T19:06:21.535633",
                            "field":       [{"id": "eti_mens_1", "specialType": "time_index", "specialTypeDetail": "R/P1M", "description": "\u00cdndice de tiempo mensual", "title": "indice_tiempo"}, {"units": "turistas", "id": "eti_mens_2", "description": "Cantidad de turistas de Bolivia por paso Ezeiza y Aeroparque", "title": "turistas_nr_bolivia"}, {"units": "turistas", "id": "eti_mens_3", "description": "Cantidad de turistas de Brasil por paso Ezeiza y Aeroparque", "title": "turistas_nr_brasil"}, {"units": "turistas", "id": "eti_mens_4", "description": "Cantidad de turistas de Chile por paso Ezeiza y Aeroparque", "title": "turistas_nr_chile"}, {"units": "turistas", "id": "eti_mens_5", "description": "Cantidad de turistas de Paraguay por paso Ezeiza y Aeroparque", "title": "turistas_nr_paraguay"}, {"units": "turistas", "id": "eti_mens_6", "description": "Cantidad de turistas de Uruguay por paso Ezeiza y Aeroparque", "title": "turistas_nr_uruguay"}, {"units": "turistas", "id": "eti_mens_7", "description": "Cantidad de turistas de EE.UU. y Canad\u00e1 por paso Ezeiza y Aeroparque", "title": "turistas_nr_ee_uu_y_canada"}, {"units": "turistas", "id": "eti_mens_8", "description": "Cantidad de turistas de Resto de Am\u00e9rica por paso Ezeiza y Aeroparque", "title": "turistas_nr_resto_america"}, {"units": "turistas", "id": "eti_mens_9", "description": "Cantidad de turistas de Europa por paso Ezeiza y Aeroparque", "title": "turistas_nr_europa"}, {"units": "turistas", "id": "eti_mens_10", "description": "Cantidad de turistas de Resto del Mundo por paso Ezeiza y Aeroparque", "title": "turistas_nr_rdm"}, {"units": "pernoctes", "id": "eti_mens_11", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas de Bolivia por paso Ezeiza y Aeroparque", "title": "pernoctes_nr_bolivia"}, {"units": "pernoctes", "id": "eti_mens_12", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas de Brasil por paso Ezeiza y Aeroparque", "title": "pernoctes_nr_brasil"}, {"units": "pernoctes", "id": "eti_mens_13", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas de Chile por paso Ezeiza y Aeroparque", "title": "pernoctes_nr_chile"}, {"units": "pernoctes", "id": "eti_mens_14", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas de Paraguay por paso Ezeiza y Aeroparque", "title": "pernoctes_nr_paraguay"}, {"units": "pernoctes", "id": "eti_mens_15", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas de Uruguay por paso Ezeiza y Aeroparque", "title": "pernoctes_nr_uruguay"}, {"units": "pernoctes", "id": "eti_mens_16", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas de EE.UU. y Canad\u00e1 por paso Ezeiza y Aeroparque", "title": "pernoctes_nr_ee_uu_y_canada"}, {"units": "pernoctes", "id": "eti_mens_17", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas de Resto de Am\u00e9rica por paso Ezeiza y Aeroparque", "title": "pernoctes_nr_resto_america"}, {"units": "pernoctes", "id": "eti_mens_18", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas de Europa por paso Ezeiza y Aeroparque", "title": "pernoctes_nr_europa"}, {"units": "pernoctes", "id": "eti_mens_19", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas de Resto del Mundo por paso Ezeiza y Aeroparque", "title": "pernoctes_nr_rdm"}, {"units": "noches", "id": "eti_mens_20", "description": "Estadia media mensual de turistas de Bolivia por paso Ezeiza y Aeroparque", "title": "estadia_nr_bolivia"}, {"units": "noches", "id": "eti_mens_21", "description": "Estadia media mensual de turistas de Brasil por paso Ezeiza y Aeroparque", "title": "estadia_nr_brasil"}, {"units": "noches", "id": "eti_mens_22", "description": "Estadia media mensual de turistas de Chile por paso Ezeiza y Aeroparque", "title": "estadia_nr_chile"}, {"units": "noches", "id": "eti_mens_23", "description": "Estadia media mensual de turistas de Paraguay por paso Ezeiza y Aeroparque", "title": "estadia_nr_paraguay"}, {"units": "noches", "id": "eti_mens_24", "description": "Estadia media mensual de turistas de Uruguay por paso Ezeiza y Aeroparque", "title": "estadia_nr_uruguay"}, {"units": "noches", "id": "eti_mens_25", "description": "Estadia media mensual de turistas de EE.UU. y Canad\u00e1 por paso Ezeiza y Aeroparque", "title": "estadia_nr_ee_uu_y_canada"}, {"units": "noches", "id": "eti_mens_26", "description": "Estadia media mensual de turistas de Resto de Am\u00e9rica por paso Ezeiza y Aeroparque", "title": "estadia_nr_resto_america"}, {"units": "noches", "id": "eti_mens_27", "description": "Estadia media mensual de turistas de Europa por paso Ezeiza y Aeroparque", "title": "estadia_nr_europa"}, {"units": "noches", "id": "eti_mens_28", "description": "Estadia media mensual de turistas de Resto del Mundo por paso Ezeiza y Aeroparque", "title": "estadia_nr_rdm"}, {"units": "turistas", "id": "eti_mens_29", "description": "Cantidad de turistas residentes con destino Bolivia por paso Ezeiza y Aeroparque", "title": "turistas_residentes_bolivia"}, {"units": "turistas", "id": "eti_mens_30", "description": "Cantidad de turistas residentes con destino Brasil por paso Ezeiza y Aeroparque", "title": "turistas_residentes_brasil"}, {"units": "turistas", "id": "eti_mens_31", "description": "Cantidad de turistas residentes con destino Chile por paso Ezeiza y Aeroparque", "title": "turistas_residentes_chile"}, {"units": "turistas", "id": "eti_mens_32", "description": "Cantidad de turistas residentes con destino Paraguay por paso Ezeiza y Aeroparque", "title": "turistas_residentes_paraguay"}, {"units": "turistas", "id": "eti_mens_33", "description": "Cantidad de turistas residentes con destino Uruguay por paso Ezeiza y Aeroparque", "title": "turistas_residentes_uruguay"}, {"units": "turistas", "id": "eti_mens_34", "description": "Cantidad de turistas residentes con destino EE.UU. y Canad\u00e1 por paso Ezeiza y Aeroparque", "title": "turistas_residentes_ee_uu_y_canada"}, {"units": "turistas", "id": "eti_mens_35", "description": "Cantidad de turistas residentes con destino Resto de Am\u00e9rica por paso Ezeiza y Aeroparque", "title": "turistas_residentes_resto_america"}, {"units": "turistas", "id": "eti_mens_36", "description": "Cantidad de turistas residentes con destino Europa por paso Ezeiza y Aeroparque", "title": "turistas_residentes_europa"}, {"units": "turistas", "id": "eti_mens_37", "description": "Cantidad de turistas residentes con destino Resto del Mundo por paso Ezeiza y Aeroparque", "title": "turistas_residentes_rdm"}, {"units": "pernoctes", "id": "eti_mens_38", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas residentes con destino Bolivia por paso Ezeiza y Aeroparque", "title": "pernoctes_residentes_bolivia"}, {"units": "pernoctes", "id": "eti_mens_39", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas residentes con destino Brasil por paso Ezeiza y Aeroparque", "title": "pernoctes_residentes_brasil"}, {"units": "pernoctes", "id": "eti_mens_40", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas residentes con destino Chile por paso Ezeiza y Aeroparque", "title": "pernoctes_residentes_chile"}, {"units": "pernoctes", "id": "eti_mens_41", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas residentes con destino Paraguay por paso Ezeiza y Aeroparque", "title": "pernoctes_residentes_paraguay"}, {"units": "pernoctes", "id": "eti_mens_42", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas residentes con destino Uruguay por paso Ezeiza y Aeroparque", "title": "pernoctes_residentes_uruguay"}, {"units": "pernoctes", "id": "eti_mens_43", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas residentes con destino EE.UU. y Canad\u00e1 por paso Ezeiza y Aeroparque", "title": "pernoctes_residentes_ee_uu_y_canada"}, {"units": "pernoctes", "id": "eti_mens_44", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas residentes con destino Resto de Am\u00e9rica por paso Ezeiza y Aeroparque", "title": "pernoctes_residentes_resto_america"}, {"units": "pernoctes", "id": "eti_mens_45", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas residentes con destino Europa por paso Ezeiza y Aeroparque", "title": "pernoctes_residentes_europa"}, {"units": "pernoctes", "id": "eti_mens_46", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas residentes con destino Resto del Mundo por paso Ezeiza y Aeroparque", "title": "pernoctes_residentes_rdm"}, {"units": "noches", "id": "eti_mens_47", "description": "Estadia media mensual de turistas residentes con destino Bolivia por paso Ezeiza y Aeroparque", "title": "estadia_residentes_bolivia"}, {"units": "noches", "id": "eti_mens_48", "description": "Estadia media mensual de turistas residentes con destino Brasil por paso Ezeiza y Aeroparque", "title": "estadia_residentes_brasil"}, {"units": "noches", "id": "eti_mens_49", "description": "Estadia media mensual de turistas residentes con destino Chile por paso Ezeiza y Aeroparque", "title": "estadia_residentes_chile"}, {"units": "noches", "id": "eti_mens_50", "description": "Estadia media mensual de turistas residentes con destino Paraguay por paso Ezeiza y Aeroparque", "title": "estadia_residentes_paraguay"}, {"units": "noches", "id": "eti_mens_51", "description": "Estadia media mensual de turistas residentes con destino Uruguay por paso Ezeiza y Aeroparque", "title": "estadia_residentes_uruguay"}, {"units": "noches", "id": "eti_mens_52", "description": "Estadia media mensual de turistas residentes con destino EE.UU. y Canad\u00e1 por paso Ezeiza y Aeroparque", "title": "estadia_residentes_ee_uu_y_canada"}, {"units": "noches", "id": "eti_mens_53", "description": "Estadia media mensual de turistas residentes con destino Resto de Am\u00e9rica por paso Ezeiza y Aeroparque", "title": "estadia_residentes_resto_america"}, {"units": "noches", "id": "eti_mens_54", "description": "Estadia media mensual de turistas residentes con destino Europa por paso Ezeiza y Aeroparque", "title": "estadia_residentes_europa"}, {"units": "noches", "id": "eti_mens_55", "description": "Estadia media mensual de turistas residentes con destino Resto del Mundo por paso Ezeiza y Aeroparque", "title": "estadia_residentes_rdm"}],
                            "accessURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/78b880c1-50d5-4a0c-9c87-7350e70548c2/resource/0b1f4fb0-c7b8-48f7-bcb2-a820b88f9a08",
                            "downloadURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/78b880c1-50d5-4a0c-9c87-7350e70548c2/resource/0b1f4fb0-c7b8-48f7-bcb2-a820b88f9a08/download/serie-tiempo-eti-mensual.csv",
                            "identifier":       "0b1f4fb0-c7b8-48f7-bcb2-a820b88f9a08"
                        } ,

                        {
                            "format":       "CSV",
                            "title":       "Turistas y pernoctes seg\u00fan principal tipo de alojamiento utilizado en su viaje a la Argentina, por provincia de destino y destinos visitados",
                            "description":       "Cantidad de turistas no residentes y pernoctes seg\u00fan principal tipo de alojamiento utilizado en su viaje a la Argentina, por provincia de destino, destinos visitados y trimestre. Paso Ezeiza-Aeroparque.",
                            "fileName":     "turistas_pernoctes_por_provincia_segun_destinos_visitados_y_alojamiento_ezeiza_aeroparque_trimes.csv",
                            "issued":       "2022-08-02T13:31:46.058560",
                            "modified":     "2023-11-09T19:07:06.713398",
                            "field":       [{"specialTypeDetail": "R/P3M", "type": "date", "description": "Indice de tiempo trimestral", "title": "indice_tiempo"}, {"type": "string", "description": "Provincia visitada", "title": "provincia_de_destino"}, {"type": "string", "description": "Recorrido de viaje del turista (tomando como referencia la provincia de destino)", "title": "destinos_visitados"}, {"type": "string", "description": "Principal tipo de alojamiento utilizado en el pa\u00eds", "title": "tipo_de_alojamiento"}, {"type": "number", "description": "Cantidad de turistas no residentes", "title": "turistas_no_residentes"}, {"type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas no residentes en la provincia de destino", "title": "pernoctes_no_residentes_en_provincia"}, {"type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas no residentes en la Argentina", "title": "pernoctes_no_residentes_en_pais"}, {"type": "number", "description": "Cantidad de casos muestrales", "title": "casos_muestrales"}, {"type": "string", "description": "Especificaciones sobre valores de la serie", "title": "observaciones"}],
                            "accessURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/78b880c1-50d5-4a0c-9c87-7350e70548c2/resource/e4efea07-7c17-42e8-9fb4-197777e43976",
                            "downloadURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/78b880c1-50d5-4a0c-9c87-7350e70548c2/resource/e4efea07-7c17-42e8-9fb4-197777e43976/download/turistas_pernoctes_por_provincia_segun_destinos_visitados_y_alojamiento_ezeiza_aeroparque_trimes.csv",
                            "identifier":       "e4efea07-7c17-42e8-9fb4-197777e43976"
                        } ,

                        {
                            "format":       "CSV",
                            "title":       "Turistas y pernoctes seg\u00fan motivo de viaje, por provincia de destino y destinos visitados",
                            "description":       "Cantidad de turistas no residentes y pernoctes seg\u00fan motivo de viaje, por provincia de destino, destinos visitados y trimestre. Paso Ezeiza-Aeroparque.",
                            "fileName":     "turistas_pernoctes_por_provincia_segun_destinos_visitados_y_motivo_de_viaje_ezeiza_aeroparque_tr.csv",
                            "issued":       "2022-08-02T13:36:44.022276",
                            "modified":     "2023-11-09T19:07:07.921683",
                            "field":       [{"specialTypeDetail": "R/P3M", "type": "date", "description": "Indice de tiempo trimestral", "title": "indice_tiempo"}, {"type": "string", "description": "Provincia visitada", "title": "provincia_de_destino"}, {"type": "string", "description": "Recorrido de viaje del turista (tomando como referencia la provincia de destino)", "title": "destinos_visitados"}, {"type": "string", "description": "Motivo de visita a la Argentina", "title": "motivo_viaje"}, {"type": "number", "description": "Cantidad de turistas no residentes", "title": "turistas_no_residentes"}, {"type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas no residentes en la provincia de destino", "title": "pernoctes_no_residentes_en_provincia"}, {"type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas no residentes en la Argentina", "title": "pernoctes_no_residentes_en_pais"}, {"type": "number", "description": "Cantidad de casos muestrales", "title": "casos_muestrales"}, {"type": "string", "description": "Especificaciones sobre valores de la serie", "title": "observaciones"}],
                            "accessURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/78b880c1-50d5-4a0c-9c87-7350e70548c2/resource/973b9964-1ec9-43c0-9f3b-a842bc5b41f9",
                            "downloadURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/78b880c1-50d5-4a0c-9c87-7350e70548c2/resource/973b9964-1ec9-43c0-9f3b-a842bc5b41f9/download/turistas_pernoctes_por_provincia_segun_destinos_visitados_y_motivo_de_viaje_ezeiza_aeroparque_tr.csv",
                            "identifier":       "973b9964-1ec9-43c0-9f3b-a842bc5b41f9"
                        } ,

                        {
                            "format":       "CSV",
                            "title":       "Turistas, pernoctes y gasto (en el pa\u00eds y en la provincia), por provincia de destino y destinos visitados",
                            "description":       "Cantidad de turistas no residentes, pernoctes y gasto (en el pa\u00eds y en la provincia), por provincia de destino, destinos visitados y trimestre. Paso Ezeiza-Aeroparque.",
                            "fileName":     "gasto_turistas_no_residentes_por_provincia_segun_destinos_visitados_ezeiza_aeroparque_trimestral.csv",
                            "issued":       "2022-08-02T13:38:52.144582",
                            "modified":     "2023-11-09T19:07:08.864591",
                            "field":       [{"specialTypeDetail": "R/P3M", "type": "date", "description": "Indice de tiempo trimestral", "title": "indice_tiempo"}, {"type": "string", "description": "Provincia visitada", "title": "provincia_de_destino"}, {"type": "string", "description": "Recorrido de viaje del turista (tomando como referencia la provincia de destino)", "title": "destinos_visitados"}, {"type": "number", "description": "Cantidad de turistas no residentes", "title": "turistas_no_residentes"}, {"type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas no residentes en la provincia de destino", "title": "pernoctes_no_residentes_en_provincia"}, {"type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas no residentes en la Argentina", "title": "pernoctes_no_residentes_en_pais"}, {"type": "number", "description": "Gasto en USD generado por turistas residentes en el pa\u00eds", "title": "gasto_usd_no_residentes_en_pais"}, {"type": "number", "description": "Gasto en USD generado por turistas residentes en la provincia", "title": "gasto_usd_no_residentes_en_prov"}, {"type": "number", "description": "Cantidad de casos muestrales", "title": "casos_muestrales"}, {"type": "string", "description": "Especificaciones sobre valores de la serie", "title": "observaciones"}],
                            "accessURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/78b880c1-50d5-4a0c-9c87-7350e70548c2/resource/09cee5f8-933c-4653-afb1-b7821bf8634f",
                            "downloadURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/78b880c1-50d5-4a0c-9c87-7350e70548c2/resource/09cee5f8-933c-4653-afb1-b7821bf8634f/download/gasto_turistas_no_residentes_por_provincia_segun_destinos_visitados_ezeiza_aeroparque_trimestral.csv",
                            "identifier":       "09cee5f8-933c-4653-afb1-b7821bf8634f"
                        } ,

                        {
                            "format":       "CSV",
                            "title":       "Turistas y casos muestrales seg\u00fan motivo de viaje",
                            "description":       "Cantidad de turistas y casos muestrales seg\u00fan trimestre y motivo de viaje con desagregaci\u00f3n de casos por motivo de 'estudio'. Todos los pasos.",
                            "fileName":     "turistas_no_residentes_por_motivo_de_viaje_desagregado_todos_los_pasos_trimestral.csv",
                            "issued":       "2022-09-27T13:16:10.738944",
                            "modified":     "2023-11-09T19:07:09.929569",
                            "field":       [{"specialTypeDetail": "R/P3M", "type": "date", "description": "Indice de tiempo trimestral", "title": "indice_tiempo"}, {"type": "string", "description": "Motivo de visita a la Argentina", "title": "motivo_viaje"}, {"type": "number", "description": "Cantidad de turistas no residentes", "title": "turistas_no_residentes"}, {"type": "number", "description": "Cantidad de casos muestrales", "title": "casos_muestrales"}, {"type": "string", "description": "Especificaciones sobre valores de la serie", "title": "observaciones"}],
                            "accessURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/78b880c1-50d5-4a0c-9c87-7350e70548c2/resource/d3490d30-251b-47b2-8e9b-53ec198305c9",
                            "downloadURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/78b880c1-50d5-4a0c-9c87-7350e70548c2/resource/d3490d30-251b-47b2-8e9b-53ec198305c9/download/turistas_no_residentes_por_motivo_de_viaje_desagregado_todos_los_pasos_trimestral.csv",
                            "identifier":       "d3490d30-251b-47b2-8e9b-53ec198305c9"
                        }

                    ],
                "keyword":        ["turismo internacional"],
                "superTheme":         ["GOVE", "SOCI"],
                "theme":          ["turismo-internacional"],
                "accrualPeriodicity": "R/P1M",
                "identifier":           "78b880c1-50d5-4a0c-9c87-7350e70548c2"
            } ,
            {
                "title":           "Turismo Internacional - Total Pa\u00eds",
                "description":           "Estad\u00edsticas de turismo internacional referidas a los viajes de turistas no residentes (turismo receptivo), residentes (emisivos) y saldo entre receptivo y emisivo (balanza) a nivel pa\u00eds, por todos los medios de transporte utilizados (a\u00e9reos, terrestres, fluviales y mar\u00edtimos). Datos en base a la informaci\u00f3n de la Direcci\u00f3n Nacional de Migraciones y de la Encuesta de Turismo Internacional (INDEC-Ministerio de Turismo y Deportes)",
                "modified":           "2022-11-11T10:30:35.884092",
                "issued":             "2022-05-19T17:37:54.434081",
                "landingPage":        "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/",
                "license":            "Creative Commons Attribution 4.0",
                "publisher":          {"mbox": "estadistica@turismo.gob.ar", "name": "Ministerio de Turismo y Deportes. Subsecretar\u00eda de Desarrollo Estrat\u00e9gico. Direcci\u00f3n Nacional de Mercados y Estad\u00edstica"},
                "distribution":
                    [
                        {
                            "format":       "CSV",
                            "title":       "Turismo receptivo",
                            "description":       "Viajes de turistas no residentes que visitaron Argentina por pa\u00eds o agrupamiento de origen seg\u00fan medio de transporte utilizado en formato de serie de tiempo. Corresponde al total pa\u00eds.",
                            "fileName":     "turistas-no-residentes-serie.csv",
                            "issued":       "2022-05-19T17:38:50.782106",
                            "modified":     "2023-11-09T19:04:25.668809",
                            "field":       [{"specialTypeDetail": "R/P1M", "type": "date", "description": "Indice de tiempo mensual", "title": "indice_tiempo"}, {"type": "string", "description": "Tipo de transporte utilizado por los turistas no residentes que visitaron Argentina. Incluye todos los medios a\u00e9reos, terrestres y mar\u00edtimos/fluviales del pa\u00eds", "title": "medio_de_transporte"}, {"type": "string", "description": "Pa\u00eds o agrupamiento de pa\u00edses de origen de los turistas no residentes. Incluye las categor\u00edas: Bolivia, Brasil, Chile, Paraguay, Uruguay, EE.UU. y Canad\u00e1, Resto de Am\u00e9rica, Europa y Resto del mundo", "title": "pais_origen"}, {"units": "viajes de", "type": "number", "description": "Viajes de turistas no residentes que visitaron Argentina", "title": "viajes_de_turistas_no_residentes"}],
                            "accessURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/4cbf7d4a-702a-4911-8c1e-717a45214902/resource/fdfe0ae4-4acc-4421-aa48-6149a02bc615",
                            "downloadURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/4cbf7d4a-702a-4911-8c1e-717a45214902/resource/fdfe0ae4-4acc-4421-aa48-6149a02bc615/download/turistas-no-residentes-serie.csv",
                            "identifier":       "fdfe0ae4-4acc-4421-aa48-6149a02bc615"
                        } ,

                        {
                            "format":       "CSV",
                            "title":       "Turismo emisivo",
                            "description":       "Viajes de turistas residentes por destino visitado en el exterior seg\u00fan medio de transporte utilizado. Corresponde al total pa\u00eds.",
                            "fileName":     "turistas-residentes-serie.csv",
                            "issued":       "2022-05-19T17:40:01.385827",
                            "modified":     "2023-11-09T19:04:29.868557",
                            "field":       [{"specialTypeDetail": "R/P1M", "type": "date", "description": "Indice de tiempo mensual", "title": "indice_tiempo"}, {"type": "string", "description": "Tipo de transporte utilizado por los turistas residentes al viajar al exterior. Incluye todos los medios a\u00e9reos, terrestres y mar\u00edtimos/fluviales del pa\u00eds", "title": "medio_de_transporte"}, {"type": "string", "description": "Pa\u00eds o agrupamiento de pa\u00edses de destino de los turistas residentes. Incluye las categor\u00edas: Bolivia, Brasil, Chile, Paraguay, Uruguay, EE.UU. y Canad\u00e1, Resto de Am\u00e9rica, Europa y Resto del mundo", "title": "pais_destino"}, {"units": "viajes de", "type": "number", "description": "Viajes de turistas residentes que visitaron un destino en el exterior", "title": "viajes_de_turistas_residentes"}],
                            "accessURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/4cbf7d4a-702a-4911-8c1e-717a45214902/resource/fd710cb7-1981-43ea-aba3-7a14c356446b",
                            "downloadURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/4cbf7d4a-702a-4911-8c1e-717a45214902/resource/fd710cb7-1981-43ea-aba3-7a14c356446b/download/turistas-residentes-serie.csv",
                            "identifier":       "fd710cb7-1981-43ea-aba3-7a14c356446b"
                        } ,

                        {
                            "format":       "CSV",
                            "title":       "Balanza tur\u00edstica",
                            "description":       "Saldo de viajes de turistas por pa\u00eds o agrupamiento de pa\u00edses seg\u00fan medio de transporte utilizado. Corresponde al total pa\u00eds.",
                            "fileName":     "saldo-turistas-serie.csv",
                            "issued":       "2022-05-19T17:40:52.661884",
                            "modified":     "2023-11-09T19:04:32.468972",
                            "field":       [{"specialTypeDetail": "R/P1M", "type": "date", "description": "Indice de tiempo mensual", "title": "indice_tiempo"}, {"type": "string", "description": "Tipo de transporte utilizado por los turistas residentes y no residentes. Incluye todos los medios a\u00e9reos, terrestres y mar\u00edtimos/fluviales", "title": "medio_de_transporte"}, {"type": "string", "description": "Pa\u00eds o agrupamiento de pa\u00edses. Incluye las siguientes categor\u00edas: Bolivia, Brasil, Chile, Paraguay, Uruguay, EE.UU. y Canad\u00e1, Resto de Am\u00e9rica, Europa y Resto del mundo.", "title": "pais"}, {"units": "viajes de", "type": "number", "description": "Saldo de viajes de turistas (turismo receptivo menos turismo emisivo)", "title": "balanza"}],
                            "accessURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/4cbf7d4a-702a-4911-8c1e-717a45214902/resource/7f96ec00-9300-4ea3-88b4-073fd4fa6d71",
                            "downloadURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/4cbf7d4a-702a-4911-8c1e-717a45214902/resource/7f96ec00-9300-4ea3-88b4-073fd4fa6d71/download/saldo-turistas-serie.csv",
                            "identifier":       "7f96ec00-9300-4ea3-88b4-073fd4fa6d71"
                        } ,

                        {
                            "format":       "CSV",
                            "title":       "Serie de tiempo - Mensual",
                            "description":       "Evoluci\u00f3n del turismo receptivo, emisivo y el saldo de viajes de turistas, seg\u00fan medio de transporte utilizado y regi\u00f3n de destino/origen, en formato serie de tiempo. Corresponde al total pa\u00eds.",
                            "fileName":     "serie-tiempo-turismo-internacional.csv",
                            "type":         "file",
                            "issued":       "2022-05-19T17:44:15.393747",
                            "modified":     "2023-11-09T19:04:34.245746",
                            "field":       [{"specialType": "time_index", "specialTypeDetail": "R/P1M", "type": "date", "title": "indice_tiempo"}, {"units": "viajes de turistas", "id": "te_turistas_1", "type": "number", "description": "Viajes de turistas residentes que visitaron Bolivia por v\u00eda a\u00e9rea", "title": "emisivo_aerea_bolivia"}, {"units": "viajes de turistas", "id": "te_turistas_2", "type": "number", "description": "Viajes de turistas residentes que visitaron alg\u00fan pa\u00eds de Europa por v\u00eda a\u00e9rea", "title": "emisivo_aerea_europa"}, {"units": "viajes de turistas", "id": "te_turistas_3", "type": "number", "description": "Viajes de turistas residentes que visitaron Chile por v\u00eda a\u00e9rea", "title": "emisivo_aerea_chile"}, {"units": "viajes de turistas", "id": "te_turistas_4", "type": "number", "description": "Viajes de turistas residentes que visitaron Paraguay por v\u00eda a\u00e9rea", "title": "emisivo_aerea_paraguay"}, {"units": "viajes de turistas", "id": "te_turistas_5", "type": "number", "description": "Viajes de turistas residentes que visitaron Brasil por v\u00eda a\u00e9rea", "title": "emisivo_aerea_brasil"}, {"units": "viajes de turistas", "id": "te_turistas_6", "type": "number", "description": "Viajes de turistas residentes que visitaron Estados Undicos o Canad\u00e1 por v\u00eda a\u00e9rea", "title": "emisivo_aerea_ee_uu_y_canada"}, {"units": "viajes de turistas", "id": "te_turistas_7", "type": "number", "description": "Viajes de turistas residentes que visitaron alg\u00fan pa\u00eds del resto de am\u00e9rica por v\u00eda a\u00e9rea", "title": "emisivo_aerea_resto_de_america"}, {"units": "viajes de turistas", "id": "te_turistas_8", "type": "number", "description": "Viajes de turistas residentes que visitaron alg\u00fan pa\u00eds del resto del mundo por v\u00eda a\u00e9rea", "title": "emisivo_aerea_resto_del_mundo"}, {"units": "viajes de turistas", "id": "te_turistas_9", "type": "number", "description": "Viajes de turistas residentes que visitaron Uruguay por v\u00eda a\u00e9rea", "title": "emisivo_aerea_uruguay"}, {"units": "viajes de turistas", "id": "te_turistas_10", "type": "number", "description": "Viajes de turistas residentes que visitaron Bolivia por v\u00eda terrestre", "title": "emisivo_terrestre_bolivia"}, {"units": "viajes de turistas", "id": "te_turistas_11", "type": "number", "description": "Viajes de turistas residentes que visitaron alg\u00fan pa\u00eds de Europa por v\u00eda terrestre", "title": "emisivo_terrestre_europa"}, {"units": "viajes de turistas", "id": "te_turistas_12", "type": "number", "description": "Viajes de turistas residentes que visitaron Chile por v\u00eda terrestre", "title": "emisivo_terrestre_chile"}, {"units": "viajes de turistas", "id": "te_turistas_13", "type": "number", "description": "Viajes de turistas residentes que visitaron Paraguay por v\u00eda terrestre", "title": "emisivo_terrestre_paraguay"}, {"units": "viajes de turistas", "id": "te_turistas_14", "type": "number", "description": "Viajes de turistas residentes que visitaron Brasil por v\u00eda terrestre", "title": "emisivo_terrestre_brasil"}, {"units": "viajes de turistas", "id": "te_turistas_15", "type": "number", "description": "Viajes de turistas residentes que visitaron Estados Undicos o Canad\u00e1 por v\u00eda terrestre", "title": "emisivo_terrestre_ee_uu_y_canada"}, {"units": "viajes de turistas", "id": "te_turistas_16", "type": "number", "description": "Viajes de turistas residentes que visitaron alg\u00fan pa\u00eds del resto de am\u00e9rica por v\u00eda terrestre", "title": "emisivo_terrestre_resto_de_america"}, {"units": "viajes de turistas", "id": "te_turistas_17", "type": "number", "description": "Viajes de turistas residentes que visitaron alg\u00fan pa\u00eds del resto del mundo por v\u00eda terrestre", "title": "emisivo_terrestre_resto_del_mundo"}, {"units": "viajes de turistas", "id": "te_turistas_18", "type": "number", "description": "Viajes de turistas residentes que visitaron Uruguay por v\u00eda terrestre", "title": "emisivo_terrestre_uruguay"}, {"units": "viajes de turistas", "id": "te_turistas_19", "type": "number", "description": "Viajes de turistas residentes que visitaron Bolivia por v\u00eda mar\u00edtima/fluvial", "title": "emisivo_fluvial_maritima_bolivia"}, {"units": "viajes de turistas", "id": "te_turistas_20", "type": "number", "description": "Viajes de turistas residentes que visitaron alg\u00fan pa\u00eds de Europa por v\u00eda mar\u00edtima/fluvial", "title": "emisivo_fluvial_maritima_europa"}, {"units": "viajes de turistas", "id": "te_turistas_21", "type": "number", "description": "Viajes de turistas residentes que visitaron Chile por v\u00eda mar\u00edtima/fluvial", "title": "emisivo_fluvial_maritima_chile"}, {"units": "viajes de turistas", "id": "te_turistas_22", "type": "number", "description": "Viajes de turistas residentes que visitaron Paraguay por v\u00eda mar\u00edtima/fluvial", "title": "emisivo_fluvial_maritima_paraguay"}, {"units": "viajes de turistas", "id": "te_turistas_23", "type": "number", "description": "Viajes de turistas residentes que visitaron Brasil por v\u00eda mar\u00edtima/fluvial", "title": "emisivo_fluvial_maritima_brasil"}, {"units": "viajes de turistas", "id": "te_turistas_24", "type": "number", "description": "Viajes de turistas residentes que visitaron Estados Undicos o Canad\u00e1 por v\u00eda mar\u00edtima/fluvial", "title": "emisivo_fluvial_maritima_ee_uu_y_canada"}, {"units": "viajes de turistas", "id": "te_turistas_25", "type": "number", "description": "Viajes de turistas residentes que visitaron alg\u00fan pa\u00eds del resto de am\u00e9rica por v\u00eda mar\u00edtima/fluvial", "title": "emisivo_fluvial_maritima_resto_de_america"}, {"units": "viajes de turistas", "id": "te_turistas_26", "type": "number", "description": "Viajes de turistas residentes que visitaron alg\u00fan pa\u00eds del resto del mundo por v\u00eda mar\u00edtima/fluvial", "title": "emisivo_fluvial_maritima_resto_del_mundo"}, {"units": "viajes de turistas", "id": "te_turistas_27", "type": "number", "description": "Viajes de turistas residentes que visitaron Uruguay por v\u00eda mar\u00edtima/fluvial", "title": "emisivo_fluvial_maritima_uruguay"}, {"units": "viajes de turistas", "id": "tr_turistas_1", "type": "number", "description": "Viajes de turistas no residentes que provienen de Bolivia por v\u00eda a\u00e9rea", "title": "receptivo_aerea_bolivia"}, {"units": "viajes de turistas", "id": "tr_turistas_2", "type": "number", "description": "Viajes de turistas no residentes que provienen de alg\u00fan pa\u00eds de Europa por v\u00eda a\u00e9rea", "title": "receptivo_aerea_europa"}, {"units": "viajes de turistas", "id": "tr_turistas_3", "type": "number", "description": "Viajes de turistas no residentes que provienen de Chile por v\u00eda a\u00e9rea", "title": "receptivo_aerea_chile"}, {"units": "viajes de turistas", "id": "tr_turistas_4", "type": "number", "description": "Viajes de turistas no residentes que provienen de Paraguay por v\u00eda a\u00e9rea", "title": "receptivo_aerea_paraguay"}, {"units": "viajes de turistas", "id": "tr_turistas_5", "type": "number", "description": "Viajes de turistas no residentes que provienen de Brasil por v\u00eda a\u00e9rea", "title": "receptivo_aerea_brasil"}, {"units": "viajes de turistas", "id": "tr_turistas_6", "type": "number", "description": "Viajes de turistas no residentes que provienen de Estados Undicos o Canad\u00e1 por v\u00eda a\u00e9rea", "title": "receptivo_aerea_ee_uu_y_canada"}, {"units": "viajes de turistas", "id": "tr_turistas_7", "type": "number", "description": "Viajes de tiajes de turistas no residentes que provienen de alg\u00fan pa\u00eds del resto de am\u00e9rica por v\u00eda a\u00e9rea", "title": "receptivo_aerea_resto_de_america"}, {"units": "viajes de turistas", "id": "tr_turistas_8", "type": "number", "description": "Viajes de turistas no residentes que provienen de alg\u00fan pa\u00eds del resto del mundo por v\u00eda a\u00e9rea", "title": "receptivo_aerea_resto_del_mundo"}, {"units": "viajes de turistas", "id": "tr_turistas_9", "type": "number", "description": "Viajes de turistas no residentes que provienen de Uruguay por v\u00eda a\u00e9rea", "title": "receptivo_aerea_uruguay"}, {"units": "viajes de turistas", "id": "tr_turistas_10", "type": "number", "description": "Viajes de turistas no residentes que provienen de Bolivia por v\u00eda terrestre", "title": "receptivo_terrestre_bolivia"}, {"units": "viajes de turistas", "id": "tr_turistas_11", "type": "number", "description": "Viajes de turistas no residentes que provienen de alg\u00fan pa\u00eds de Europa por v\u00eda terrestre", "title": "receptivo_terrestre_europa"}, {"units": "viajes de turistas", "id": "tr_turistas_12", "type": "number", "description": "Viajes de turistas no residentes que provienen de Chile por v\u00eda terrestre", "title": "receptivo_terrestre_chile"}, {"units": "viajes de turistas", "id": "tr_turistas_13", "type": "number", "description": "Viajes de turistas no residentes que provienen de Paraguay por v\u00eda terrestre", "title": "receptivo_terrestre_paraguay"}, {"units": "viajes de turistas", "id": "tr_turistas_14", "type": "number", "description": "Viajes de turistas no residentes que provienen de Brasil por v\u00eda terrestre", "title": "receptivo_terrestre_brasil"}, {"units": "viajes de turistas", "id": "tr_turistas_15", "type": "number", "description": "Viajes de turistas no residentes que provienen de Estados Undicos o Canad\u00e1 por v\u00eda terrestre", "title": "receptivo_terrestre_ee_uu_y_canada"}, {"units": "viajes de turistas", "id": "tr_turistas_16", "type": "number", "description": "Viajes de turistas no residentes que provienen de alg\u00fan pa\u00eds del resto de am\u00e9rica por v\u00eda terrestre", "title": "receptivo_terrestre_resto_de_america"}, {"units": "viajes de turistas", "id": "tr_turistas_17", "type": "number", "description": "Viajes de turistas no residentes que provienen de alg\u00fan pa\u00eds del resto del mundo por v\u00eda terrestre", "title": "receptivo_terrestre_resto_del_mundo"}, {"units": "viajes de turistas", "id": "tr_turistas_18", "type": "number", "description": "Viajes de turistas no residentes que provienen de Uruguay por v\u00eda terrestre", "title": "receptivo_terrestre_uruguay"}, {"units": "viajes de turistas", "id": "tr_turistas_19", "type": "number", "description": "Viajes de turistas no residentes que provienen de Bolivia por v\u00eda mar\u00edtima/fluvial", "title": "receptivo_fluvial_maritima_bolivia"}, {"units": "viajes de turistas", "id": "tr_turistas_20", "type": "number", "description": "Viajes de turistas no residentes que provienen de alg\u00fan pa\u00eds de Europa por v\u00eda mar\u00edtima/fluvial", "title": "receptivo_fluvial_maritima_europa"}, {"units": "viajes de turistas", "id": "tr_turistas_21", "type": "number", "description": "Viajes de turistas no residentes que provienen de Chile por v\u00eda mar\u00edtima/fluvial", "title": "receptivo_fluvial_maritima_chile"}, {"units": "viajes de turistas", "id": "tr_turistas_22", "type": "number", "description": "Viajes de turistas no residentes que provienen de Paraguay por v\u00eda mar\u00edtima/fluvial", "title": "receptivo_fluvial_maritima_paraguay"}, {"units": "viajes de turistas", "id": "tr_turistas_23", "type": "number", "description": "Viajes de turistas no residentes que provienen de Brasil por v\u00eda mar\u00edtima/fluvial", "title": "receptivo_fluvial_maritima_brasil"}, {"units": "viajes de turistas", "id": "tr_turistas_24", "type": "number", "description": "Viajes de turistas no residentes que provienen de Estados Undicos o Canad\u00e1 por v\u00eda mar\u00edtima/fluvial", "title": "receptivo_fluvial_maritima_ee_uu_y_canada"}, {"units": "viajes de turistas", "id": "tr_turistas_25", "type": "number", "description": "Viajes de turistas no residentes que provienen de alg\u00fan pa\u00eds del resto de am\u00e9rica por v\u00eda mar\u00edtima/fluvial", "title": "receptivo_fluvial_maritima_resto_de_america"}, {"units": "viajes de turistas", "id": "tr_turistas_26", "type": "number", "description": "Viajes de turistas no residentes que provienen de alg\u00fan pa\u00eds del resto del mundo por v\u00eda mar\u00edtima/fluvial", "title": "receptivo_fluvial_maritima_resto_del_mundo"}, {"units": "viajes de turistas", "id": "tr_turistas_27", "type": "number", "description": "Viajes de turistas no residentes que provienen de Uruguay por v\u00eda mar\u00edtima/fluvial", "title": "receptivo_fluvial_maritima_uruguay"}, {"units": "viajes de turistas", "id": "bt_turistas_1", "type": "number", "description": "Saldo de viajes de turistas (turismo receptivo menos turismo emisivo) en Bolivia por v\u00eda a\u00e9rea", "title": "balanza_aerea_bolivia"}, {"units": "viajes de turistas", "id": "bt_turistas_2", "type": "number", "description": "Saldo de viajes de turistas (turismo receptivo menos turismo emisivo) en Europa por v\u00eda a\u00e9rea", "title": "balanza_aerea_europa"}, {"units": "viajes de turistas", "id": "bt_turistas_3", "type": "number", "description": "Saldo de viajes de turistas (turismo receptivo menos turismo emisivo) en Chile por v\u00eda a\u00e9rea", "title": "balanza_aerea_chile"}, {"units": "viajes de turistas", "id": "bt_turistas_4", "type": "number", "description": "Saldo de viajes de turistas (turismo receptivo menos turismo emisivo) en Paraguay por v\u00eda a\u00e9rea", "title": "balanza_aerea_paraguay"}, {"units": "viajes de turistas", "id": "bt_turistas_5", "type": "number", "description": "Saldo de viajes de turistas (turismo receptivo menos turismo emisivo) en Brasil por v\u00eda a\u00e9rea", "title": "balanza_aerea_brasil"}, {"units": "viajes de turistas", "id": "bt_turistas_6", "type": "number", "description": "Saldo de viajes de turistas (turismo receptivo menos turismo emisivo) en Estados Unidos y Canad\u00e1 por v\u00eda a\u00e9rea", "title": "balanza_aerea_ee_uu_y_canada"}, {"units": "viajes de turistas", "id": "bt_turistas_7", "type": "number", "description": "Saldo de viajes de turistas (turismo receptivo menos turismo emisivo) en el Resto de Am\u00e9rica por v\u00eda a\u00e9rea", "title": "balanza_aerea_resto_de_america"}, {"units": "viajes de turistas", "id": "bt_turistas_8", "type": "number", "description": "Saldo de viajes de turistas (turismo receptivo menos turismo emisivo) en el Resto del mundo por v\u00eda a\u00e9rea", "title": "balanza_aerea_resto_del_mundo"}, {"units": "viajes de turistas", "id": "bt_turistas_9", "type": "number", "description": "Saldo de viajes de turistas (turismo receptivo menos turismo emisivo) en Uruguay por v\u00eda a\u00e9rea", "title": "balanza_aerea_uruguay"}, {"units": "viajes de turistas", "id": "bt_turistas_10", "type": "number", "description": "Saldo de viajes de turistas (turismo receptivo menos turismo emisivo) en Bolivia por v\u00eda terrestre", "title": "balanza_terrestre_bolivia"}, {"units": "viajes de turistas", "id": "bt_turistas_11", "type": "number", "description": "Saldo de viajes de turistas (turismo receptivo menos turismo emisivo) en Europa por v\u00eda terrestre", "title": "balanza_terrestre_europa"}, {"units": "viajes de turistas", "id": "bt_turistas_12", "type": "number", "description": "Saldo de viajes de turistas (turismo receptivo menos turismo emisivo) en Chile por v\u00eda terrestre", "title": "balanza_terrestre_chile"}, {"units": "viajes de turistas", "id": "bt_turistas_13", "type": "number", "description": "Saldo de viajes de turistas (turismo receptivo menos turismo emisivo) en Paraguay por v\u00eda terrestre", "title": "balanza_terrestre_paraguay"}, {"units": "viajes de turistas", "id": "bt_turistas_14", "type": "number", "description": "Saldo de viajes de turistas (turismo receptivo menos turismo emisivo) en Brasil por v\u00eda terrestre", "title": "balanza_terrestre_brasil"}, {"units": "viajes de turistas", "id": "bt_turistas_15", "type": "number", "description": "Saldo de viajes de turistas (turismo receptivo menos turismo emisivo) en Estados Unidos y Canad\u00e1 por v\u00eda terrestre", "title": "balanza_terrestre_ee_uu_y_canada"}, {"units": "viajes de turistas", "id": "bt_turistas_16", "type": "number", "description": "Saldo de viajes de turistas (turismo receptivo menos turismo emisivo) en el Resto de Am\u00e9rica por v\u00eda terrestre", "title": "balanza_terrestre_resto_de_america"}, {"units": "viajes de turistas", "id": "bt_turistas_17", "type": "number", "description": "Saldo de viajes de turistas (turismo receptivo menos turismo emisivo) en el Resto del mundo por v\u00eda terrestre", "title": "balanza_terrestre_resto_del_mundo"}, {"units": "viajes de turistas", "id": "bt_turistas_18", "type": "number", "description": "Saldo de viajes de turistas (turismo receptivo menos turismo emisivo) en Uruguay por v\u00eda terrestre", "title": "balanza_terrestre_uruguay"}, {"units": "viajes de turistas", "id": "bt_turistas_19", "type": "number", "description": "Saldo de viajes de turistas (turismo receptivo menos turismo emisivo) en Bolivia por v\u00eda mar\u00edtima/fluvial", "title": "balanza_fluvial_maritima_bolivia"}, {"units": "viajes de turistas", "id": "bt_turistas_20", "type": "number", "description": "Saldo de viajes de turistas (turismo receptivo menos turismo emisivo) en Europa por v\u00eda mar\u00edtima/fluvial", "title": "balanza_fluvial_maritima_europa"}, {"units": "viajes de turistas", "id": "bt_turistas_21", "type": "number", "description": "Saldo de viajes de turistas (turismo receptivo menos turismo emisivo) en Chile por v\u00eda mar\u00edtima/fluvial", "title": "balanza_fluvial_maritima_chile"}, {"units": "viajes de turistas", "id": "bt_turistas_22", "type": "number", "description": "Saldo de viajes de turistas (turismo receptivo menos turismo emisivo) en Paraguay por v\u00eda mar\u00edtima/fluvial", "title": "balanza_fluvial_maritima_paraguay"}, {"units": "viajes de turistas", "id": "bt_turistas_23", "type": "number", "description": "Saldo de viajes de turistas (turismo receptivo menos turismo emisivo) en Brasil por v\u00eda mar\u00edtima/fluvial", "title": "balanza_fluvial_maritima_brasil"}, {"units": "viajes de turistas", "id": "bt_turistas_24", "type": "number", "description": "Saldo de viajes de turistas (turismo receptivo menos turismo emisivo) en Estados Unidos y Canad\u00e1 por v\u00eda mar\u00edtima/fluvial", "title": "balanza_fluvial_maritima_ee_uu_y_canada"}, {"units": "viajes de turistas", "id": "bt_turistas_25", "type": "number", "description": "Saldo de viajes de turistas (turismo receptivo menos turismo emisivo) en el Resto de Am\u00e9rica por v\u00eda mar\u00edtima/fluvial", "title": "balanza_fluvial_maritima_resto_de_america"}, {"units": "viajes de turistas", "id": "bt_turistas_26", "type": "number", "description": "Saldo de viajes de turistas (turismo receptivo menos turismo emisivo) en el Resto del mundo por v\u00eda mar\u00edtima/fluvial", "title": "balanza_fluvial_maritima_resto_del_mundo"}, {"units": "viajes de turistas", "id": "bt_turistas_27", "type": "number", "description": "Saldo de viajes de turistas (turismo receptivo menos turismo emisivo) en Uruguay por v\u00eda mar\u00edtima/fluvial", "title": "balanza_fluvial_maritima_uruguay"}],
                            "accessURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/4cbf7d4a-702a-4911-8c1e-717a45214902/resource/39455901-5488-4a01-8594-7b2b0a1e85a1",
                            "downloadURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/4cbf7d4a-702a-4911-8c1e-717a45214902/resource/39455901-5488-4a01-8594-7b2b0a1e85a1/download/serie-tiempo-turismo-internacional.csv",
                            "identifier":       "39455901-5488-4a01-8594-7b2b0a1e85a1"
                        } ,

                        {
                            "format":       "PDF",
                            "title":       "Ficha T\u00e9cnica: Turismo Internacional - Total Pa\u00eds",
                            "description":       "Aspectos conceptuales y metodol\u00f3gicos de la fuente de datos",
                            "fileName":     "tur-inter-data.pdf",
                            "type":         "documentation",
                            "issued":       "2022-05-19T15:53:12.789495",
                            "modified":     "2022-05-19T15:53:12.789495",
                            "license":      "CC-BY-4.0",
                            "accessURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/4cbf7d4a-702a-4911-8c1e-717a45214902/resource/200bf770-d6f2-4847-af20-678fc0f13a0f",
                            "downloadURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/4cbf7d4a-702a-4911-8c1e-717a45214902/resource/200bf770-d6f2-4847-af20-678fc0f13a0f/download/tur-inter-data.pdf",
                            "identifier":       "200bf770-d6f2-4847-af20-678fc0f13a0f"
                        } ,

                        {
                            "format":       "CSV",
                            "title":       "Novedades",
                            "description":       "Novedades sobre la actualizaci\u00f3n de los recursos incluidos en el dataset",
                            "fileName":     "novedades.csv",
                            "issued":       "2022-11-10T19:27:53.120503",
                            "modified":     "2022-11-11T15:08:54.725000",
                            "accessURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/4cbf7d4a-702a-4911-8c1e-717a45214902/resource/56801eb5-12c6-4cf2-b20a-b3d48399bf1f",
                            "downloadURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/4cbf7d4a-702a-4911-8c1e-717a45214902/resource/56801eb5-12c6-4cf2-b20a-b3d48399bf1f/download/novedades.csv",
                            "identifier":       "56801eb5-12c6-4cf2-b20a-b3d48399bf1f"
                        }

                    ],
                "keyword":        ["turismo internacional", "turistas", "visitas"],
                "superTheme":         ["GOVE", "SOCI"],
                "theme":          ["turismo-internacional"],
                "accrualPeriodicity": "R/P1M",
                "identifier":           "4cbf7d4a-702a-4911-8c1e-717a45214902"
            } ,
            {
                "title":           "Conectividad A\u00e9rea",
                "description":           "Datos de transporte a\u00e9reo de pasajeros en el pa\u00eds provenientes del Sistema Integrado de Aviaci\u00f3n Civil (SIAC) dependiente de la Administraci\u00f3n Nacional de Aviaci\u00f3n Civil (ANAC). Se cuenta con informaci\u00f3n de vuelos, pasajeros, asientos, rutas y aerol\u00edneas desde el a\u00f1o 2017 al presente.",
                "modified":           "2023-08-23T15:18:59.334917",
                "issued":             "2023-08-23T16:15:06.623852",
                "landingPage":        "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/",
                "license":            "Creative Commons Attribution 4.0",
                "publisher":          {"mbox": "estadistica@turismo.gob.ar", "name": "Ministerio de Turismo y Deportes. Subsecretar\u00eda de Desarrollo Estrat\u00e9gico. Direcci\u00f3n Nacional de Mercados y Estad\u00edstica"},
                "distribution":
                    [
                        {
                            "format":       "CSV",
                            "title":       "Base agregada de frecuencias a\u00e9reas",
                            "description":       "Base agregada con datos a nivel diario de vuelos, pasajeros y asientos por origen y destino, clase y clasificaci\u00f3n del vuelo.",
                            "fileName":     "base_microdatos.csv",
                            "issued":       "2023-08-23T16:55:29.393551",
                            "modified":     "2023-11-07T18:54:45.631770",
                            "field":       [{"specialTypeDetail": "R/P1D", "type": "date", "description": "Indice de tiempo diario", "title": "indice_tiempo"}, {"type": "string", "description": "Tipo de conexi\u00f3n", "title": "clasificacion_vuelo"}, {"type": "string", "description": "Regularidad de la ruta a\u00e9rea", "title": "clase_vuelo"}, {"type": "string", "description": "Aerol\u00ednea comercial", "title": "aerolinea"}, {"type": "string", "description": "Aeropuerto de origen", "title": "origen_aeropuerto"}, {"type": "string", "description": "Localidad de origen", "title": "origen_localidad"}, {"type": "string", "description": "Provincia de origen", "title": "origen_provincia"}, {"type": "string", "description": "Continente de origen", "title": "origen_continente"}, {"type": "string", "description": "Aeropuerto de destino", "title": "destino_aeropuerto"}, {"type": "string", "description": "Localidad de destino", "title": "destino_localidad"}, {"type": "string", "description": "Provincia de destino", "title": "destino_provincia"}, {"type": "string", "description": "Continente de destino", "title": "destino_continente"}, {"type": "number", "description": "Cantidad de pasajeros", "title": "pasajeros"}, {"type": "number", "description": "Cantidad de asientos", "title": "asientos"}, {"type": "number", "description": "Cantidad de vuelos", "title": "vuelos"}],
                            "accessURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/c0e7bc3d-553c-405c-8b32-79282b28ffd5/resource/aab49234-28c9-48ab-a978-a83485139290",
                            "downloadURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/c0e7bc3d-553c-405c-8b32-79282b28ffd5/resource/aab49234-28c9-48ab-a978-a83485139290/download/base_microdatos.csv",
                            "identifier":       "aab49234-28c9-48ab-a978-a83485139290"
                        } ,

                        {
                            "format":       "CSV",
                            "title":       "Vuelos, asientos y pasajeros por d\u00eda",
                            "description":       "Vuelos, asientos y pasajeros por d\u00eda seg\u00fan clasificaci\u00f3n de vuelo",
                            "fileName":     "vuelos_asientos_pasajeros.csv",
                            "issued":       "2023-08-23T17:01:34.281174",
                            "modified":     "2023-11-07T18:54:54.926468",
                            "field":       [{"specialTypeDetail": "R/P1D", "type": "date", "description": "Indice de tiempo diario", "title": "indice_tiempo"}, {"type": "string", "description": "Tipo de conexi\u00f3n", "title": "clasificacion_vuelo"}, {"type": "number", "description": "Cantidad de pasajeros", "title": "pasajeros"}, {"type": "number", "description": "Cantidad de asientos", "title": "asientos"}, {"type": "number", "description": "Cantidad de vuelos", "title": "vuelos"}],
                            "accessURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/c0e7bc3d-553c-405c-8b32-79282b28ffd5/resource/03b4176f-a065-450a-b411-101d2a884720",
                            "downloadURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/c0e7bc3d-553c-405c-8b32-79282b28ffd5/resource/03b4176f-a065-450a-b411-101d2a884720/download/vuelos_asientos_pasajeros.csv",
                            "identifier":       "03b4176f-a065-450a-b411-101d2a884720"
                        } ,

                        {
                            "format":       "CSV",
                            "title":       "Aerol\u00edneas por trimestre",
                            "description":       "Cantidad de aerol\u00edneas que realizan vuelos por trimestre",
                            "fileName":     "aerolineas_por_trimestre.csv",
                            "issued":       "2023-08-23T17:17:56.625536",
                            "modified":     "2023-11-07T18:54:58.353577",
                            "field":       [{"specialTypeDetail": "R/P3M", "type": "number", "description": "\u00edndice de tiempo trimestral", "title": "indice_tiempo"}, {"type": "number", "description": "Cantidad de aerol\u00edneas", "title": "aerolineas"}],
                            "accessURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/c0e7bc3d-553c-405c-8b32-79282b28ffd5/resource/81d7d664-d54b-4e34-aae6-c3cdd00e8728",
                            "downloadURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/c0e7bc3d-553c-405c-8b32-79282b28ffd5/resource/81d7d664-d54b-4e34-aae6-c3cdd00e8728/download/aerolineas_por_trimestre.csv",
                            "identifier":       "81d7d664-d54b-4e34-aae6-c3cdd00e8728"
                        } ,

                        {
                            "format":       "CSV",
                            "title":       "Rutas a\u00e9reas por mes",
                            "description":       "Cantidad de rutas a\u00e9reas por mes seg\u00fan clasificaci\u00f3n del vuelo",
                            "fileName":     "rutas_por_mes.csv",
                            "issued":       "2023-08-23T17:18:55.051672",
                            "modified":     "2023-11-07T18:55:01.764936",
                            "field":       [{"specialTypeDetail": "R/P1M", "type": "date", "description": "Indice de tiempo mensual", "title": "indice_tiempo"}, {"type": "string", "description": "Tipo de conexi\u00f3n", "title": "clasificacion_vuelo"}, {"type": "number", "description": "Cantidad de rutas", "title": "total_rutas"}],
                            "accessURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/c0e7bc3d-553c-405c-8b32-79282b28ffd5/resource/a37f611a-b7cf-450a-aaa9-7d02ae685ee9",
                            "downloadURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/c0e7bc3d-553c-405c-8b32-79282b28ffd5/resource/a37f611a-b7cf-450a-aaa9-7d02ae685ee9/download/rutas_por_mes.csv",
                            "identifier":       "a37f611a-b7cf-450a-aaa9-7d02ae685ee9"
                        } ,

                        {
                            "format":       "CSV",
                            "title":       "Principales aerol\u00edneas de cabotaje por mes",
                            "description":       "Cantidad de vuelos, pasajeros y asientos y factor de ocupaci\u00f3n de las principales aerol\u00edneas de cabotaje por mes",
                            "fileName":     "principales_aeros_cabotaje.csv",
                            "issued":       "2023-08-23T17:21:49.247532",
                            "modified":     "2023-11-07T18:55:05.862695",
                            "field":       [{"specialTypeDetail": "R/P1M", "type": "date", "description": "Indice de tiempo mensual", "title": "indice_tiempo"}, {"type": "string", "description": "Aerol\u00ednea de cabotaje", "title": "aerolinea"}, {"type": "number", "description": "Cantidad de pasajeros", "title": "pasajeros"}, {"type": "number", "description": "Cantidad de asientos", "title": "asientos"}, {"type": "number", "description": "Cantidad de vuelos", "title": "vuelos"}, {"type": "number", "description": "Factor de ocupaci\u00f3n promedio", "title": "ocupacion"}],
                            "accessURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/c0e7bc3d-553c-405c-8b32-79282b28ffd5/resource/26bf262e-3f1b-4043-a012-870988073c4e",
                            "downloadURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/c0e7bc3d-553c-405c-8b32-79282b28ffd5/resource/26bf262e-3f1b-4043-a012-870988073c4e/download/principales_aeros_cabotaje.csv",
                            "identifier":       "26bf262e-3f1b-4043-a012-870988073c4e"
                        } ,

                        {
                            "format":       "CSV",
                            "title":       "Principales rutas por a\u00f1o",
                            "description":       "Cantidad de vuelos, pasajeros y asientos por a\u00f1o, seg\u00fan ruta y clasificaci\u00f3n del vuelo",
                            "fileName":     "magnitudes_por_ruta.csv",
                            "issued":       "2023-08-23T17:23:17.464633",
                            "modified":     "2023-11-07T18:55:08.704292",
                            "field":       [{"specialTypeDetail": "R/P1Y", "type": "numeric", "description": "Indice de tiempo anual", "title": "indice_tiempo"}, {"type": "string", "description": "Tipo de conexi\u00f3n", "title": "clasificacion_vuelo"}, {"type": "string", "description": "Ruta a\u00e9rea", "title": "ruta_nombre"}, {"type": "number", "description": "Cantidad de vuelos", "title": "vuelos"}, {"type": "number", "description": "Cantidad de pasajeros", "title": "pasajeros"}, {"type": "number", "description": "Cantidad de asientos", "title": "asientos"}],
                            "accessURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/c0e7bc3d-553c-405c-8b32-79282b28ffd5/resource/bdb24072-a463-4305-9fde-f38f753ebf26",
                            "downloadURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/c0e7bc3d-553c-405c-8b32-79282b28ffd5/resource/bdb24072-a463-4305-9fde-f38f753ebf26/download/magnitudes_por_ruta.csv",
                            "identifier":       "bdb24072-a463-4305-9fde-f38f753ebf26"
                        } ,

                        {
                            "format":       "PDF",
                            "title":       "Ficha T\u00e9cnica: Conectividad A\u00e9rea",
                            "description":       "Aspectos conceptuales y metodol\u00f3gicos de la fuente de datos",
                            "fileName":     "2023.08.24_conectividad.pdf",
                            "type":         "documentation",
                            "issued":       "2023-08-24T11:38:56.948368",
                            "modified":     "2023-08-24T11:38:56.948368",
                            "license":      "CC-BY-4.0",
                            "accessURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/c0e7bc3d-553c-405c-8b32-79282b28ffd5/resource/b23e3a61-f80d-44cf-a71b-ef7c2b9324c2",
                            "downloadURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/c0e7bc3d-553c-405c-8b32-79282b28ffd5/resource/b23e3a61-f80d-44cf-a71b-ef7c2b9324c2/download/2023.08.24_conectividad.pdf",
                            "identifier":       "b23e3a61-f80d-44cf-a71b-ef7c2b9324c2"
                        } ,

                        {
                            "format":       "CSV",
                            "title":       "Aeropuertos",
                            "description":       "Listado de aeropuertos de Argentina presentes en la base agregada geolocalizados",
                            "fileName":     "aeropuertos.csv",
                            "issued":       "2023-10-02T13:55:51.952923",
                            "modified":     "2023-11-07T18:55:11.212239",
                            "field":       [{"type": "string", "description": "C\u00f3digo OACI", "title": "aeropuerto"}, {"type": "string", "description": "Aeropuerto", "title": "aeropuerto_etiqueta_anac"}, {"type": "string", "description": "Localidad", "title": "localidad_etiqueta_indec"}, {"type": "string", "description": "Provincia", "title": "provincia_etiqueta_indec"}, {"type": "string", "description": "Pa\u00eds", "title": "pais_etiqueta_indec"}, {"type": "string", "description": "Continente (INDEC)", "title": "continente_etiqueta_indec"}, {"type": "string", "description": "Continente (Migraciones)", "title": "Continente_etiqueta_migraciones"}, {"type": "number", "description": "Latitud", "title": "latitud"}, {"type": "number", "description": "Longitud", "title": "longitud"}],
                            "accessURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/c0e7bc3d-553c-405c-8b32-79282b28ffd5/resource/d406a6fa-c209-4b15-b648-6bcceb1d040c",
                            "downloadURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/c0e7bc3d-553c-405c-8b32-79282b28ffd5/resource/d406a6fa-c209-4b15-b648-6bcceb1d040c/download/aeropuertos.csv",
                            "identifier":       "d406a6fa-c209-4b15-b648-6bcceb1d040c"
                        } ,

                        {
                            "format":       "CSV",
                            "title":       "Novedades",
                            "description":       "Novedades sobre la actualizaci\u00f3n de los recursos incluidos en el dataset\r\n\r\n",
                            "fileName":     "novedades.csv",
                            "type":         "file",
                            "issued":       "2023-10-06T16:20:17.933441",
                            "modified":     "2023-10-06T16:20:17.933441",
                            "license":      "CC-BY-4.0",
                            "accessURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/c0e7bc3d-553c-405c-8b32-79282b28ffd5/resource/6d021c08-2d9e-45f2-8030-aeb178877541",
                            "downloadURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/c0e7bc3d-553c-405c-8b32-79282b28ffd5/resource/6d021c08-2d9e-45f2-8030-aeb178877541/download/novedades.csv",
                            "identifier":       "6d021c08-2d9e-45f2-8030-aeb178877541"
                        }

                    ],
                "keyword":        ["Movilidad", "Transporte"],
                "superTheme":         ["TRAN"],
                "theme":          ["movilidad"],
                "accrualPeriodicity": "R/P1M",
                "identifier":           "c0e7bc3d-553c-405c-8b32-79282b28ffd5"
            } ,
            {
                "title":           "Parques Nacionales",
                "description":           "Estad\u00edsticas de los Parques Nacionales del pa\u00eds en base al Registro Nacional de Autorizaciones, Recaudaciones e Infracciones (RENARI) de la Administraci\u00f3n de Parques Nacionales. Se refiere al total de visitas registrados en 35 parques nacionales seg\u00fan tipo de residencia del visitante (residente/no residente)",
                "modified":           "2021-08-24T09:36:02.281525",
                "issued":             "2020-12-29T17:56:48.673186",
                "landingPage":        "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/parques-nacionales",
                "license":            "Creative Commons Attribution 4.0",
                "publisher":          {"mbox": "estadistica@turismo.gob.ar", "name": "Ministerio de Turismo y Deportes. Subsecretar\u00eda de Desarrollo Estrat\u00e9gico. Direcci\u00f3n Nacional de Mercados y Estad\u00edstica"},
                "source":             "Administraci\u00f3n de Parques Nacionales",
                "contactPoint":       {"hasEmail": "estadistica@turismo.gob.ar", "fn": "Ministerio de Turismo y Deportes. Subsecretar\u00eda de Desarrollo Estrat\u00e9gico. Direcci\u00f3n Nacional de Mercados y Estad\u00edstica"},
                "distribution":
                    [
                        {
                            "format":       "CSV",
                            "title":       "Visitas a los Parques Nacionales seg\u00fan tipo de residencia del visitante",
                            "description":       "Cantidad de visitas al total de Parques Nacionales seg\u00fan tipo de residencia del visitante en formato de series de tiempo.",
                            "fileName":     "visitas-residentes-y-no-residentes.csv",
                            "type":         "file.upload",
                            "issued":       "2020-12-29T18:12:58.911243",
                            "modified":     "2023-06-21T19:21:12.732878",
                            "field":       [{"specialTypeDetail": "R/P1M", "type": "date", "description": "Indice de tiempo mensual", "title": "indice_tiempo"}, {"type": "string", "description": "Tipo de residencia de los visitantes: residentes y no residentes", "title": "origen_visitantes"}, {"type": "number", "description": "Entrada a un Parque Nacional con cualquier finalidad principal -ocio, negocios u otro motivo personal-  que no sea ser empleado por el Parque", "title": "visitas"}, {"type": "string", "description": "Especificaciones sobre los valores ausentes o nulos presentes en la serie de datos.", "title": "observaciones"}],
                            "accessURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/458bcbe1-855c-4bc3-a1c9-cd4e84fedbbc/resource/a570af75-ed33-427c-9797-980fc0cd8fd1",
                            "downloadURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/458bcbe1-855c-4bc3-a1c9-cd4e84fedbbc/resource/a570af75-ed33-427c-9797-980fc0cd8fd1/download/visitas-residentes-y-no-residentes.csv",
                            "identifier":       "a570af75-ed33-427c-9797-980fc0cd8fd1"
                        } ,

                        {
                            "format":       "CSV",
                            "title":       "Visitas a los Parques Nacionales por regi\u00f3n de destino seg\u00fan tipo de residencia del visitante",
                            "description":       "Cantidad de visitas al total de Parques Nacionales por regi\u00f3n de destino seg\u00fan tipo de residencia del visitante en formato de series de tiempo.",
                            "fileName":     "visitas-residentes-y-no-residentes-por-region.csv",
                            "type":         "file.upload",
                            "issued":       "2020-12-29T18:26:57.905429",
                            "modified":     "2023-06-21T19:21:18.329186",
                            "field":       [{"specialTypeDetail": "R/P1M", "type": "date", "description": "Indice de tiempo mensual", "title": "indice_tiempo"}, {"type": "string", "description": "Regi\u00f3n de destino de las visitas en los Parques Nacionales", "title": "region_de_destino"}, {"type": "string", "description": "Tipo de residencia de los visitantes: residentes en Argentina y no residentes", "title": "origen_visitantes"}, {"type": "number", "description": "Entrada a un parque nacional con cualquier finalidad principal -ocio, negocios u otro motivo personal- que no sea ser empleado por el Parque.", "title": "visitas"}, {"type": "string", "description": "Especificaciones sobre los valores ausentes o nulos presentes en la serie de datos.", "title": "observaciones"}],
                            "accessURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/458bcbe1-855c-4bc3-a1c9-cd4e84fedbbc/resource/e8f7c0d7-02f9-4fdd-aa83-d61c13f565ae",
                            "downloadURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/458bcbe1-855c-4bc3-a1c9-cd4e84fedbbc/resource/e8f7c0d7-02f9-4fdd-aa83-d61c13f565ae/download/visitas-residentes-y-no-residentes-por-region.csv",
                            "identifier":       "e8f7c0d7-02f9-4fdd-aa83-d61c13f565ae"
                        } ,

                        {
                            "format":       "PDF",
                            "title":       "Ficha T\u00e9cnica: Parques Nacionales",
                            "description":       "Aspectos conceptuales y metodol\u00f3gicos de la fuente de datos",
                            "fileName":     "parques_nac.pdf",
                            "type":         "documentation",
                            "issued":       "2021-01-07T12:14:32.439247",
                            "modified":     "2023-10-31T15:03:35.194859",
                            "license":      "CC-BY-4.0",
                            "accessURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/458bcbe1-855c-4bc3-a1c9-cd4e84fedbbc/resource/06e92813-b7d7-4702-8298-d73db3dbdce0",
                            "downloadURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/458bcbe1-855c-4bc3-a1c9-cd4e84fedbbc/resource/06e92813-b7d7-4702-8298-d73db3dbdce0/download/parques_nac.pdf",
                            "identifier":       "06e92813-b7d7-4702-8298-d73db3dbdce0"
                        } ,

                        {
                            "format":       "CSV",
                            "title":       "Serie de tiempo",
                            "description":       "Evoluci\u00f3n de los principales indicadores producidos por la Administraci\u00f3n de Parques Nacionales, desde el a\u00f1o 2008 a la \u00faltima actualizaci\u00f3n.",
                            "fileName":     "serie-tiempo-parques-nacionales-mensual.csv",
                            "type":         "file.upload",
                            "issued":       "2021-02-02T16:31:50.699731",
                            "modified":     "2023-06-21T19:21:20.009517",
                            "field":       [{"specialType": "time_index", "specialTypeDetail": "R/P1M", "type": "date", "title": "indice_tiempo"}, {"units": "Visitantes", "id": "pn_visitantes_1", "type": "number", "description": "Entrada de visitantes residentes a un Parque Nacional con cualquier finalidad principal -ocio, negocios u otro motivo personal-  que no sea ser empleado por el Parque", "title": "residentes"}, {"units": "Visitantes", "id": "pn_visitantes_2", "type": "number", "description": "Entrada de visitantes no residentes a un Parque Nacional con cualquier finalidad principal -ocio, negocios u otro motivo personal-  que no sea ser empleado por el Parque", "title": "no_residentes"}, {"units": "Visitantes", "id": "pn_visitantes_total", "type": "number", "description": "Entrada total de visitantes a un Parque Nacional con cualquier finalidad principal -ocio, negocios u otro motivo personal-  que no sea ser empleado por el Parque", "title": "total"}, {"units": "Visitantes", "id": "pn_visitantes_3", "type": "number", "description": "Entrada de residentes a un Parque Nacional de la regi\u00f3n de Buenos Aires con cualquier finalidad principal -ocio, negocios u otro motivo personal-  que no sea ser empleado por el Parque", "title": "buenos_aires_residentes"}, {"units": "Visitantes", "id": "pn_visitantes_4", "type": "number", "description": "Entrada de no residentes a un Parque Nacional de la regi\u00f3n de Buenos Aires con cualquier finalidad principal -ocio, negocios u otro motivo personal-  que no sea ser empleado por el Parque", "title": "buenos_aires_no_residentes"}, {"units": "Visitantes", "id": "pn_visitantes_bs_tot", "type": "number", "description": "Entrada total de visitantes a un Parque Nacional de la regi\u00f3n de Buenos Aires con cualquier finalidad principal -ocio, negocios u otro motivo personal-  que no sea ser empleado por el Parque", "title": "buenos_aires_total"}, {"units": "Visitantes", "id": "pn_visitantes_5", "type": "number", "description": "Entrada de residentes a un Parque Nacional de la regi\u00f3n de C\u00f3rdoba con cualquier finalidad principal -ocio, negocios u otro motivo personal-  que no sea ser empleado por el Parque", "title": "cordoba_residentes"}, {"units": "Visitantes", "id": "pn_visitantes_6", "type": "number", "description": "Entrada de no residentes a un Parque Nacional de la regi\u00f3n de C\u00f3rdoba con cualquier finalidad principal -ocio, negocios u otro motivo personal-  que no sea ser empleado por el Parque", "title": "cordoba_no_residentes"}, {"units": "Visitantes", "id": "pn_visitantes_cba_tot", "type": "number", "description": "Entrada total de visitantes a un Parque Nacional de la regi\u00f3n de C\u00f3rdoba con cualquier finalidad principal -ocio, negocios u otro motivo personal-  que no sea ser empleado por el Parque", "title": "cordoba_total"}, {"units": "Visitantes", "id": "pn_visitantes_7", "type": "number", "description": "Entrada de residentes a un Parque Nacional de la regi\u00f3n de Cuyo con cualquier finalidad principal -ocio, negocios u otro motivo personal-  que no sea ser empleado por el Parque", "title": "cuyo_residentes"}, {"units": "Visitantes", "id": "pn_visitantes_8", "type": "number", "description": "Entrada de no residentes a un Parque Nacional de la regi\u00f3n de Cuyo con cualquier finalidad principal -ocio, negocios u otro motivo personal-  que no sea ser empleado por el Parque", "title": "cuyo_no_residentes"}, {"units": "Visitantes", "id": "pn_visitantes_cuyo_tot", "type": "number", "description": "Entrada total de visitantes a un Parque Nacional de la regi\u00f3n de Cuyo con cualquier finalidad principal -ocio, negocios u otro motivo personal-  que no sea ser empleado por el Parque", "title": "cuyo_total"}, {"units": "Visitantes", "id": "pn_visitantes_9", "type": "number", "description": "Entrada de residentes a un Parque Nacional de la regi\u00f3n del Litoral con cualquier finalidad principal -ocio, negocios u otro motivo personal-  que no sea ser empleado por el Parque", "title": "litoral_residentes"}, {"units": "Visitantes", "id": "pn_visitantes_10", "type": "number", "description": "Entrada de no residentes a un Parque Nacional de la regi\u00f3n del Litoral con cualquier finalidad principal -ocio, negocios u otro motivo personal-  que no sea ser empleado por el Parque", "title": "litoral_no_residentes"}, {"units": "Visitantes", "id": "pn_visitantes_lit_tot", "type": "number", "description": "Entrada total de visitantes a un Parque Nacional de la regi\u00f3n del Litoral con cualquier finalidad principal -ocio, negocios u otro motivo personal-  que no sea ser empleado por el Parque", "title": "litoral_total"}, {"units": "Visitantes", "id": "pn_visitantes_11", "type": "number", "description": "Entrada de residentes a un Parque Nacional de la regi\u00f3n Norte con cualquier finalidad principal -ocio, negocios u otro motivo personal-  que no sea ser empleado por el Parque", "title": "norte_residentes"}, {"units": "Visitantes", "id": "pn_visitantes_12", "type": "number", "description": "Entrada de no residentes a un Parque Nacional de la regi\u00f3n Norte con cualquier finalidad principal -ocio, negocios u otro motivo personal-  que no sea ser empleado por el Parque", "title": "norte_no_residentes"}, {"units": "Visitantes", "id": "pn_visitantes_nrte_tot", "type": "number", "description": "Entrada total de visitantes a un Parque Nacional de la regi\u00f3n Norte con cualquier finalidad principal -ocio, negocios u otro motivo personal-  que no sea ser empleado por el Parque", "title": "norte_total"}, {"units": "Visitantes", "id": "pn_visitantes_13", "type": "number", "description": "Entrada de residentes a un Parque Nacional de la regi\u00f3n Patagonia con cualquier finalidad principal -ocio, negocios u otro motivo personal-  que no sea ser empleado por el Parque", "title": "patagonia_residentes"}, {"units": "Visitantes", "id": "pn_visitantes_14", "type": "number", "description": "Entrada de no residentes a un Parque Nacional de la regi\u00f3n Patagonia con cualquier finalidad principal -ocio, negocios u otro motivo personal-  que no sea ser empleado por el Parque", "title": "patagonia_no_residentes"}, {"units": "Visitantes", "id": "pn_visitantes_ptgna_tot", "description": "Entrada total de visitantes a un Parque Nacional de la regi\u00f3n Patagonia con cualquier finalidad principal -ocio, negocios u otro motivo personal-  que no sea ser empleado por el Parque", "title": "patagonia_total"}],
                            "accessURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/458bcbe1-855c-4bc3-a1c9-cd4e84fedbbc/resource/78aea6ed-761c-4659-bdf2-7fcb0f616fad",
                            "downloadURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/458bcbe1-855c-4bc3-a1c9-cd4e84fedbbc/resource/78aea6ed-761c-4659-bdf2-7fcb0f616fad/download/serie-tiempo-parques-nacionales-mensual.csv",
                            "identifier":       "78aea6ed-761c-4659-bdf2-7fcb0f616fad"
                        } ,

                        {
                            "format":       "CSV",
                            "title":       "Novedades",
                            "description":       "Novedades sobre la actualizaci\u00f3n de los recursos incluidos en el dataset",
                            "fileName":     "novedades.csv",
                            "issued":       "2022-02-14T21:10:41.501651",
                            "modified":     "2022-05-12T14:34:30.006291",
                            "accessURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/458bcbe1-855c-4bc3-a1c9-cd4e84fedbbc/resource/678bc2ed-871b-4aae-a4a3-69f070b488aa",
                            "downloadURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/458bcbe1-855c-4bc3-a1c9-cd4e84fedbbc/resource/678bc2ed-871b-4aae-a4a3-69f070b488aa/download/novedades.csv",
                            "identifier":       "678bc2ed-871b-4aae-a4a3-69f070b488aa"
                        }

                    ],
                "keyword":        ["TURISMO NATURALEZA", "parques nacionales", "turismo", "turismo naturaleza", "visitantes", "visitas"],
                "superTheme":         ["ENVI", "GOVE", "SOCI"],
                "language":       ["spa"],
                "theme":          ["turismo-naturaleza"],
                "accrualPeriodicity": "R/P1M",
                "temporal":      "2008-01-01T02:00:00.000Z/2020-10-31T03:00:00.000Z",
                "identifier":           "458bcbe1-855c-4bc3-a1c9-cd4e84fedbbc"
            } ,
            {
                "title":           "\u00c1reas Protegidas Provinciales",
                "description":           "Visitas a \u00c1reas Protegidas Provinciales en base a datos del Departamento Observatorio Tur\u00edstico del Chubut y el Parque Provincial Ischigualasto de San Juan.",
                "modified":           "2023-10-27T12:49:38.483728",
                "issued":             "2023-10-27T15:47:53.477782",
                "landingPage":        "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/",
                "license":            "Creative Commons Attribution 4.0",
                "publisher":          {"mbox": "estadistica@turismo.gob.ar", "name": "Ministerio de Turismo y Deportes. Subsecretar\u00eda de Desarrollo Estrat\u00e9gico. Direcci\u00f3n Nacional de Mercados y Estad\u00edstica"},
                "distribution":
                    [
                        {
                            "format":       "CSV",
                            "title":       "Visitas a \u00c1reas Naturales Protegidas del Chubut seg\u00fan tipo de residencia del visitante",
                            "description":       "Cantidad de visitas a \u00c1reas Naturales Protegidas Provinciales del Chubut seg\u00fan tipo de residencia del visitante por mes.",
                            "fileName":     "parques_chubut.csv",
                            "issued":       "2023-10-27T15:56:18.010333",
                            "modified":     "2023-10-27T15:56:17.980294",
                            "field":       [{"specialTypeDetail": "R/P1M", "type": "date", "description": "Indice de tiempo mensual", "title": "indice_tiempo"}, {"type": "string", "description": "Nombre del \u00c1rea Natural Protegida", "title": "area_protegida"}, {"type": "string", "description": "Tipo de residencia de los visitantes: residentes en Argentina y no residentes", "title": "residencia"}, {"type": "number", "description": "Cantidad de visitas", "title": "visitas"}],
                            "accessURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/87bb1c93-be41-43e1-93d3-c756985780cd/resource/d51a430f-d020-4999-85cf-7ae367b90ee9",
                            "downloadURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/87bb1c93-be41-43e1-93d3-c756985780cd/resource/d51a430f-d020-4999-85cf-7ae367b90ee9/download/parques_chubut.csv",
                            "identifier":       "d51a430f-d020-4999-85cf-7ae367b90ee9"
                        } ,

                        {
                            "format":       "CSV",
                            "title":       "Visitas al Parque Provincial Ischigualasto en San Juan",
                            "description":       "Cantidad de visitas al Parque Provincial Ischigualasto en la provincia de San Juan por mes.",
                            "fileName":     "parque_ischigualasto.csv",
                            "issued":       "2023-10-27T15:57:39.309766",
                            "modified":     "2023-10-27T15:57:39.278848",
                            "field":       [{"specialTypeDetail": "R/P1M", "type": "date", "description": "Indice de tiempo mensual", "title": "indice_tiempo"}, {"type": "number", "description": "Cantidad de visitas", "title": "visitas"}],
                            "accessURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/87bb1c93-be41-43e1-93d3-c756985780cd/resource/b1c5ea42-fcda-44c3-9003-f798c4181659",
                            "downloadURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/87bb1c93-be41-43e1-93d3-c756985780cd/resource/b1c5ea42-fcda-44c3-9003-f798c4181659/download/parque_ischigualasto.csv",
                            "identifier":       "b1c5ea42-fcda-44c3-9003-f798c4181659"
                        } ,

                        {
                            "format":       "PDF",
                            "title":       "Ficha T\u00e9cnica: \u00c1reas Protegidas Provinciales",
                            "description":       "Aspectos conceptuales y metodol\u00f3gicos de la fuente de datos",
                            "fileName":     "parques_prov.pdf",
                            "type":         "documentation",
                            "issued":       "2023-10-31T15:03:01.171099",
                            "modified":     "2023-10-31T15:03:01.171099",
                            "license":      "CC-BY-4.0",
                            "accessURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/87bb1c93-be41-43e1-93d3-c756985780cd/resource/5496bde6-29ee-4594-9f5a-ef3283418c61",
                            "downloadURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/87bb1c93-be41-43e1-93d3-c756985780cd/resource/5496bde6-29ee-4594-9f5a-ef3283418c61/download/parques_prov.pdf",
                            "identifier":       "5496bde6-29ee-4594-9f5a-ef3283418c61"
                        }

                    ],
                "superTheme":         ["SOCI"],
                "theme":          ["turismo-naturaleza"],
                "accrualPeriodicity": "R/P1M",
                "identifier":           "87bb1c93-be41-43e1-93d3-c756985780cd"
            } ,
            {
                "title":           "Encuesta de Viajes y Turismo de los Hogares (EVyTH)",
                "description":           "Estad\u00edsticas de turismo de los residentes argentinos viajando por Argentina en base a los datos de la Encuesta de Viajes y Turismo de los Hogares -EVyTH- (Ministerio de Turismo y Deporte). Incluye informaci\u00f3n de los turistas residentes por regi\u00f3n de destino, regi\u00f3n de origen, edad, sexo, quintil de ingresos, tipo de transporte, tipo de alojamiento y pernoctaciones.",
                "modified":           "2022-02-03T09:40:39.001286",
                "issued":             "2020-12-30T17:18:15.814600",
                "landingPage":        "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/encuesta-viajes-turismo-hogares-evyth",
                "license":            "Creative Commons Attribution 4.0",
                "publisher":          {"mbox": "estadistica@turismo.gob.ar", "name": "Ministerio de Turismo y Deportes. Subsecretar\u00eda de Desarrollo Estrat\u00e9gico. Direcci\u00f3n Nacional de Mercados y Estad\u00edstica"},
                "source":             "Ministerio de Turismo y Deportes.",
                "contactPoint":       {"hasEmail": "estadistica@turismo.gob.ar", "fn": "Ministerio de Turismo y Deportes. Subsecretar\u00eda de Desarrollo Estrat\u00e9gico. Direcci\u00f3n Nacional de Mercados y Estad\u00edstica"},
                "distribution":
                    [
                        {
                            "format":       "CSV",
                            "title":       "Turistas residentes por regi\u00f3n de destino del viaje",
                            "description":       "Cantidad de turistas residentes en Argentina seg\u00fan regi\u00f3n de destino de los viajes, por trimestre",
                            "fileName":     "tur_int_turistas_residentes_destino_serie.csv",
                            "type":         "file.upload",
                            "issued":       "2020-12-30T17:34:17.240027",
                            "modified":     "2023-10-06T18:13:35.933608",
                            "field":       [{"specialTypeDetail": "R/P3M", "type": "date", "description": "Indice de tiempo trimestral", "title": "indice_tiempo"}, {"type": "string", "description": "Regi\u00f3n de destino del viaje tur\u00edstico.", "title": "region_destino"}, {"units": "turistas", "type": "number", "description": "Cantidad de turistas residentes de Argentina", "title": "turistas"}],
                            "accessURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/945e10f1-eee7-48a2-b0ef-8aff11df8814/resource/b8f0f46d-eb2f-4d68-a182-e66778bbf89a",
                            "downloadURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/945e10f1-eee7-48a2-b0ef-8aff11df8814/resource/b8f0f46d-eb2f-4d68-a182-e66778bbf89a/download/tur_int_turistas_residentes_destino_serie.csv",
                            "identifier":       "b8f0f46d-eb2f-4d68-a182-e66778bbf89a"
                        } ,

                        {
                            "format":       "CSV",
                            "title":       "Turistas residentes por regi\u00f3n de residencia",
                            "description":       "Cantidad de turistas residentes en Argentina seg\u00fan regi\u00f3n de origen, por trimestre",
                            "fileName":     "tur_int_turistas_residentes_origen_serie.csv",
                            "type":         "file.upload",
                            "issued":       "2020-12-30T17:42:47.708251",
                            "modified":     "2023-10-06T18:13:38.780909",
                            "field":       [{"specialTypeDetail": "R/P3M", "type": "date", "description": "Indice de tiempo trimestral", "title": "indice_tiempo"}, {"type": "string", "description": "Regi\u00f3n de residencia de los turistas", "title": "region_origen"}, {"units": "turistas", "type": "number", "description": "Cantidad de turistas residentes en Argentina", "title": "turistas"}],
                            "accessURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/945e10f1-eee7-48a2-b0ef-8aff11df8814/resource/678a669c-9fd0-4e46-a519-32d8acdf3b81",
                            "downloadURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/945e10f1-eee7-48a2-b0ef-8aff11df8814/resource/678a669c-9fd0-4e46-a519-32d8acdf3b81/download/tur_int_turistas_residentes_origen_serie.csv",
                            "identifier":       "678a669c-9fd0-4e46-a519-32d8acdf3b81"
                        } ,

                        {
                            "format":       "CSV",
                            "title":       "Turistas residentes por motivo principal del viaje",
                            "description":       "Cantidad de turistas residentes en Argentina seg\u00fan motivo principal del viaje, por trimestre",
                            "fileName":     "tur_int_turistas_residentes_motivo_serie.csv",
                            "type":         "file.upload",
                            "issued":       "2020-12-30T18:03:51.826979",
                            "modified":     "2023-10-06T18:13:40.548963",
                            "field":       [{"specialTypeDetail": "R/P3M", "type": "date", "description": "Indice de tiempo trimestral", "title": "indice_tiempo"}, {"type": "string", "description": "Motivo principal del viaje", "title": "motivo"}, {"units": "turistas", "type": "number", "description": "Cantidad de turistas residentes en Argentina", "title": "turistas"}],
                            "accessURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/945e10f1-eee7-48a2-b0ef-8aff11df8814/resource/54779849-690a-49da-a7c7-8d2f4e70d83f",
                            "downloadURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/945e10f1-eee7-48a2-b0ef-8aff11df8814/resource/54779849-690a-49da-a7c7-8d2f4e70d83f/download/tur_int_turistas_residentes_motivo_serie.csv",
                            "identifier":       "54779849-690a-49da-a7c7-8d2f4e70d83f"
                        } ,

                        {
                            "format":       "CSV",
                            "title":       "Turistas residentes por tipo de alojamiento principal del viaje",
                            "description":       "Cantidad de turistas residentes en Argentina seg\u00fan tipo de alojamiento principal del viaje, por trimestre",
                            "fileName":     "tur_int_turistas_residentes_tipo_alojamiento_serie.csv",
                            "type":         "file.upload",
                            "issued":       "2020-12-30T18:13:39.998474",
                            "modified":     "2023-10-06T18:13:42.559088",
                            "field":       [{"specialTypeDetail": "R/P3M", "type": "date", "description": "Indice de tiempo trimestral", "title": "indice_tiempo"}, {"type": "string", "description": "Tipo de alojamiento principal utilizado durante el viaje tur\u00edstico", "title": "tipo_alojamiento"}, {"units": "turistas", "type": "number", "description": "Cantidad de turistas residentes en Argentina", "title": "turistas"}],
                            "accessURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/945e10f1-eee7-48a2-b0ef-8aff11df8814/resource/eab20d9c-137f-4a56-8140-cb035848c057",
                            "downloadURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/945e10f1-eee7-48a2-b0ef-8aff11df8814/resource/eab20d9c-137f-4a56-8140-cb035848c057/download/tur_int_turistas_residentes_tipo_alojamiento_serie.csv",
                            "identifier":       "eab20d9c-137f-4a56-8140-cb035848c057"
                        } ,

                        {
                            "format":       "CSV",
                            "title":       "Turistas residentes por edad",
                            "description":       "Cantidad de turistas residentes en Argentina seg\u00fan rango de edad, por trimestre",
                            "fileName":     "tur_int_turistas_residentes_edad_serie.csv",
                            "type":         "file.upload",
                            "issued":       "2020-12-30T18:16:58.254935",
                            "modified":     "2023-10-06T18:13:43.941518",
                            "field":       [{"specialTypeDetail": "R/P3M", "type": "date", "description": "Indice de tiempo trimestral", "title": "indice_tiempo"}, {"type": "string", "description": "Rango de edad de los turistas residentes en Argentina", "title": "edad"}, {"units": "turistas", "type": "number", "description": "Cantidad de turistas residentes en Argentina", "title": "turistas"}],
                            "accessURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/945e10f1-eee7-48a2-b0ef-8aff11df8814/resource/abdacfcd-4a6c-4283-9abb-c1352def52e1",
                            "downloadURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/945e10f1-eee7-48a2-b0ef-8aff11df8814/resource/abdacfcd-4a6c-4283-9abb-c1352def52e1/download/tur_int_turistas_residentes_edad_serie.csv",
                            "identifier":       "abdacfcd-4a6c-4283-9abb-c1352def52e1"
                        } ,

                        {
                            "format":       "CSV",
                            "title":       "Turistas residentes por sexo",
                            "description":       "Cantidad de turistas residentes en Argentina seg\u00fan sexo, por trimestre",
                            "fileName":     "tur_int_turistas_residentes_sexo_serie.csv",
                            "type":         "file.upload",
                            "issued":       "2020-12-30T18:20:30.448683",
                            "modified":     "2023-10-06T18:13:45.234758",
                            "field":       [{"specialTypeDetail": "R/P3M", "type": "date", "description": "Indice de tiempo trimestral", "title": "indice_tiempo"}, {"type": "string", "description": "Sexo del turistas residente en Argentina", "title": "sexo"}, {"units": "turistas", "type": "number", "description": "Cantidad de turistas residentes en Argentina", "title": "turistas"}],
                            "accessURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/945e10f1-eee7-48a2-b0ef-8aff11df8814/resource/f5e38aa3-e038-4cf1-89f8-973d03e20fd7",
                            "downloadURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/945e10f1-eee7-48a2-b0ef-8aff11df8814/resource/f5e38aa3-e038-4cf1-89f8-973d03e20fd7/download/tur_int_turistas_residentes_sexo_serie.csv",
                            "identifier":       "f5e38aa3-e038-4cf1-89f8-973d03e20fd7"
                        } ,

                        {
                            "format":       "CSV",
                            "title":       "Turistas residentes por tipo de transporte utilizado",
                            "description":       "Cantidad de turistas residentes en Argentina seg\u00fan tipo de transporte utilizado durante el viaje, por trimestre",
                            "fileName":     "tur_int_turistas_residentes_tipo_transporte_serie.csv",
                            "type":         "file.upload",
                            "issued":       "2020-12-30T18:24:36.107924",
                            "modified":     "2023-10-06T18:13:46.517189",
                            "field":       [{"specialTypeDetail": "R/P3M", "type": "date", "description": "Indice de tiempo trimestral", "title": "indice_tiempo"}, {"type": "string", "description": "Tipo de transporte utilizado por los turistas residentes argentinos durante el viaje", "title": "tipo_transporte"}, {"units": "turistas", "type": "number", "description": "Cantidad de turistas residentes en Argentina", "title": "turistas"}],
                            "accessURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/945e10f1-eee7-48a2-b0ef-8aff11df8814/resource/5895fdf2-7b50-484f-9305-b368b8744423",
                            "downloadURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/945e10f1-eee7-48a2-b0ef-8aff11df8814/resource/5895fdf2-7b50-484f-9305-b368b8744423/download/tur_int_turistas_residentes_tipo_transporte_serie.csv",
                            "identifier":       "5895fdf2-7b50-484f-9305-b368b8744423"
                        } ,

                        {
                            "format":       "CSV",
                            "title":       "Turistas residentes por quintil de ingresos del hogar",
                            "description":       "Cantidad de turistas residentes en Argentina seg\u00fan quintil de ingresos del hogar, por trimestre",
                            "fileName":     "tur_int_turistas_residentes_quintil_serie.csv",
                            "type":         "file.upload",
                            "issued":       "2020-12-30T18:28:37.449104",
                            "modified":     "2023-10-06T18:13:47.752680",
                            "field":       [{"specialTypeDetail": "R/P3M", "type": "date", "description": "Indice de tiempo trimestral", "title": "indice_tiempo"}, {"type": "string", "description": "Quintiles de ingresos del hogar de los turistas residentes en Argentina", "title": "quintil"}, {"type": "number", "description": "Cantidad de turistas residentes en Argentina", "title": "turistas"}],
                            "accessURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/945e10f1-eee7-48a2-b0ef-8aff11df8814/resource/1c9e99b6-e5aa-44e5-80cb-52c01d8295a5",
                            "downloadURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/945e10f1-eee7-48a2-b0ef-8aff11df8814/resource/1c9e99b6-e5aa-44e5-80cb-52c01d8295a5/download/tur_int_turistas_residentes_quintil_serie.csv",
                            "identifier":       "1c9e99b6-e5aa-44e5-80cb-52c01d8295a5"
                        } ,

                        {
                            "format":       "CSV",
                            "title":       "Pernoctaciones de turistas residentes en Argentina por regi\u00f3n de destino",
                            "description":       "Cantidad de pernoctes (noches) de los turistas residentes en Argentina por regi\u00f3n de destino, por trimestre",
                            "fileName":     "tur_int_turistas_residentes_pernoctaciones_destino_serie.csv",
                            "type":         "file.upload",
                            "issued":       "2020-12-30T18:32:35.835588",
                            "modified":     "2023-10-06T18:13:49.072525",
                            "field":       [{"specialTypeDetail": "R/P3M", "type": "date", "description": "Indice de tiempo trimestral", "title": "indice_tiempo"}, {"units": "pernoctes", "type": "string", "description": "Regi\u00f3n de destino", "title": "region_destino"}, {"units": "pernoctes", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes (noches) de los turistas residentes en Argentina", "title": "pernoctes"}],
                            "accessURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/945e10f1-eee7-48a2-b0ef-8aff11df8814/resource/f19caa7c-db8e-40c4-97db-1aaceafe5672",
                            "downloadURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/945e10f1-eee7-48a2-b0ef-8aff11df8814/resource/f19caa7c-db8e-40c4-97db-1aaceafe5672/download/tur_int_turistas_residentes_pernoctaciones_destino_serie.csv",
                            "identifier":       "f19caa7c-db8e-40c4-97db-1aaceafe5672"
                        } ,

                        {
                            "format":       "PDF",
                            "title":       "Ficha T\u00e9cnica: EVyTH",
                            "description":       "Aspectos conceptuales y metodol\u00f3gicos de la fuente de datos",
                            "fileName":     "evyth-data.pdf",
                            "type":         "documentation",
                            "issued":       "2021-01-07T12:12:49.348031",
                            "modified":     "2022-04-18T15:26:28.968731",
                            "license":      "CC-BY-4.0",
                            "accessURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/945e10f1-eee7-48a2-b0ef-8aff11df8814/resource/f41af122-ca31-4654-907b-a9cd57b80651",
                            "downloadURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/945e10f1-eee7-48a2-b0ef-8aff11df8814/resource/f41af122-ca31-4654-907b-a9cd57b80651/download/evyth-data.pdf",
                            "identifier":       "f41af122-ca31-4654-907b-a9cd57b80651"
                        } ,

                        {
                            "format":       "CSV",
                            "title":       "Serie de tiempo - Trimestral",
                            "description":       "Evoluci\u00f3n de los principales indicadores producidos por la Encuesta de Viajes y Turismo de los Hogares (EVyTH) - Ministerio de Turismo y Deporte, desde el a\u00f1o 2014 a la \u00faltima actualizaci\u00f3n.",
                            "fileName":     "serie-tiempo-turismo-interno-trimestral.csv",
                            "type":         "file.upload",
                            "issued":       "2021-02-02T16:33:49.110512",
                            "modified":     "2023-10-06T18:13:50.158734",
                            "field":       [{"specialType": "time_index", "specialTypeDetail": "R/P3M", "type": "date", "id": "ti_turistas_0", "title": "indice_tiempo"}, {"units": "Turistas", "id": "ti_turistas_1", "type": "number", "description": "Cantidad de turistas residentes que viajan a la regi\u00f3n CABA", "title": "destino_caba"}, {"units": "Turistas", "id": "ti_turistas_2", "type": "number", "description": "Cantidad de turistas residentes que viajan a la regi\u00f3n C\u00f3rdoba", "title": "destino_cordoba"}, {"units": "Turistas", "id": "ti_turistas_3", "type": "number", "description": "Cantidad de turistas residentes que viajan a la regi\u00f3n Cuyo", "title": "destino_cuyo"}, {"units": "Turistas", "id": "ti_turistas_4", "type": "number", "description": "Cantidad de turistas residentes que viajan a la regi\u00f3n Litoral", "title": "destino_litoral"}, {"units": "Turistas", "id": "ti_turistas_5", "type": "number", "description": "Cantidad de turistas residentes que viajan a la regi\u00f3n Norte", "title": "destino_norte"}, {"units": "Turistas", "id": "ti_turistas_6", "type": "number", "description": "Cantidad de turistas residentes que viajan a la regi\u00f3n Patagonia", "title": "destino_patagonia"}, {"units": "Turistas", "id": "ti_turistas_7", "type": "number", "description": "Cantidad de turistas residentes que viajan a la regi\u00f3n Resto del GBA", "title": "destino_pba_resto"}, {"units": "Turistas", "id": "ti_turistas_8", "type": "number", "description": "Cantidad de turistas residentes que viajan a la regi\u00f3n Partidos del GBA", "title": "destino_pba_partidos_del_gba"}, {"units": "Turistas", "id": "ti_turistas_9", "type": "number", "description": "Cantidad de turistas residentes menores de 14 a\u00f1os de edad", "title": "edad_menos_de_14_anos"}, {"units": "Turistas", "id": "ti_turistas_10", "type": "number", "description": "Cantidad de turistas residentes de 14 a 29 a\u00f1os de edad", "title": "edad_14_a_29_anos"}, {"units": "Turistas", "id": "ti_turistas_11", "type": "number", "description": "Cantidad de turistas residentes de 30 a 44 a\u00f1os de edad", "title": "edad_30_a_44_anos"}, {"units": "Turistas", "id": "ti_turistas_12", "type": "number", "description": "Cantidad de turistas residentes de 45 a 59 a\u00f1os de edad", "title": "edad_45_a_59_anos"}, {"units": "Turistas", "id": "ti_turistas_13", "type": "number", "description": "Cantidad de turistas residentes de 60 o m\u00e1s a\u00f1os de edad", "title": "edad_60_anos_o_mas"}, {"units": "Turistas", "id": "ti_turistas_13a", "type": "number", "description": "Cantidad de turistas residentes que no especificaron edad", "title": "edad_ns_nr"}, {"units": "Turistas", "id": "ti_turistas_14", "type": "number", "description": "Cantidad de turistas residentes que viajan por ocio", "title": "motivo_vacaciones_ocio"}, {"units": "Turistas", "id": "ti_turistas_15", "type": "number", "description": "Cantidad de turistas residentes que viajan por visita a familiares / amigos", "title": "motivo_visita_a_familiares_y_amigos"}, {"units": "Turistas", "id": "ti_turistas_16", "type": "number", "description": "Cantidad de turistas residentes que viajan por trabajo / negocios", "title": "motivo_trabajo_negocios"}, {"units": "Turistas", "id": "ti_turistas_17", "type": "number", "description": "Cantidad de turistas residentes que viajan por otro motivo", "title": "motivo_otros"}, {"units": "Turistas", "id": "ti_turistas_18", "type": "number", "description": "Cantidad de turistas residentes que provienen de la regi\u00f3n CABA", "title": "origen_caba"}, {"units": "Turistas", "id": "ti_turistas_19", "type": "number", "description": "Cantidad de turistas residentes que provienen de la regi\u00f3n C\u00f3rdoba", "title": "origen_cordoba"}, {"units": "Turistas", "id": "ti_turistas_20", "type": "number", "description": "Cantidad de turistas residentes que provienen de la regi\u00f3n Cuyo", "title": "origen_cuyo"}, {"units": "Turistas", "id": "ti_turistas_21", "type": "number", "description": "Cantidad de turistas residentes que provienen de la regi\u00f3n Litoral", "title": "origen_litoral"}, {"units": "Turistas", "id": "ti_turistas_22", "type": "number", "description": "Cantidad de turistas residentes que provienen de la regi\u00f3n Norte", "title": "origen_norte"}, {"units": "Turistas", "id": "ti_turistas_23", "type": "number", "description": "Cantidad de turistas residentes que provienen de la regi\u00f3n Patagonia", "title": "origen_patagonia"}, {"units": "Turistas", "id": "ti_turistas_24", "type": "number", "description": "Cantidad de turistas residentes que provienen de la regi\u00f3n Resto GBA", "title": "origen_pba_resto"}, {"units": "Turistas", "id": "ti_turistas_25", "type": "number", "description": "Cantidad de turistas residentes que provienen de la regi\u00f3n Partidos del GBA", "title": "origen_pba_partidos_del_gba"}, {"units": "Turistas", "id": "ti_turistas_26", "type": "number", "description": "Cantidad de turistas residentes en los quintiles 1 y 2", "title": "quintil_quintiles_1_y_2"}, {"units": "Turistas", "id": "ti_turistas_27", "type": "number", "description": "Cantidad de turistas residentes en los quintiles 3 y 4", "title": "quintil_quintiles_3_y_4"}, {"units": "Turistas", "id": "ti_turistas_28", "type": "number", "description": "Cantidad de turistas residentes en el quintil 5", "title": "quintil_quintil_5"}, {"units": "Turistas", "id": "ti_turistas_29", "type": "number", "description": "Cantidad de turistas residentes mujeres", "title": "sexo_mujer"}, {"units": "Turistas", "id": "ti_turistas_30", "type": "number", "description": "Cantidad de turistas residentes varones", "title": "sexo_varon"}, {"units": "Turistas", "id": "ti_turistas_31", "type": "number", "description": "Cantidad de turistas residentes que se alojan en segunda vivienda", "title": "alojamiento_segunda_vivienda_del_hogar"}, {"units": "Turistas", "id": "ti_turistas_32", "type": "number", "description": "Cantidad de turistas residentes que se alojan en casa de familiares / amigos", "title": "alojamiento_vivienda_de_familiares_y_amigos"}, {"units": "Turistas", "id": "ti_turistas_33", "type": "number", "description": "Cantidad de turistas residentes que se alojan en alquiler por temporada", "title": "alojamiento_vivienda_alquilada_por_temporada"}, {"units": "Turistas", "id": "ti_turistas_34", "type": "number", "description": "Cantidad de turistas residentes que se alojan en camping", "title": "alojamiento_camping"}, {"units": "Turistas", "id": "ti_turistas_35", "type": "number", "description": "Cantidad de turistas residentes que se alojan en hotel de 1, 2 o 3 estrellas", "title": "alojamiento_hotel_o_similar_hasta_3_estrellas"}, {"units": "Turistas", "id": "ti_turistas_36", "type": "number", "description": "Cantidad de turistas residentes que se alojan en hotel de 4 o 5 estrellas", "title": "alojamiento_hotel_similar_4_o_5_estrellas"}, {"units": "Turistas", "id": "ti_turistas_37", "type": "number", "description": "Cantidad de turistas residentes que se alojan en otro tipo de alojamiento", "title": "alojamiento_resto"}, {"units": "Turistas", "id": "ti_turistas_38", "type": "number", "description": "Cantidad de turistas residentes que utilizaron auto como medio de transporte", "title": "transporte_automovil"}, {"units": "Turistas", "id": "ti_turistas_39", "type": "number", "description": "Cantidad de turistas residentes que utilizaron omnibus como medio de transporte", "title": "transporte_omnibus"}, {"units": "Turistas", "id": "ti_turistas_40", "type": "number", "description": "Cantidad de turistas residentes que utilizaron avi\u00f3n como medio de transporte", "title": "transporte_avion"}, {"units": "Turistas", "id": "ti_turistas_41", "type": "number", "description": "Cantidad de turistas residentes que utilizaron otro medio de transporte", "title": "transporte_otros"}, {"units": "Noches", "id": "ti_pernoctes_1", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes (noches) de los turistas residentes en la regi\u00f3n CABA", "title": "pernoctaciones_caba"}, {"units": "Noches", "id": "ti_pernoctes_2", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes (noches) de los turistas residentes en la regi\u00f3n Resto GBA", "title": "pernoctaciones_pba_resto"}, {"units": "Noches", "id": "ti_pernoctes_3", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes (noches) de los turistas residentes en la regi\u00f3n Partidos del GBA", "title": "pernoctaciones_pba_partidos_del_gba"}, {"units": "Noches", "id": "ti_pernoctes_4", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes (noches) de los turistas residentes en la regi\u00f3n C\u00f3rdoba", "title": "pernoctaciones_cordoba"}, {"units": "Noches", "id": "ti_pernoctes_5", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes (noches) de los turistas residentes en la regi\u00f3n Litoral", "title": "pernoctaciones_litoral"}, {"units": "Noches", "id": "ti_pernoctes_6", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes (noches) de los turistas residentes en la regi\u00f3n Norte", "title": "pernoctaciones_norte"}, {"units": "Noches", "id": "ti_pernoctes_7", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes (noches) de los turistas residentes en la regi\u00f3n Cuyo", "title": "pernoctaciones_cuyo"}, {"units": "Noches", "id": "ti_pernoctes_8", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes (noches) de los turistas residentes en la regi\u00f3n Patagonia", "title": "pernoctaciones_patagonia"}, {"units": "Pesos", "id": "ti_gasto_prom_1", "type": "number", "description": "Gasto promedio (en pesos y a precios corrientes) de turistas residentes en la regi\u00f3n CABA", "title": "gasto_medio_caba"}, {"units": "Pesos", "id": "ti_gasto_prom_2", "type": "number", "description": "Gasto promedio (en pesos y a precios corrientes) de turistas residentes en la regi\u00f3n Resto GBA", "title": "gasto_medio_pba_resto"}, {"units": "Pesos", "id": "ti_gasto_prom_3", "type": "number", "description": "Gasto promedio (en pesos y a precios corrientes) de turistas residentes en la regi\u00f3n Partidos del GBA", "title": "gasto_medio_pba_partidos_del_gba"}, {"units": "Pesos", "id": "ti_gasto_prom_4", "type": "number", "description": "Gasto promedio (en pesos y a precios corrientes) de turistas residentes en la regi\u00f3n C\u00f3rdoba", "title": "gasto_medio_cordoba"}, {"units": "Pesos", "id": "ti_gasto_prom_5", "type": "number", "description": "Gasto promedio (en pesos y a precios corrientes) de turistas residentes en la regi\u00f3n Litoral", "title": "gasto_medio_litoral"}, {"units": "Pesos", "id": "ti_gasto_prom_6", "type": "number", "description": "Gasto promedio (en pesos y a precios corrientes) de turistas residentes en la regi\u00f3n Norte", "title": "gasto_medio_norte"}, {"units": "Pesos", "id": "ti_gasto_prom_7", "type": "number", "description": "Gasto promedio (en pesos y a precios corrientes) de turistas residentes en la regi\u00f3n Cuyo", "title": "gasto_medio_cuyo"}, {"units": "Pesos", "id": "ti_gasto_prom_8", "type": "number", "description": "Gasto promedio (en pesos y a precios corrientes) de turistas residentes en la regi\u00f3n Patagonia", "title": "gasto_medio_patagonia"}, {"units": "Noches", "id": "ti_estadia_media_1", "type": "number", "description": "Permanencia promedio (en noches) de los turistas residentes en la regi\u00f3n CABA", "title": "estadia_media_caba"}, {"units": "Noches", "id": "ti_estadia_media_2", "type": "number", "description": "Permanencia promedio (en noches) de los turistas residentes en la regi\u00f3n Resto GBA", "title": "estadia_media_pba_resto"}, {"units": "Noches", "id": "ti_estadia_media_3", "type": "number", "description": "Permanencia promedio (en noches) de los turistas residentes en la regi\u00f3n Partidos del GBA", "title": "estadia_media_pba_partidos_del_gba"}, {"units": "Noches", "id": "ti_estadia_media_4", "type": "number", "description": "Permanencia promedio (en noches) de los turistas residentes en la regi\u00f3n C\u00f3rdoba", "title": "estadia_media_cordoba"}, {"units": "Noches", "id": "ti_estadia_media_5", "type": "number", "description": "Permanencia promedio (en noches) de los turistas residentes en la regi\u00f3n Litoral", "title": "estadia_media_litoral"}, {"units": "Noches", "id": "ti_estadia_media_6", "type": "number", "description": "Permanencia promedio (en noches) de los turistas residentes en la regi\u00f3n Norte", "title": "estadia_media_norte"}, {"units": "Noches", "id": "ti_estadia_media_7", "type": "number", "description": "Permanencia promedio (en noches) de los turistas residentes en la regi\u00f3n Cuyo", "title": "estadia_media_cuyo"}, {"units": "Noches", "id": "ti_estadia_media_8", "type": "number", "description": "Permanencia promedio (en noches) de los turistas residentes en la regi\u00f3n Patagonia", "title": "estadia_media_patagonia"}],
                            "accessURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/945e10f1-eee7-48a2-b0ef-8aff11df8814/resource/873f216b-131b-4d43-b136-b232fff1e44e",
                            "downloadURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/945e10f1-eee7-48a2-b0ef-8aff11df8814/resource/873f216b-131b-4d43-b136-b232fff1e44e/download/serie-tiempo-turismo-interno-trimestral.csv",
                            "identifier":       "873f216b-131b-4d43-b136-b232fff1e44e"
                        } ,

                        {
                            "format":       "CSV",
                            "title":       "Gasto promedio de turistas residentes en Argentina por regi\u00f3n de destino",
                            "description":       "Gasto promedio (en pesos y a precios corrientes) de turistas residentes por regi\u00f3n de destino, por trimestre",
                            "fileName":     "tur_int_turistas_residentes_gasto_promedio_trim_destino_serie.csv",
                            "type":         "file",
                            "issued":       "2021-04-21T11:12:01.295248",
                            "modified":     "2023-10-06T18:13:51.206730",
                            "field":       [{"specialTypeDetail": "R/P3M", "type": "date", "description": "Indice de tiempo trimestral", "title": "indice_tiempo"}, {"type": "string", "description": "Regi\u00f3n de destino", "title": "region_destino"}, {"type": "number", "description": "Gasto promedio del viaje (en pesos y a precios corrientes) de los turistas residentes", "title": "gasto_promedio"}],
                            "accessURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/945e10f1-eee7-48a2-b0ef-8aff11df8814/resource/9e4c5e37-fea0-4028-ac0f-53bd60cca9a9",
                            "downloadURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/945e10f1-eee7-48a2-b0ef-8aff11df8814/resource/9e4c5e37-fea0-4028-ac0f-53bd60cca9a9/download/tur_int_turistas_residentes_gasto_promedio_trim_destino_serie.csv",
                            "identifier":       "9e4c5e37-fea0-4028-ac0f-53bd60cca9a9"
                        } ,

                        {
                            "format":       "CSV",
                            "title":       "Estad\u00eda media del viaje de los turistas residentes en Argentina por regi\u00f3n de destino",
                            "description":       "Permanencia promedio (en noches) de los turistas residentes por regi\u00f3n de destino, por trimestre",
                            "fileName":     "tur_int_turistas_residentes_estadia_media_trim_destino_serie.csv",
                            "type":         "file.upload",
                            "issued":       "2021-04-21T11:18:02.797771",
                            "modified":     "2023-10-06T18:13:52.220569",
                            "field":       [{"type": "date", "description": "Indice de tiempo trimestral", "title": "indice_tiempo"}, {"type": "string", "description": "Regi\u00f3n de destino", "title": "region_destino"}, {"type": "number", "description": "Estad\u00eda promedio (en noches) del viaje de los turistas residentes en Argentina", "title": "estadia_media"}],
                            "accessURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/945e10f1-eee7-48a2-b0ef-8aff11df8814/resource/1c866310-7f11-45bd-b2b5-5f13ce1a0d46",
                            "downloadURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/945e10f1-eee7-48a2-b0ef-8aff11df8814/resource/1c866310-7f11-45bd-b2b5-5f13ce1a0d46/download/tur_int_turistas_residentes_estadia_media_trim_destino_serie.csv",
                            "identifier":       "1c866310-7f11-45bd-b2b5-5f13ce1a0d46"
                        } ,

                        {
                            "format":       "CSV",
                            "title":       "Gasto total de los turistas residentes en Argentina por regi\u00f3n de destino",
                            "description":       "Ingresos totales (en pesos y a precios corrientes) de los viajes de los turistas residentes en Argentina por regi\u00f3n de destino, por trimestre",
                            "fileName":     "tur_int_turistas_residentes_gasto_pesos_corrientes_destino_serie.csv",
                            "type":         "file.upload",
                            "issued":       "2021-04-21T12:01:07.505584",
                            "modified":     "2023-10-06T18:13:53.475803",
                            "field":       [{"specialTypeDetail": "R/P3M", "type": "date", "description": "Indice de tiempo trimestral", "title": "indice_tiempo"}, {"type": "string", "description": "Regi\u00f3n de destino", "title": "region_destino"}, {"type": "number", "description": "Gasto total (en pesos y a precios corrientes) de los viajes de los turistas residentes en Argentina", "title": "gasto_pesos_corrientes"}],
                            "accessURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/945e10f1-eee7-48a2-b0ef-8aff11df8814/resource/9fd12924-afa0-4a0d-a829-66785414e8ba",
                            "downloadURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/945e10f1-eee7-48a2-b0ef-8aff11df8814/resource/9fd12924-afa0-4a0d-a829-66785414e8ba/download/tur_int_turistas_residentes_gasto_pesos_corrientes_destino_serie.csv",
                            "identifier":       "9fd12924-afa0-4a0d-a829-66785414e8ba"
                        } ,

                        {
                            "format":       "CSV",
                            "title":       "Gasto promedio anual de turistas residentes en Argentina por regi\u00f3n de destino",
                            "description":       "Gasto promedio (en pesos y a precios corrientes) de turistas residentes por regi\u00f3n de destino, por a\u00f1o",
                            "fileName":     "tur_int_turistas_residentes_gasto_promedio_anual_destino_serie.csv",
                            "type":         "file.upload",
                            "issued":       "2021-04-22T09:34:01.363188",
                            "modified":     "2023-06-22T19:16:35.791737",
                            "field":       [{"specialTypeDetail": "R/P1Y", "type": "date", "description": "Indice de tiempo anual", "title": "indice_tiempo"}, {"type": "string", "description": "Regi\u00f3n de destino", "title": "region_destino"}, {"type": "number", "description": "Gasto promedio (en pesos y a precios corrientes) de turistas residentes por regi\u00f3n de destino, por a\u00f1o", "title": "gasto_promedio_anual"}],
                            "accessURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/945e10f1-eee7-48a2-b0ef-8aff11df8814/resource/284ebe6e-3df4-452e-8b96-ef5265c4b03b",
                            "downloadURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/945e10f1-eee7-48a2-b0ef-8aff11df8814/resource/284ebe6e-3df4-452e-8b96-ef5265c4b03b/download/tur_int_turistas_residentes_gasto_promedio_anual_destino_serie.csv",
                            "identifier":       "284ebe6e-3df4-452e-8b96-ef5265c4b03b"
                        } ,

                        {
                            "format":       "CSV",
                            "title":       "Estad\u00eda media anual del viaje de los turistas residentes en Argentina por regi\u00f3n de destino",
                            "description":       "Permanencia promedio (en noches) de los turistas residentes por regi\u00f3n de destino, por a\u00f1o",
                            "fileName":     "tur_int_turistas_residentes_estadia_media_anual_destino_serie.csv",
                            "type":         "file.upload",
                            "issued":       "2021-04-22T09:36:41.032520",
                            "modified":     "2023-06-22T19:16:36.805915",
                            "field":       [{"specialTypeDetail": "R/P1Y", "type": "date", "description": "Indice de tiempo anual", "title": "indice_tiempo"}, {"type": "string", "description": "Regi\u00f3n de destino", "title": "region_destino"}, {"type": "number", "description": "Estad\u00eda promedio anual (en noches) del viaje de los turistas residentes en Argentina", "title": "estadia_promedio_anual"}],
                            "accessURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/945e10f1-eee7-48a2-b0ef-8aff11df8814/resource/7279f9e8-5b31-45bf-9988-b5a87e8fb34a",
                            "downloadURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/945e10f1-eee7-48a2-b0ef-8aff11df8814/resource/7279f9e8-5b31-45bf-9988-b5a87e8fb34a/download/tur_int_turistas_residentes_estadia_media_anual_destino_serie.csv",
                            "identifier":       "7279f9e8-5b31-45bf-9988-b5a87e8fb34a"
                        } ,

                        {
                            "format":       "CSV",
                            "title":       "Proporci\u00f3n de la poblaci\u00f3n que al menos realiz\u00f3 un viaje en el a\u00f1o",
                            "description":       "Proporci\u00f3n de personas de un a\u00f1o y m\u00e1s que realizaron al menos un viaje al a\u00f1o,",
                            "fileName":     "comptur_poblacion_viajera_anual_serie.csv",
                            "type":         "file.upload",
                            "issued":       "2021-04-22T09:51:21.684541",
                            "modified":     "2023-06-22T19:16:38.077005",
                            "field":       [{"specialTypeDetail": "R/P1Y", "type": "date", "description": "Indice de tiempo anual", "title": "indice_tiempo"}, {"type": "string", "description": "Tipo de poblaci\u00f3n", "title": "tipo_poblacion"}, {"type": "number", "description": "Proporci\u00f3n de la poblaci\u00f3n con al menos un viaje en el a\u00f1o", "title": "participacion"}],
                            "accessURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/945e10f1-eee7-48a2-b0ef-8aff11df8814/resource/dd0aba8b-0028-460d-b8a8-7ec6f5554bf8",
                            "downloadURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/945e10f1-eee7-48a2-b0ef-8aff11df8814/resource/dd0aba8b-0028-460d-b8a8-7ec6f5554bf8/download/comptur_poblacion_viajera_anual_serie.csv",
                            "identifier":       "dd0aba8b-0028-460d-b8a8-7ec6f5554bf8"
                        } ,

                        {
                            "format":       "CSV",
                            "title":       "Proporci\u00f3n de la poblaci\u00f3n viajera seg\u00fan condici\u00f3n de actividad del jefe de hogar",
                            "description":       "Participaci\u00f3n de la poblaci\u00f3n viajera seg\u00fan la condici\u00f3n de actividad del jefe de hogar, por a\u00f1o",
                            "fileName":     "comptur_poblacion_viajera_condicion_actividad_anual_serie.csv",
                            "type":         "file.upload",
                            "issued":       "2021-04-22T09:59:58.408071",
                            "modified":     "2023-06-22T19:16:38.872116",
                            "field":       [{"specialTypeDetail": "R/P1Y", "type": "date", "description": "Indice de tiempo anual", "title": "indice_tiempo"}, {"type": "string", "description": "Condici\u00f3n de actividad del jefe del hogar", "title": "condac_jefe"}, {"type": "number", "description": "Proporci\u00f3n de la poblaci\u00f3n viajera", "title": "participacion"}],
                            "accessURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/945e10f1-eee7-48a2-b0ef-8aff11df8814/resource/7b408df8-1faa-4ce0-a929-b671f3358a8e",
                            "downloadURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/945e10f1-eee7-48a2-b0ef-8aff11df8814/resource/7b408df8-1faa-4ce0-a929-b671f3358a8e/download/comptur_poblacion_viajera_condicion_actividad_anual_serie.csv",
                            "identifier":       "7b408df8-1faa-4ce0-a929-b671f3358a8e"
                        } ,

                        {
                            "format":       "CSV",
                            "title":       "Proporci\u00f3n de la poblaci\u00f3n viajera seg\u00fan nivel educativo del jefe de hogar",
                            "description":       "Participaci\u00f3n de la poblaci\u00f3n viajera seg\u00fan nivel educativo del jefe de hogar, por a\u00f1o",
                            "fileName":     "comptur_poblacion_viajera_nivel_educativo_anual_serie.csv",
                            "type":         "file.upload",
                            "issued":       "2021-04-22T10:03:08.479435",
                            "modified":     "2023-06-22T19:16:39.720600",
                            "field":       [{"specialTypeDetail": "R/P1Y", "type": "date", "description": "Indice de tiempo anual", "title": "indice_tiempo"}, {"type": "string", "description": "Nivel educativo alcanzado por el jefe de hogar", "title": "nivel_educ"}, {"type": "number", "description": "Proporci\u00f3n de la poblaci\u00f3n viajera", "title": "participacion"}],
                            "accessURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/945e10f1-eee7-48a2-b0ef-8aff11df8814/resource/730c456c-4f4b-4bd8-ba6f-15994075b6d6",
                            "downloadURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/945e10f1-eee7-48a2-b0ef-8aff11df8814/resource/730c456c-4f4b-4bd8-ba6f-15994075b6d6/download/comptur_poblacion_viajera_nivel_educativo_anual_serie.csv",
                            "identifier":       "730c456c-4f4b-4bd8-ba6f-15994075b6d6"
                        } ,

                        {
                            "format":       "CSV",
                            "title":       "Proporci\u00f3n de la poblaci\u00f3n que no realizaron viajes al a\u00f1o seg\u00fan motivo principal",
                            "description":       "Participaci\u00f3n de la poblaci\u00f3n no viajera seg\u00fan el motivo principal, por a\u00f1o",
                            "fileName":     "comptur_motivo_no_viaje_anual_serie.csv",
                            "type":         "file.upload",
                            "issued":       "2021-04-22T10:08:24.634935",
                            "modified":     "2023-06-22T19:16:40.456151",
                            "field":       [{"specialTypeDetail": "R/P1Y", "type": "date", "description": "Indice de tiempo anual", "title": "indice_tiempo"}, {"type": "string", "description": "Motivos por los cuales no realiz\u00f3 un viaje al a\u00f1o", "title": "razon_noviaje"}, {"id": "turismo_o9stmor5", "type": "number", "description": "Proporci\u00f3n de personas que no realizaron viajes al a\u00f1o", "title": "participacion"}],
                            "accessURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/945e10f1-eee7-48a2-b0ef-8aff11df8814/resource/49d47d13-4012-47ea-b84a-4a61c7b0e2ec",
                            "downloadURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/945e10f1-eee7-48a2-b0ef-8aff11df8814/resource/49d47d13-4012-47ea-b84a-4a61c7b0e2ec/download/comptur_motivo_no_viaje_anual_serie.csv",
                            "identifier":       "49d47d13-4012-47ea-b84a-4a61c7b0e2ec"
                        } ,

                        {
                            "format":       "CSV",
                            "title":       "Serie de tiempo - Anual",
                            "description":       "Evoluci\u00f3n de los principales indicadores producidos por la Encuesta de Viajes y Turismo de los Hogares (EVyTH) - Ministerio de Turismo y Deporte, desde el a\u00f1o 2014 a la \u00faltima actualizaci\u00f3n.",
                            "fileName":     "serie-tiempo-turismo-interno-anual.csv",
                            "type":         "file.upload",
                            "issued":       "2021-05-05T11:34:48.256812",
                            "modified":     "2023-10-25T18:25:41.288766",
                            "field":       [{"specialType": "time_index", "specialTypeDetail": "R/P1Y", "type": "date", "description": "Indice de tiempo anual", "title": "indice_tiempo"}, {"units": "noches", "id": "ti_anual_estadia1", "type": "number", "description": "Estad\u00eda promedio anual de turistas residentes en la regi\u00f3n de destino CABA", "title": "estadia_media_caba"}, {"units": "noches", "id": "ti_anual_estadia2", "type": "number", "description": "Estad\u00eda promedio anual de turistas residentes en la regi\u00f3n de destino Provincia de Buenos Aires", "title": "estadia_media_pba_resto"}, {"units": "noches", "id": "ti_anual_estadia3", "type": "number", "description": "Estad\u00eda promedio anual de turistas residentes en la regi\u00f3n de destino Partidos del Gran Buenos Aires", "title": "estadia_media_pba_partidos_del_gba"}, {"units": "noches", "id": "ti_anual_estadia4", "type": "number", "description": "Estad\u00eda promedio anual de turistas residentes en la regi\u00f3n de destino C\u00f3rdoba", "title": "estadia_media_cordoba"}, {"units": "noches", "id": "ti_anual_estadia5", "type": "number", "description": "Estad\u00eda promedio anual de turistas residentes en la regi\u00f3n de destino Litoral", "title": "estadia_media_litoral"}, {"units": "noches", "id": "ti_anual_estadia6", "type": "number", "description": "Estad\u00eda promedio anual de turistas residentes en la regi\u00f3n de destino Norte", "title": "estadia_media_norte"}, {"units": "noches", "id": "ti_anual_estadia7", "type": "number", "description": "Estad\u00eda promedio anual de turistas residentes en la regi\u00f3n de destino Cuyo", "title": "estadia_media_cuyo"}, {"units": "noches", "id": "ti_anual_estadia8", "type": "number", "description": "Estad\u00eda promedio anual de turistas residentes en la regi\u00f3n de destino Patagonia", "title": "estadia_media_patagonia"}, {"units": "pesos", "id": "ti_anual_gasto1", "type": "number", "description": "Gasto promedio anual (en pesos y a precios corrientes) de turistas residentes en la regi\u00f3n de destino CABA", "title": "gasto_medio_caba"}, {"units": "pesos", "id": "ti_anual_gasto2", "type": "number", "description": "Gasto promedio anual (en pesos y a precios corrientes) de turistas residentes en la regi\u00f3n de destino Provincia de Buenos Aires", "title": "gasto_medio_gba"}, {"units": "pesos", "id": "ti_anual_gasto3", "type": "number", "description": "Gasto promedio anual (en pesos y a precios corrientes) de turistas residentes en la regi\u00f3n de destino Partidos del Gran Buenos Aires", "title": "gasto_medio_partidos_del_gba"}, {"units": "pesos", "id": "ti_anual_gasto4", "type": "number", "description": "Gasto promedio anual (en pesos y a precios corrientes) de turistas residentes en la regi\u00f3n de destino C\u00f3rdoba", "title": "gasto_medio_cordoba"}, {"units": "pesos", "id": "ti_anual_gasto5", "type": "number", "description": "Gasto promedio anual (en pesos y a precios corrientes) de turistas residentes en la regi\u00f3n de destino Litoral", "title": "gasto_medio_litoral"}, {"units": "pesos", "id": "ti_anual_gasto6", "type": "number", "description": "Gasto promedio anual (en pesos y a precios corrientes) de turistas residentes en la regi\u00f3n de destino Norte", "title": "gasto_medio_norte"}, {"units": "pesos", "id": "ti_anual_gasto7", "type": "number", "description": "Gasto promedio anual (en pesos y a precios corrientes) de turistas residentes en la regi\u00f3n de destino Cuyo", "title": "gasto_medio_cuyo"}, {"units": "pesos", "id": "ti_anual_gasto8", "type": "number", "description": "Gasto promedio anual (en pesos y a precios corrientes) de turistas residentes en la regi\u00f3n de destino Patagonia", "title": "gasto_medio_patagonia"}, {"id": "ti_anual_motivo1", "type": "number", "description": "Proporci\u00f3n de la poblaci\u00f3n que no realiz\u00f3 viajes en el a\u00f1o por motivo menor de 14 a\u00f1os", "title": "motivo_no_viaje_menor_de_14_anos"}, {"id": "ti_anual_motivo2", "type": "number", "description": "Proporci\u00f3n de la poblaci\u00f3n que no realiz\u00f3 viajes en el a\u00f1o por motivo falta de tiempo", "title": "motivo_no_viaje_falta_de_tiempo_trabajo_estudios"}, {"id": "ti_anual_motivo3", "type": "number", "description": "Proporci\u00f3n de la poblaci\u00f3n que no realiz\u00f3 viajes en el a\u00f1o por motivo falta de dinero", "title": "motivo_no_viaje_falta_de_dinero"}, {"id": "ti_anual_motivo4", "type": "number", "description": "Proporci\u00f3n de la poblaci\u00f3n que no realiz\u00f3 viajes en el a\u00f1o por motivo problemas de salud", "title": "motivo_no_viaje_problemas_de_salud"}, {"id": "ti_anual_motivo5", "type": "number", "description": "Proporci\u00f3n de la poblaci\u00f3n que no realiz\u00f3 viajes en el a\u00f1o por motivo problemas familiares", "title": "motivo_no_viaje_problemas_familiares"}, {"id": "ti_anual_motivo6", "type": "number", "description": "Proporci\u00f3n de la poblaci\u00f3n que no realiz\u00f3 viajes en el a\u00f1o por motivo no lo ten\u00eda planificado", "title": "motivo_no_viaje_no_lo_tenia_planificado"}, {"id": "ti_anual_motivo7", "type": "number", "description": "Proporci\u00f3n de la poblaci\u00f3n que no realiz\u00f3 viajes en el a\u00f1o por motivo no quer\u00eda viajar", "title": "motivo_no_viaje_no_le_gusta_no_queria_viajar"}, {"id": "ti_anual_motivo8", "type": "number", "description": "Proporci\u00f3n de la poblaci\u00f3n que no realiz\u00f3 viajes en el a\u00f1o por motivo es chico y los adultos no viajaron", "title": "motivo_no_viaje_es_chico_y_adultos_no_viajaron"}, {"id": "ti_anual_motivo9", "type": "number", "description": "Proporci\u00f3n de la poblaci\u00f3n que no realiz\u00f3 viajes en el a\u00f1o por motivo otros", "title": "motivo_no_viaje_otros"}, {"id": "ti_anual_motivo10", "type": "number", "description": "Proporci\u00f3n de la poblaci\u00f3n que no realiz\u00f3 viajes en el a\u00f1o por motivo no sabe/no responde", "title": "motivo_no_viaje_ns_nr"}, {"id": "ti_anua_propviajeros", "type": "number", "description": "Proporci\u00f3n de la poblaci\u00f3n con al menos un viaje en el a\u00f1o", "title": "pob_viajera_viajeros"}, {"id": "ti_anual_condact1", "type": "number", "description": "Proporci\u00f3n de la poblaci\u00f3n viajera seg\u00fan condici\u00f3n de actividad del jefe del hogar Ocupado", "title": "cond_actividad_ocupado"}, {"id": "ti_anual_condact2", "type": "number", "description": "Proporci\u00f3n de la poblaci\u00f3n viajera seg\u00fan condici\u00f3n de actividad del jefe del hogar Desocupado", "title": "cond_actividad_desocupado"}, {"id": "ti_anual_condact3", "type": "number", "description": "Proporci\u00f3n de la poblaci\u00f3n viajera seg\u00fan condici\u00f3n de actividad del jefe del hogar Inactivo", "title": "cond_actividad_inactivo"}, {"id": "ti_anual_condact4", "type": "number", "description": "Proporci\u00f3n de la poblaci\u00f3n viajera seg\u00fan condici\u00f3n de actividad del jefe del hogar NS/NR", "title": "cond_actividad_ns_nr"}, {"id": "ti_anual_niveduc1", "type": "number", "description": "Propoci\u00f3n de la poblaci\u00f3n viajera seg\u00fan nivel educativo alcanzado por el jefe de hogar Primaria incompleta", "title": "nivel_ed_hasta_primaria_incompleta"}, {"id": "ti_anual_niveduc2", "type": "number", "description": "Propoci\u00f3n de la poblaci\u00f3n viajera seg\u00fan nivel educativo alcanzado por el jefe de hogar Primaria completa/secundaria incompleta", "title": "nivel_ed_primaria_completa_secundaria_incompleta"}, {"id": "ti_anual_niveduc3", "type": "number", "description": "Propoci\u00f3n de la poblaci\u00f3n viajera seg\u00fan nivel educativo alcanzado por el jefe de hogar Secundaria completa/superior incompleta", "title": "nivel_ed_secundaria_completa_superior_incompleta"}, {"id": "ti_anual_niveduc4", "type": "number", "description": "Propoci\u00f3n de la poblaci\u00f3n viajera seg\u00fan nivel educativo alcanzado por el jefe de hogar Superior completa o m\u00e1s", "title": "nivel_ed_superior_completa_o_mas"}],
                            "accessURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/945e10f1-eee7-48a2-b0ef-8aff11df8814/resource/239d839f-de53-4a75-84a3-b0969627b176",
                            "downloadURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/945e10f1-eee7-48a2-b0ef-8aff11df8814/resource/239d839f-de53-4a75-84a3-b0969627b176/download/serie-tiempo-turismo-interno-anual.csv",
                            "identifier":       "239d839f-de53-4a75-84a3-b0969627b176"
                        }

                    ],
                "keyword":        ["TURISMO INTERNO", "evyth", "turismo", "turismo interno", "turistas argentinos", "turistas argentinos en argentina", "viajes tur\u00edsticos"],
                "superTheme":         ["GOVE", "SOCI"],
                "language":       ["spa"],
                "theme":          ["turismo-interno"],
                "accrualPeriodicity": "R/P3M",
                "temporal":      "2014-01-01T03:00:00.000Z/2022-02-28T03:00:00.000Z",
                "identifier":           "945e10f1-eee7-48a2-b0ef-8aff11df8814"
            } ,
            {
                "title":           "Encuesta de Viajes y Turismo de los Hogares (EVyTH) - Microdatos",
                "description":           "Base de microdatos y recursos necesarios para el procesamiento de datos de la Encuesta de Viajes y Turismo de los Hogares -EVyTH- (Ministerio de Turismo y Deporte). ",
                "modified":           "2021-10-06T16:05:59.415838",
                "issued":             "2021-10-06T16:05:59.415838",
                "landingPage":        "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/encuesta-de-viajes-y-turismo-de-los-hogares-evyth-microdatos",
                "license":            "Creative Commons Attribution 4.0",
                "spatial":            ["ARG"],
                "publisher":          {"mbox": "estadistica@turismo.gob.ar", "name": "Ministerio de Turismo y Deportes. Subsecretar\u00eda de Desarrollo Estrat\u00e9gico. Direcci\u00f3n Nacional de Mercados y Estad\u00edstica"},
                "source":             "Ministerio de Turismo y Deportes.",
                "distribution":
                    [
                        {
                            "format":       "TXT",
                            "title":       "Base de microdatos EVyTH (.txt)",
                            "description":       "Base de microdatos de la Encuesta de Viajes y Turismo de los Hogares (EVyTH). Total aglomerados. Formato .txt",
                            "fileName":     "evyth_microdatos.txt",
                            "type":         "file.upload",
                            "issued":       "2021-10-06T12:58:49.371486",
                            "modified":     "2023-10-06T18:15:53.416200",
                            "accessURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/b5819e9b-5edf-4aad-bd39-a81158a2b3f3/resource/8c663c32-fee2-4a57-a918-7ab0f3819624",
                            "downloadURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/b5819e9b-5edf-4aad-bd39-a81158a2b3f3/resource/8c663c32-fee2-4a57-a918-7ab0f3819624/download/evyth_microdatos.txt",
                            "identifier":       "8c663c32-fee2-4a57-a918-7ab0f3819624"
                        } ,

                        {
                            "format":       "CSV",
                            "title":       "Base de microdatos EVyTH",
                            "description":       "Base de microdatos de la Encuesta de Viajes y Turismo de los Hogares (EVyTH). Total aglomerados. Formato .csv",
                            "fileName":     "evyth_microdatos.csv",
                            "type":         "file.upload",
                            "issued":       "2021-10-06T19:15:45.413927",
                            "modified":     "2023-10-06T18:15:27.804495",
                            "accessURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/b5819e9b-5edf-4aad-bd39-a81158a2b3f3/resource/645e5505-68ee-4cfa-90f9-fcc9a4a34a85",
                            "downloadURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/b5819e9b-5edf-4aad-bd39-a81158a2b3f3/resource/645e5505-68ee-4cfa-90f9-fcc9a4a34a85/download/evyth_microdatos.csv",
                            "identifier":       "645e5505-68ee-4cfa-90f9-fcc9a4a34a85"
                        } ,

                        {
                            "format":       "XLSX",
                            "title":       "Base de microdatos EVyTH (.xlsx)",
                            "description":       "Base de microdatos de la Encuesta de Viajes y Turismo de los Hogares (EVyTH). Total aglomerados. Formato .xlsx (Excel)",
                            "fileName":     "evyth_microdatos.xlsx",
                            "type":         "file.upload",
                            "issued":       "2021-10-06T19:22:59.559930",
                            "modified":     "2023-10-06T18:15:59.118157",
                            "accessURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/b5819e9b-5edf-4aad-bd39-a81158a2b3f3/resource/5dd966f5-6868-4a43-b027-d2f5c1a18038",
                            "downloadURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/b5819e9b-5edf-4aad-bd39-a81158a2b3f3/resource/5dd966f5-6868-4a43-b027-d2f5c1a18038/download/evyth_microdatos.xlsx",
                            "identifier":       "5dd966f5-6868-4a43-b027-d2f5c1a18038"
                        } ,

                        {
                            "format":       "sav",
                            "title":       "Base de microdatos EVyTH (.sav)",
                            "description":       "Base de microdatos de la Encuesta de Viajes y Turismo de los Hogares (EVyTH). Total aglomerados. Formato .sav (SPSS)",
                            "fileName":     "evyth_microdatos.sav",
                            "type":         "file.upload",
                            "issued":       "2021-10-06T19:25:11.092549",
                            "modified":     "2023-10-06T18:15:48.019329",
                            "accessURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/b5819e9b-5edf-4aad-bd39-a81158a2b3f3/resource/ea027b0d-669c-4b4a-ac8e-6a8863dd9740",
                            "downloadURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/b5819e9b-5edf-4aad-bd39-a81158a2b3f3/resource/ea027b0d-669c-4b4a-ac8e-6a8863dd9740/download/evyth_microdatos.sav",
                            "identifier":       "ea027b0d-669c-4b4a-ac8e-6a8863dd9740"
                        } ,

                        {
                            "format":       "dta",
                            "title":       "Base de microdatos EVyTH (.dta)",
                            "description":       "Base de microdatos de la Encuesta de Viajes y Turismo de los Hogares (EVyTH). Total aglomerados. Formato .dta (STATA)",
                            "fileName":     "evyth_microdatos.dta",
                            "type":         "file.upload",
                            "issued":       "2021-10-06T19:36:18.972101",
                            "modified":     "2023-10-06T18:15:44.041263",
                            "accessURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/b5819e9b-5edf-4aad-bd39-a81158a2b3f3/resource/3453fb66-74a3-4903-afa4-6737b8a98e0c",
                            "downloadURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/b5819e9b-5edf-4aad-bd39-a81158a2b3f3/resource/3453fb66-74a3-4903-afa4-6737b8a98e0c/download/evyth_microdatos.dta",
                            "identifier":       "3453fb66-74a3-4903-afa4-6737b8a98e0c"
                        } ,

                        {
                            "format":       "XLSX",
                            "title":       "Diccionario de registro de la EVyTH (.xlsx)",
                            "description":       "Diccionario de los nombres de las variables, opciones de respuesta y su respectiva descripci\u00f3n correspondientes a la base de microdatos de la Encuesta de Viajes y Turismo de los Hogares (EVyTH)",
                            "fileName":     "evyth_diccionario_registro.xlsx",
                            "type":         "file.upload",
                            "issued":       "2021-10-06T20:12:37.126734",
                            "modified":     "2022-09-07T17:31:28.686716",
                            "accessURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/b5819e9b-5edf-4aad-bd39-a81158a2b3f3/resource/0f3493e9-2a99-48ed-bb19-aa1cf87f1318",
                            "downloadURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/b5819e9b-5edf-4aad-bd39-a81158a2b3f3/resource/0f3493e9-2a99-48ed-bb19-aa1cf87f1318/download/evyth_diccionario_registro.xlsx",
                            "identifier":       "0f3493e9-2a99-48ed-bb19-aa1cf87f1318"
                        } ,

                        {
                            "format":       "TXT",
                            "title":       "Diccionario de registro de la EVyTH (.txt)",
                            "description":       "Diccionario de los nombres de las variables, opciones de respuesta y su respectiva descripci\u00f3n correspondientes a la base de microdatos de la Encuesta de Viajes y Turismo de los Hogares (EVyTH).",
                            "fileName":     "evyth_diccionario_registro.txt",
                            "type":         "file.upload",
                            "issued":       "2021-10-07T12:29:18.575112",
                            "modified":     "2022-09-07T17:31:28.047688",
                            "accessURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/b5819e9b-5edf-4aad-bd39-a81158a2b3f3/resource/20e2c018-a2ee-4d97-9c67-a4303f669255",
                            "downloadURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/b5819e9b-5edf-4aad-bd39-a81158a2b3f3/resource/20e2c018-a2ee-4d97-9c67-a4303f669255/download/evyth_diccionario_registro.txt",
                            "identifier":       "20e2c018-a2ee-4d97-9c67-a4303f669255"
                        } ,

                        {
                            "format":       "PDF",
                            "title":       "Ficha T\u00e9cnica: EVyTH",
                            "description":       "Aspectos conceptuales y metodol\u00f3gicos de la fuente de datos",
                            "fileName":     "evyth-data.pdf",
                            "type":         "documentation",
                            "issued":       "2021-10-07T10:02:24.362332",
                            "modified":     "2022-04-18T15:25:37.031896",
                            "license":      "CC-BY-4.0",
                            "accessURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/b5819e9b-5edf-4aad-bd39-a81158a2b3f3/resource/1b5d26f1-0ab9-4908-a44f-9ac5bd685f1b",
                            "downloadURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/b5819e9b-5edf-4aad-bd39-a81158a2b3f3/resource/1b5d26f1-0ab9-4908-a44f-9ac5bd685f1b/download/evyth-data.pdf",
                            "identifier":       "1b5d26f1-0ab9-4908-a44f-9ac5bd685f1b"
                        } ,

                        {
                            "format":       "CSV",
                            "title":       "Novedades",
                            "description":       "Novedades sobre la actualizaci\u00f3n de los recursos incluidos en el dataset",
                            "fileName":     "novedades.csv",
                            "type":         "documentation",
                            "issued":       "2022-01-27T22:13:20.253209",
                            "modified":     "2022-08-19T15:41:24.380339",
                            "accessURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/b5819e9b-5edf-4aad-bd39-a81158a2b3f3/resource/3d2884db-1f40-4ddb-915f-31fe77ccec79",
                            "downloadURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/b5819e9b-5edf-4aad-bd39-a81158a2b3f3/resource/3d2884db-1f40-4ddb-915f-31fe77ccec79/download/novedades.csv",
                            "identifier":       "3d2884db-1f40-4ddb-915f-31fe77ccec79"
                        } ,

                        {
                            "format":       "CSV",
                            "title":       "Diccionario de registro de la EVyTH (.csv)",
                            "description":       "Diccionario de los nombres de las variables, opciones de respuesta y su respectiva descripci\u00f3n correspondientes a la base de microdatos de la Encuesta de Viajes y Turismo de los Hogares (EVyTH).",
                            "fileName":     "evyth_diccionario_registro.csv",
                            "type":         "file",
                            "issued":       "2022-05-05T18:55:07.218544",
                            "modified":     "2022-09-07T17:31:26.976088",
                            "accessURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/b5819e9b-5edf-4aad-bd39-a81158a2b3f3/resource/d8107236-f5ba-428d-8a31-f9b2034d8c8f",
                            "downloadURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/b5819e9b-5edf-4aad-bd39-a81158a2b3f3/resource/d8107236-f5ba-428d-8a31-f9b2034d8c8f/download/evyth_diccionario_registro.csv",
                            "identifier":       "d8107236-f5ba-428d-8a31-f9b2034d8c8f"
                        }

                    ],
                "keyword":        ["evyth", "gasto tur\u00edstico", "microdatos", "turismo", "turismo argentino", "turismo interno", "turismo nacional", "viajes tur\u00edsticos"],
                "superTheme":         ["GOVE", "SOCI"],
                "language":       ["spa"],
                "theme":          ["turismo-interno"],
                "accrualPeriodicity": "R/P3M",
                "temporal":      "2019-01-01T03:00:00.000Z/2021-03-31T03:00:00.000Z",
                "identifier":           "b5819e9b-5edf-4aad-bd39-a81158a2b3f3"
            } ,
            {
                "title":           "Padr\u00f3n \u00danico Nacional de Alojamiento",
                "description":           "Padr\u00f3n de establecimientos de alojamiento tur\u00edstico de la Argentina, en el que se detallan las principales variables a partir de informaci\u00f3n proveniente de los organismos provinciales y municipales de turismo, el INDEC a trav\u00e9s de la Encuesta de Ocupaci\u00f3n Hotelera y de fuentes secundarias especializadas en turismo relevadas desde la DNMYE - MINTURDEP.",
                "modified":           "2022-05-16T17:28:04.277093",
                "issued":             "2022-05-16T18:59:30.567644",
                "landingPage":        "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/",
                "license":            "Creative Commons Attribution 4.0",
                "publisher":          {"mbox": "estadistica@turismo.gob.ar", "name": "Ministerio de Turismo y Deportes. Subsecretar\u00eda de Desarrollo Estrat\u00e9gico. Direcci\u00f3n Nacional de Mercados y Estad\u00edstica"},
                "distribution":
                    [
                        {
                            "format":       "CSV",
                            "title":       "Plazas, habitaciones y establecimientos de alojamiento tur\u00edstico disponibles por provincia",
                            "description":       "Cantidad de plazas, habitaciones y establecimientos de alojamiento tur\u00edstico disponibles por provincia",
                            "fileName":     "puna_indicadores_provincias.csv",
                            "type":         "file",
                            "issued":       "2022-05-16T20:00:35.141351",
                            "modified":     "2023-09-29T18:51:17.646132",
                            "field":       [{"specialTypeDetail": "R/P1Y", "type": "date", "description": "Indice de tiempo anual", "title": "indice_tiempo"}, {"type": "string", "description": "C\u00f3digo de la provincia", "title": "provincia_codigo"}, {"type": "string", "description": "Provincia donde se encuentran los establecimientos", "title": "provincia_nombre"}, {"units": "establecimientos", "type": "integer", "description": "Cantidad de establecimientos", "title": "establecimientos"}, {"units": "habitaciones", "type": "integer", "description": "Cantidad de habitaciones", "title": "habitaciones"}, {"units": "plazas", "type": "integer", "description": "Cantidad de plazas", "title": "plazas"}],
                            "accessURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/c9dc110e-2a09-4b51-ac0a-a2db2ca76fbb/resource/67727a58-7a43-450d-a685-a9fba9218b20",
                            "downloadURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/c9dc110e-2a09-4b51-ac0a-a2db2ca76fbb/resource/67727a58-7a43-450d-a685-a9fba9218b20/download/puna_indicadores_provincias.csv",
                            "identifier":       "67727a58-7a43-450d-a685-a9fba9218b20"
                        } ,

                        {
                            "format":       "CSV",
                            "title":       "Plazas, habitaciones y establecimientos de alojamiento tur\u00edstico disponibles por provincia seg\u00fan categor\u00eda",
                            "description":       "Cantidad de plazas, habitaciones y establecimientos de alojamiento tur\u00edstico disponibles por provincia seg\u00fan categor\u00eda (propia del Ministerio de Turismo y Deportes)",
                            "fileName":     "puna_indicadores_categorias.csv",
                            "type":         "file",
                            "issued":       "2022-05-16T20:06:32.838530",
                            "modified":     "2023-09-29T18:51:18.330755",
                            "field":       [{"specialTypeDetail": "R/P1Y", "type": "date", "description": "Indice de tiempo anual", "title": "indice_tiempo"}, {"type": "string", "description": "C\u00f3digo de la provincia", "title": "provincia_codigo"}, {"type": "string", "description": "Provincia donde se encuentran los establecimientos", "title": "provincia_nombre"}, {"type": "string", "description": "Clasificaci\u00f3n propia elaborada a partir de la reagrupaci\u00f3n de categor\u00edas de alojamiento", "title": "clasificacion_minturdep"}, {"units": "establecimientos", "type": "integer", "description": "Cantidad de establecimientos", "title": "establecimientos"}, {"units": "habitaciones", "type": "integer", "description": "Cantidad de habitaciones", "title": "habitaciones"}, {"units": "plazas", "type": "integer", "description": "Cantidad de plazas", "title": "plazas"}],
                            "accessURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/c9dc110e-2a09-4b51-ac0a-a2db2ca76fbb/resource/d948548d-bc56-4462-b5cd-cc425fedf0e7",
                            "downloadURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/c9dc110e-2a09-4b51-ac0a-a2db2ca76fbb/resource/d948548d-bc56-4462-b5cd-cc425fedf0e7/download/puna_indicadores_categorias.csv",
                            "identifier":       "d948548d-bc56-4462-b5cd-cc425fedf0e7"
                        } ,

                        {
                            "format":       "CSV",
                            "title":       "Plazas y establecimientos de cadenas hoteleras seg\u00fan tipo de cadena",
                            "description":       "Cantidad de plazas y establecimientos de alojamiento tur\u00edstico pertenecientes a cadenas hoteleras por origen (nacional o internacional), nombre y marca de la cadena",
                            "fileName":     "puna_indicadores_cadena.csv",
                            "type":         "file",
                            "issued":       "2022-05-16T20:10:14.820796",
                            "modified":     "2023-09-29T18:51:18.992262",
                            "field":       [{"specialTypeDetail": "R/P1Y", "type": "date", "description": "Indice de tiempo anual", "title": "indice_tiempo"}, {"type": "string", "description": "Origen de la cadena hotelera (nacional o internacional)", "title": "origen_de_la_cadena"}, {"type": "string", "description": "Nombre de la cadena hotelera", "title": "cadena_hotelera"}, {"type": "string", "description": "Marca de la cadena hotelera", "title": "marca_de_la_cadena"}, {"units": "establecimientos", "type": "integer", "description": "Cantidad de establecimientos", "title": "establecimientos"}, {"units": "plazas", "type": "integer", "description": "Cantidad de plazas", "title": "plazas"}],
                            "accessURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/c9dc110e-2a09-4b51-ac0a-a2db2ca76fbb/resource/f7f748b8-5852-4ca5-bc05-fe7dedafa254",
                            "downloadURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/c9dc110e-2a09-4b51-ac0a-a2db2ca76fbb/resource/f7f748b8-5852-4ca5-bc05-fe7dedafa254/download/puna_indicadores_cadena.csv",
                            "identifier":       "f7f748b8-5852-4ca5-bc05-fe7dedafa254"
                        } ,

                        {
                            "format":       "CSV",
                            "title":       "Base agrupada del Padr\u00f3n \u00danico Nacional de Alojamiento (PUNA)",
                            "description":       "Base agrupada del Padr\u00f3n \u00danico Nacional de Alojamiento con datos de establecimientos, unidades, habitaciones y plazas de alojamientos tur\u00edsticos.",
                            "fileName":     "puna_base_agregada.csv",
                            "type":         "file",
                            "issued":       "2022-05-16T20:17:11.867722",
                            "modified":     "2023-09-29T18:51:20.052472",
                            "field":       [{"specialTypeDetail": "R/P1Y", "type": "date", "description": "Indice de tiempo anual", "title": "indice_tiempo"}, {"type": "string", "description": "Regi\u00f3n geogr\u00e1fica", "title": "region"}, {"type": "string", "description": "Una de las 17 regiones agrupadas por el Ministerio de Turismo y Deportes para el desarrollo estrat\u00e9gico del turismo", "title": "ruta_natural"}, {"type": "string", "description": "C\u00f3digo de la provincia", "title": "provincia_codigo"}, {"type": "string", "description": "Provincia donde se encuentran los establecimientos", "title": "provincia_nombre"}, {"type": "string", "description": "Departamento/partido donde se encuentran los establecimientos", "title": "departamento_partido"}, {"type": "string", "description": "Localidad donde se encuentran los establecimientos", "title": "localidad"}, {"type": "string", "description": "Clasificaci\u00f3n propia elaborada a partir de la reagrupaci\u00f3n de categor\u00edas de alojamiento", "title": "clasificacion_minturdep"}, {"type": "string", "description": "Grupo al que pertenece la categor\u00eda del establecimiento (hoteleros, parahoteleros u otros colectivos)", "title": "tipo"}, {"units": "establecimientos", "type": "integer", "description": "Cantidad de establecimientos", "title": "establecimientos"}, {"units": "unidades", "type": "integer", "description": "Cantidad de unidades", "title": "unidades"}, {"units": "habitaciones", "type": "integer", "description": "Cantidad de habitaciones", "title": "habitaciones"}, {"units": "plazas", "type": "integer", "description": "Cantidad de plazas", "title": "plazas"}],
                            "accessURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/c9dc110e-2a09-4b51-ac0a-a2db2ca76fbb/resource/01d23e57-ba58-48ed-a1c9-e1604ae78a1d",
                            "downloadURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/c9dc110e-2a09-4b51-ac0a-a2db2ca76fbb/resource/01d23e57-ba58-48ed-a1c9-e1604ae78a1d/download/puna_base_agregada.csv",
                            "identifier":       "01d23e57-ba58-48ed-a1c9-e1604ae78a1d"
                        } ,

                        {
                            "format":       "PDF",
                            "title":       "Ficha T\u00e9cnica: PUNA",
                            "description":       "Aspectos conceptuales y metodol\u00f3gicos del Padr\u00f3n \u00danico Nacional de Alojamiento",
                            "fileName":     "data-oferta-puna.pdf",
                            "type":         "documentation",
                            "issued":       "2022-05-16T17:39:18.104211",
                            "modified":     "2022-05-16T17:53:53.473950",
                            "license":      "CC-BY-4.0",
                            "accessURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/c9dc110e-2a09-4b51-ac0a-a2db2ca76fbb/resource/3aef82ad-ab6a-455a-a9dc-2bcb39755959",
                            "downloadURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/c9dc110e-2a09-4b51-ac0a-a2db2ca76fbb/resource/3aef82ad-ab6a-455a-a9dc-2bcb39755959/download/data-oferta-puna.pdf",
                            "identifier":       "3aef82ad-ab6a-455a-a9dc-2bcb39755959"
                        }

                    ],
                "keyword":        ["sector hotelero", "turismo"],
                "superTheme":         ["GOVE", "SOCI"],
                "theme":          ["sector-hotelero"],
                "accrualPeriodicity": "R/P1Y",
                "identifier":           "c9dc110e-2a09-4b51-ac0a-a2db2ca76fbb"
            } ,
            {
                "title":           "Crucerismo Mar\u00edtimo",
                "description":           "Estad\u00edsticas de crucerismo mar\u00edtimo producidas a partir de registros de la Direcci\u00f3n Nacional de Migraciones. Contempla datos de cruceristas por temporada, crucero, g\u00e9nero y residencia para los puertos de Buenos Aires, Puerto Madryn y Ushuaia desde septiembre 2015 a la fecha.",
                "modified":           "2023-09-29T11:39:50.633638",
                "issued":             "2023-09-29T14:32:03.202310",
                "landingPage":        "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/",
                "license":            "Creative Commons Attribution 4.0",
                "publisher":          {"mbox": "estadistica@turismo.gob.ar", "name": "Ministerio de Turismo y Deportes. Subsecretar\u00eda de Desarrollo Estrat\u00e9gico. Direcci\u00f3n Nacional de Mercados y Estad\u00edstica"},
                "distribution":
                    [
                        {
                            "format":       "CSV",
                            "title":       "Cruceristas por temporada, puerto y crucero",
                            "description":       "Cantidad de cruceristas por temporada, puerto y nombre del crucero",
                            "fileName":     "cruceristas-por-puerto-crucero-temporada.csv",
                            "issued":       "2023-09-29T14:43:19.101248",
                            "modified":     "2023-09-29T14:43:19.057358",
                            "field":       [{"type": "string", "description": "Temporada", "title": "temporada"}, {"type": "string", "description": "Puerto de amarre", "title": "puerto"}, {"type": "string", "description": "Nombre del crucero", "title": "crucero"}, {"specialTypeDetail": "cruceristas", "type": "number", "description": "Cantidad de cruceristas", "title": "cruceristas"}, {"type": "string", "description": "Especificaciones sobre los valores ausentes o nulos presentes en la serie de datos.", "title": "observaciones"}],
                            "accessURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/fbc269ea-5f71-45b6-b70c-8eb38a03b8db/resource/f7ce925a-0a48-4e38-8f48-360d6513fd83",
                            "downloadURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/fbc269ea-5f71-45b6-b70c-8eb38a03b8db/resource/f7ce925a-0a48-4e38-8f48-360d6513fd83/download/cruceristas-por-puerto-crucero-temporada.csv",
                            "identifier":       "f7ce925a-0a48-4e38-8f48-360d6513fd83"
                        } ,

                        {
                            "format":       "CSV",
                            "title":       "Cruceristas por temporada, mes, puerto y g\u00e9nero",
                            "description":       "Cantidad de cruceristas por temporada, mes, puerto y g\u00e9nero",
                            "fileName":     "cruceristas-por-puerto-genero-mes.csv",
                            "issued":       "2023-09-29T14:44:37.132812",
                            "modified":     "2023-09-29T14:44:37.092367",
                            "field":       [{"type": "string", "description": "Temporada", "title": "temporada"}, {"type": "date", "description": "Indice de tiempo mensual", "title": "indice_tiempo"}, {"type": "string", "description": "Puerto de amarre", "title": "puerto"}, {"type": "string", "description": "G\u00e9nero de la/el crucerista", "title": "genero"}, {"specialTypeDetail": "cruceristas", "type": "number", "description": "Cantidad de cruceristas", "title": "cruceristas"}, {"type": "string", "description": "Especificaciones sobre los valores ausentes o nulos presentes en la serie de datos.", "title": "observaciones"}],
                            "accessURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/fbc269ea-5f71-45b6-b70c-8eb38a03b8db/resource/720a3bcc-456e-4293-9389-e3bb15b8a2fe",
                            "downloadURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/fbc269ea-5f71-45b6-b70c-8eb38a03b8db/resource/720a3bcc-456e-4293-9389-e3bb15b8a2fe/download/cruceristas-por-puerto-genero-mes.csv",
                            "identifier":       "720a3bcc-456e-4293-9389-e3bb15b8a2fe"
                        } ,

                        {
                            "format":       "CSV",
                            "title":       "Cruceristas por temporada, mes, puerto y grupo etario",
                            "description":       "Cantidad de cruceristas por temporada, mes, puerto y grupo etario",
                            "fileName":     "cruceristas-por-puerto-grupo-etario-mes.csv",
                            "issued":       "2023-09-29T14:45:42.660327",
                            "modified":     "2023-09-29T14:45:42.631312",
                            "field":       [{"type": "string", "description": "Temporada", "title": "temporada"}, {"type": "date", "description": "Indice de tiempo mensual", "title": "indice_tiempo"}, {"type": "string", "description": "Puerto de amarre", "title": "puerto"}, {"type": "string", "description": "Grupo etario de la/el crucerista", "title": "grupo_etario"}, {"specialTypeDetail": "cruceristas", "type": "number", "description": "Cantidad de cruceristas", "title": "cruceristas"}, {"type": "string", "description": "Especificaciones sobre los valores ausentes o nulos presentes en la serie de datos.", "title": "observaciones"}],
                            "accessURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/fbc269ea-5f71-45b6-b70c-8eb38a03b8db/resource/40c8b7d7-ff88-4d85-a26c-281538647b05",
                            "downloadURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/fbc269ea-5f71-45b6-b70c-8eb38a03b8db/resource/40c8b7d7-ff88-4d85-a26c-281538647b05/download/cruceristas-por-puerto-grupo-etario-mes.csv",
                            "identifier":       "40c8b7d7-ff88-4d85-a26c-281538647b05"
                        } ,

                        {
                            "format":       "CSV",
                            "title":       "Cruceristas por temporada, mes, puerto y pa\u00eds de residencia",
                            "description":       "Cantidad de cruceristas por temporada, mes, puerto y pa\u00eds de residencia",
                            "fileName":     "cruceristas-por-puerto-residencia-desagregado-por-pais-mes.csv",
                            "issued":       "2023-09-29T14:46:30.416849",
                            "modified":     "2023-09-29T14:46:30.370287",
                            "field":       [{"type": "string", "description": "Temporada", "title": "temporada"}, {"type": "date", "description": "Indice de tiempo mensual", "title": "indice_tiempo"}, {"type": "string", "description": "Puerto de amarre", "title": "puerto"}, {"type": "string", "description": "Pa\u00eds de residencia", "title": "pais_residencia"}, {"specialTypeDetail": "cruceristas", "type": "number", "description": "Cantidad de cruceristas", "title": "cruceristas"}, {"type": "string", "description": "Especificaciones sobre los valores ausentes o nulos presentes en la serie de datos.", "title": "observaciones"}],
                            "accessURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/fbc269ea-5f71-45b6-b70c-8eb38a03b8db/resource/0774a0bb-71c2-44d7-9ea6-780e6bd06d50",
                            "downloadURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/fbc269ea-5f71-45b6-b70c-8eb38a03b8db/resource/0774a0bb-71c2-44d7-9ea6-780e6bd06d50/download/cruceristas-por-puerto-residencia-desagregado-por-pais-mes.csv",
                            "identifier":       "0774a0bb-71c2-44d7-9ea6-780e6bd06d50"
                        } ,

                        {
                            "format":       "CSV",
                            "title":       "Cruceristas por temporada, mes, puerto y residencia",
                            "description":       "Cantidad de cruceristas por temporada, mes, puerto y residencia",
                            "fileName":     "cruceristas-por-puerto-residencia-mes.csv",
                            "issued":       "2023-09-29T14:47:28.095519",
                            "modified":     "2023-09-29T14:47:28.029364",
                            "field":       [{"type": "string", "description": "Temporada", "title": "temporada"}, {"type": "date", "description": "Indice de tiempo mensual", "title": "indice_tiempo"}, {"type": "string", "description": "Puerto de amarre", "title": "puerto"}, {"type": "string", "description": "Condici\u00f3n de residencia (residentes o no residentes)", "title": "residencia"}, {"specialTypeDetail": "cruceristas", "type": "number", "description": "Cantidad de cruceristas", "title": "cruceristas"}, {"type": "string", "description": "Especificaciones sobre los valores ausentes o nulos presentes en la serie de datos.", "title": "observaciones"}],
                            "accessURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/fbc269ea-5f71-45b6-b70c-8eb38a03b8db/resource/da85d231-6741-41b3-ba8b-8bed38d66b13",
                            "downloadURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/fbc269ea-5f71-45b6-b70c-8eb38a03b8db/resource/da85d231-6741-41b3-ba8b-8bed38d66b13/download/cruceristas-por-puerto-residencia-mes.csv",
                            "identifier":       "da85d231-6741-41b3-ba8b-8bed38d66b13"
                        } ,

                        {
                            "format":       "PDF",
                            "title":       "Ficha T\u00e9cnica: Crucerismo Mar\u00edtimo",
                            "description":       "Aspectos conceptuales y metodol\u00f3gicos de la fuente de datos",
                            "fileName":     "crucerismo_maritimo.pdf",
                            "type":         "documentation",
                            "issued":       "2023-09-29T11:49:34.998538",
                            "modified":     "2023-09-29T11:49:34.998538",
                            "license":      "CC-BY-4.0",
                            "accessURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/fbc269ea-5f71-45b6-b70c-8eb38a03b8db/resource/33f90b36-e763-4a26-9559-b29b725dd73c",
                            "downloadURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/fbc269ea-5f71-45b6-b70c-8eb38a03b8db/resource/33f90b36-e763-4a26-9559-b29b725dd73c/download/crucerismo_maritimo.pdf",
                            "identifier":       "33f90b36-e763-4a26-9559-b29b725dd73c"
                        }

                    ],
                "superTheme":         ["SOCI", "TRAN"],
                "theme":          ["movilidad"],
                "accrualPeriodicity": "R/P1Y",
                "identifier":           "fbc269ea-5f71-45b6-b70c-8eb38a03b8db"
            } ,
            {
                "title":           "Previaje",
                "description":           "Datos correspondientes al programa de preventa tur\u00edstica \"Previaje\", de la Subsecretar\u00eda de Promoci\u00f3n Tur\u00edstica y Nuevos Productos del Ministerio de Turismo y Deportes, a partir de registros administrativos de carga de comprobantes y gasto del cr\u00e9dito del programa. Incluye informaci\u00f3n de cantidad de prestadores inscriptos, viajes realizados, beneficiarios, comprobantes cargados y consumos para cada edici\u00f3n.",
                "modified":           "2023-02-15T15:51:10.673546",
                "issued":             "2023-02-15T15:10:19.279697",
                "landingPage":        "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/previaje",
                "license":            "Creative Commons Attribution 4.0",
                "publisher":          {"name": "Subsecretar\u00eda de Promoci\u00f3n Tur\u00edstica y Nuevos Productos del Ministerio de Turismo y Deportes"},
                "distribution":
                    [
                        {
                            "format":       "CSV",
                            "title":       "Comprobantes y monto por CLAE a 6 d\u00edgitos y fecha de carga",
                            "description":       "Cantidad de comprobantes y monto total en pesos por CLAE a 6 d\u00edgitos y fecha de carga",
                            "fileName":     "comprobantes_fecha.csv",
                            "issued":       "2023-02-15T18:10:54.886390",
                            "modified":     "2023-09-20T16:14:51.722140",
                            "field":       [{"specialTypeDetail": "R/P1D", "type": "date", "description": "Fecha de carga del comprobante", "title": "fecha_carga"}, {"type": "number", "description": "Cantidad de comprobantes", "title": "comprobantes"}, {"type": "number", "description": "Monto total en pesos", "title": "monto"}, {"type": "number", "description": "Nomenclador de mayor desagregaci\u00f3n con el que AFIP caracteriza a los sectores de actividad", "title": "clae"}, {"type": "string", "description": "Descripci\u00f3n de la actividad codificada a seis d\u00edgitos.", "title": "clae6_desc"}, {"type": "string", "description": "Edici\u00f3n del programa Previaje", "title": "edicion"}, {"type": "number", "description": "Nomenclador a tres d\u00edgitos con el que AFIP caracteriza a los sectores de actividad", "title": "clae2"}, {"type": "string", "description": "Descripci\u00f3n de la actividad codificada a dos d\u00edgitos", "title": "clae2_desc"}, {"type": "number", "description": "Nomenclador a tres d\u00edgitos con el que AFIP caracteriza a los sectores de actividad", "title": "clae3"}, {"type": "string", "description": "Descripci\u00f3n de la actividad codificada a tres d\u00edgitos", "title": "clae3_desc"}, {"type": "string", "description": "Nomenclador de mayor agregaci\u00f3n con el que AFIP caracteriza a los sectores de actividad", "title": "letra"}, {"type": "string", "description": "Descripci\u00f3n de la actividad codificada con letra", "title": "letra_desc"}],
                            "accessURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/09679fe3-7379-481d-a36a-6b1e3d7374b1/resource/2eaac913-0273-41cb-b1b2-c810e59d2334",
                            "downloadURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/09679fe3-7379-481d-a36a-6b1e3d7374b1/resource/2eaac913-0273-41cb-b1b2-c810e59d2334/download/comprobantes_fecha.csv",
                            "identifier":       "2eaac913-0273-41cb-b1b2-c810e59d2334"
                        } ,

                        {
                            "format":       "CSV",
                            "title":       "Consumo del cr\u00e9dito seg\u00fan operaciones y monto por d\u00eda",
                            "description":       "Cantidad de operaciones y monto en pesos de los consumos realizados por gasto del cr\u00e9dito por d\u00eda",
                            "fileName":     "gasto_credito.csv",
                            "issued":       "2023-02-15T18:14:49.071465",
                            "modified":     "2023-09-20T16:14:58.216915",
                            "field":       [{"specialTypeDetail": "R/P1D", "type": "date", "description": "Fecha de gasto del cr\u00e9dito", "title": "fecha"}, {"type": "number", "description": "Cantidad de operaciones", "title": "operaciones"}, {"type": "number", "description": "Monto total en pesos", "title": "monto"}],
                            "accessURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/09679fe3-7379-481d-a36a-6b1e3d7374b1/resource/9e938356-b471-457a-a54d-fa346fb786bc",
                            "downloadURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/09679fe3-7379-481d-a36a-6b1e3d7374b1/resource/9e938356-b471-457a-a54d-fa346fb786bc/download/gasto_credito.csv",
                            "identifier":       "9e938356-b471-457a-a54d-fa346fb786bc"
                        } ,

                        {
                            "format":       "CSV",
                            "title":       "Personas beneficiarias por provincia de residencia, grupos de edad y g\u00e9nero",
                            "description":       "Cantidad de personas beneficiarias del programa por provincia de residencia, grupo de edad y g\u00e9nero",
                            "fileName":     "personas_beneficiarias.csv",
                            "type":         "file",
                            "issued":       "2023-02-15T18:18:57.263807",
                            "modified":     "2023-09-20T16:15:00.390262",
                            "field":       [{"type": "string", "description": "Provincia de residencia", "title": "provincia"}, {"type": "string", "description": "Rango de edad", "title": "tramo_edad"}, {"type": "string", "description": "G\u00e9nero", "title": "genero"}, {"type": "number", "description": "Cantidad de personas beneficiarias", "title": "personas_beneficiarias"}, {"type": "string", "description": "Edici\u00f3n del programa Previaje", "title": "edicion"}],
                            "accessURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/09679fe3-7379-481d-a36a-6b1e3d7374b1/resource/42a60de1-a6d5-473b-a2c0-415e25ad7f31",
                            "downloadURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/09679fe3-7379-481d-a36a-6b1e3d7374b1/resource/42a60de1-a6d5-473b-a2c0-415e25ad7f31/download/personas_beneficiarias.csv",
                            "identifier":       "42a60de1-a6d5-473b-a2c0-415e25ad7f31"
                        } ,

                        {
                            "format":       "CSV",
                            "title":       "Prestadores inscriptos por CLAE",
                            "description":       "Cantidad de prestadores inscriptos al programa y cantidad de establecimientos (para PV2 y PV3), por CLAE a 6 d\u00edgitos",
                            "fileName":     "prestadores_clae.csv",
                            "issued":       "2023-02-15T18:24:18.546806",
                            "modified":     "2023-09-20T16:15:02.307998",
                            "field":       [{"type": "number", "description": "Nomenclador de mayor desagregaci\u00f3n con el que AFIP caracteriza a los sectores de actividad", "title": "clae"}, {"type": "number", "description": "Cantidad de prestadores", "title": "prestadores"}, {"type": "string", "description": "Edici\u00f3n del programa Previaje", "title": "edicion"}, {"type": "number", "description": "Cantidad de establecimientos", "title": "establecimientos"}, {"type": "string", "description": "Descripci\u00f3n de la actividad codificada a seis d\u00edgitos.", "title": "clae6_desc"}, {"type": "number", "description": "Nomenclador a tres d\u00edgitos con el que AFIP caracteriza a los sectores de actividad", "title": "clae3"}, {"type": "string", "description": "Descripci\u00f3n de la actividad codificada a tres d\u00edgitos", "title": "clae3_desc"}, {"type": "number", "description": "Nomenclador a tres d\u00edgitos con el que AFIP caracteriza a los sectores de actividad", "title": "clae2"}, {"type": "string", "description": "Descripci\u00f3n de la actividad codificada a dos d\u00edgitos", "title": "clae2_desc"}, {"type": "string", "description": "Nomenclador de mayor agregaci\u00f3n con el que AFIP caracteriza a los sectores de actividad", "title": "letra"}, {"type": "string", "description": "Descripci\u00f3n de la actividad codificada con letra", "title": "letra_desc"}],
                            "accessURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/09679fe3-7379-481d-a36a-6b1e3d7374b1/resource/70a00ea0-45fc-47b3-ae66-8e7bf369c8e8",
                            "downloadURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/09679fe3-7379-481d-a36a-6b1e3d7374b1/resource/70a00ea0-45fc-47b3-ae66-8e7bf369c8e8/download/prestadores_clae.csv",
                            "identifier":       "70a00ea0-45fc-47b3-ae66-8e7bf369c8e8"
                        } ,

                        {
                            "format":       "CSV",
                            "title":       "Viajes y viajeros por mes de inicio, provincia de origen y destino",
                            "description":       "Cantidad de viajes y viajeros por mes de inicio del viaje, provincia de origen y destino",
                            "fileName":     "viajes_origen_destino_mes.csv",
                            "issued":       "2023-02-15T18:26:31.389587",
                            "modified":     "2023-09-20T16:15:04.314767",
                            "field":       [{"specialTypeDetail": "R/P1M", "type": "date", "description": "Indice de tiempo mensual", "title": "mes_inicio"}, {"type": "string", "description": "Provincia de origen del viaje", "title": "provincia_origen"}, {"type": "string", "description": "Provincia de destino del viaje", "title": "provincia_destino"}, {"type": "number", "description": "Cantidad de viajes", "title": "viajes"}, {"type": "number", "description": "Cantidad de viajeros", "title": "viajeros"}, {"type": "string", "description": "Edici\u00f3n del programa Previaje", "title": "edicion"}],
                            "accessURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/09679fe3-7379-481d-a36a-6b1e3d7374b1/resource/9d4db872-0a51-4042-9daa-e55bc7a3044c",
                            "downloadURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/09679fe3-7379-481d-a36a-6b1e3d7374b1/resource/9d4db872-0a51-4042-9daa-e55bc7a3044c/download/viajes_origen_destino_mes.csv",
                            "identifier":       "9d4db872-0a51-4042-9daa-e55bc7a3044c"
                        } ,

                        {
                            "format":       "PDF",
                            "title":       "Ficha T\u00e9cnica: Previaje",
                            "description":       "Especificaciones t\u00e9nicas sobre la fuente de datos utilizada",
                            "fileName":     "previaje_ficha_data_abierta.pdf",
                            "type":         "file",
                            "issued":       "2023-02-15T18:49:53.826719",
                            "modified":     "2023-09-20T14:13:04.677479",
                            "license":      "CC-BY-4.0",
                            "accessURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/09679fe3-7379-481d-a36a-6b1e3d7374b1/resource/5c38d5d2-1481-43ef-8683-15691fd5cb88",
                            "downloadURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/09679fe3-7379-481d-a36a-6b1e3d7374b1/resource/5c38d5d2-1481-43ef-8683-15691fd5cb88/download/previaje_ficha_data_abierta.pdf",
                            "identifier":       "5c38d5d2-1481-43ef-8683-15691fd5cb88"
                        } ,

                        {
                            "format":       "CSV",
                            "title":       "Novedades",
                            "description":       "Novedades sobre la actualizaci\u00f3n de los recursos incluidos en el dataset",
                            "fileName":     "novedades_pv.csv",
                            "type":         "file",
                            "issued":       "2023-09-20T13:42:29.935258",
                            "modified":     "2023-09-20T13:42:29.935258",
                            "license":      "CC-BY-4.0",
                            "accessURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/09679fe3-7379-481d-a36a-6b1e3d7374b1/resource/eb96b75d-4963-451f-96d0-c8cc7bb254d6",
                            "downloadURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/09679fe3-7379-481d-a36a-6b1e3d7374b1/resource/eb96b75d-4963-451f-96d0-c8cc7bb254d6/download/novedades_pv.csv",
                            "identifier":       "eb96b75d-4963-451f-96d0-c8cc7bb254d6"
                        }

                    ],
                "superTheme":         ["GOVE", "SOCI"],
                "theme":          ["turismo-interno"],
                "accrualPeriodicity": "eventual",
                "identifier":           "09679fe3-7379-481d-a36a-6b1e3d7374b1"
            } ,
            {
                "title":           "Turismo Social",
                "description":           "Datos de turismo social en base a informaci\u00f3n del Observatorio de Turismo Social (OTS), Subsecretar\u00eda de Calidad, Accesibilidad y Sustentabilidad del Turismo Nacional. Incluye informaci\u00f3n anual de turistas que visitaron las Unidades Tur\u00edsticas de Chapadmalal y Embalse.",
                "modified":           "2023-02-06T17:28:27.002871",
                "issued":             "2023-01-06T10:35:19.100462",
                "landingPage":        "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/turismo-social",
                "license":            "Creative Commons Attribution 4.0",
                "spatial":            ["ARG"],
                "publisher":          {"name": "Observatorio de Turismo Social, Subsecretar\u00eda de Calidad, Accesibilidad y Sustentabilidad del Turismo Nacional"},
                "distribution":
                    [
                        {
                            "format":       "CSV",
                            "title":       "Solicitudes y pernoctaciones de turistas alojados en la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal por provincia de origen y tipo de plan",
                            "description":       "Cantidad de solicitudes y de pernoctaciones de turistas alojados en la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal por a\u00f1o, provincia de origen y tipo de plan. ",
                            "fileName":     "pernoctes_solicitudes_chapadmalal.csv",
                            "type":         "file",
                            "issued":       "2023-01-06T13:48:26.222871",
                            "modified":     "2023-02-06T17:28:48.472105",
                            "license":      "CC-BY-4.0",
                            "field":       [{"specialTypeDetail": "R/P1Y", "type": "date", "description": "Indice de tiempo", "title": "indice_tiempo"}, {"type": "string", "description": "Nombre de la provincia desde la cual se genera la solicitud", "title": "provincia_nombre"}, {"type": "string", "description": "El Programa Unidades Tur\u00edsticas se estructura a partir de los planes: \u201cEscolar\u201d, \u201cTercera Edad\u201d, \u201cFamiliar\u201d y \u201cEventos y Terciarios\u201d.", "title": "tipo_plan"}, {"type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas", "title": "cantidad_solicitudes"}, {"type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes", "title": "cantidad_pernoctes"}],
                            "accessURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/453b2446-f93b-440e-9f51-f6471c57259a/resource/fa9c82f3-ee51-4f62-bce7-cb9c399b3369",
                            "downloadURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/453b2446-f93b-440e-9f51-f6471c57259a/resource/fa9c82f3-ee51-4f62-bce7-cb9c399b3369/download/pernoctes_solicitudes_chapadmalal.csv",
                            "identifier":       "fa9c82f3-ee51-4f62-bce7-cb9c399b3369"
                        } ,

                        {
                            "format":       "CSV",
                            "title":       "Solicitudes y pernoctaciones de turistas alojados en la Unidad Tur\u00edstica de Embalse por provincia de origen y tipo de plan",
                            "description":       "Cantidad de solicitudes y de pernoctaciones de turistas alojados en la Unidad Tur\u00edstica de Embalse por a\u00f1o, provincia de origen y tipo de plan. ",
                            "fileName":     "pernoctes_solicitudes_embalse.csv",
                            "type":         "file",
                            "issued":       "2023-01-06T13:50:49.761009",
                            "modified":     "2023-02-06T17:28:39.697213",
                            "license":      "CC-BY-4.0",
                            "field":       [{"specialTypeDetail": "R/P1Y", "type": "date", "description": "Indice de tiempo", "title": "indice_tiempo"}, {"type": "string", "description": "Nombre de la provincia desde la cual se genera la solicitud", "title": "provincia_nombre"}, {"type": "string", "description": "El Programa Unidades Tur\u00edsticas se estructura a partir de los planes: \u201cEscolar\u201d, \u201cTercera Edad\u201d, \u201cFamiliar\u201d y \u201cEventos y Terciarios\u201d.", "title": "tipo_plan"}, {"type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas", "title": "cantidad_solicitudes"}, {"type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes", "title": "cantidad_pernoctes"}],
                            "accessURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/453b2446-f93b-440e-9f51-f6471c57259a/resource/6b7b7d1c-bc9e-4f00-9012-7e5a44ac88c1",
                            "downloadURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/453b2446-f93b-440e-9f51-f6471c57259a/resource/6b7b7d1c-bc9e-4f00-9012-7e5a44ac88c1/download/pernoctes_solicitudes_embalse.csv",
                            "identifier":       "6b7b7d1c-bc9e-4f00-9012-7e5a44ac88c1"
                        } ,

                        {
                            "format":       "CSV",
                            "title":       "Serie de tiempo - Anual",
                            "description":       "Evoluci\u00f3n de los principales indicadores producidos por el Observatorio de Turismo Social",
                            "fileName":     "serie-tiempo-turismo-social-anual.csv",
                            "issued":       "2023-01-06T14:00:05.160354",
                            "modified":     "2023-02-06T20:26:59.368959",
                            "field":       [{"description": "Indice de tiempo", "specialTypeDetail": "R/P1Y", "title": "indice_tiempo", "units": "solicitudes", "specialType": "time_index", "type": "date", "id": "tur_social1"}, {"units": "solicitudes", "id": "tur_social2", "type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas con origen Buenos Aires y plan Escolar para la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal", "title": "chapad_solicitudes_buenos_aires_plan_escolar"}, {"units": "solicitudes", "id": "tur_social3", "type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas con origen Buenos Aires y plan 3era Edad para la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal", "title": "chapad_solicitudes_buenos_aires_plan_3ra_edad"}, {"units": "solicitudes", "id": "tur_social4", "type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas con origen Buenos Aires y plan Familiar para la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal", "title": "chapad_solicitudes_buenos_aires_plan_familiar"}, {"units": "solicitudes", "id": "tur_social5", "type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas con origen Buenos Aires y plan Eventos y Terciarios para la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal", "title": "chapad_solicitudes_buenos_aires_eyt"}, {"units": "solicitudes", "id": "tur_social6", "type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas con origen Catamarca y plan Escolar para la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal", "title": "chapad_solicitudes_catamarca_plan_escolar"}, {"units": "solicitudes", "id": "tur_social7", "type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas con origen Catamarca y plan 3era Edad para la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal", "title": "chapad_solicitudes_catamarca_plan_3ra_edad"}, {"units": "solicitudes", "id": "tur_social8", "type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas con origen Catamarca y plan Familiar para la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal", "title": "chapad_solicitudes_catamarca_plan_familiar"}, {"units": "solicitudes", "id": "tur_social9", "type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas con origen Catamarca y plan Eventos y Terciarios para la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal", "title": "chapad_solicitudes_catamarca_eyt"}, {"units": "solicitudes", "id": "tur_social10", "type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas con origen C\u00f3rdoba y plan Escolar para la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal", "title": "chapad_solicitudes_cordoba_plan_escolar"}, {"units": "solicitudes", "id": "tur_social11", "type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas con origen C\u00f3rdoba y plan 3era Edad para la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal", "title": "chapad_solicitudes_cordoba_plan_3ra_edad"}, {"units": "solicitudes", "id": "tur_social12", "type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas con origen C\u00f3rdoba y plan Familiar para la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal", "title": "chapad_solicitudes_cordoba_plan_familiar"}, {"units": "solicitudes", "id": "tur_social13", "type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas con origen C\u00f3rdoba y plan Eventos y Terciarios para la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal", "title": "chapad_solicitudes_cordoba_eyt"}, {"units": "solicitudes", "id": "tur_social14", "type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas con origen Corrientes y plan Escolar para la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal", "title": "chapad_solicitudes_corrientes_plan_escolar"}, {"units": "solicitudes", "id": "tur_social15", "type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas con origen Corrientes y plan 3era Edad para la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal", "title": "chapad_solicitudes_corrientes_plan_3ra_edad"}, {"units": "solicitudes", "id": "tur_social16", "type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas con origen Corrientes y plan Familiar para la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal", "title": "chapad_solicitudes_corrientes_plan_familiar"}, {"units": "solicitudes", "id": "tur_social17", "type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas con origen Corrientes y plan Eventos y Terciarios para la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal", "title": "chapad_solicitudes_corrientes_eyt"}, {"units": "solicitudes", "id": "tur_social18", "type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas con origen Chaco y plan Escolar para la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal", "title": "chapad_solicitudes_chaco_plan_escolar"}, {"units": "solicitudes", "id": "tur_social19", "type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas con origen Chaco y plan 3era Edad para la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal", "title": "chapad_solicitudes_chaco_plan_3ra_edad"}, {"units": "solicitudes", "id": "tur_social20", "type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas con origen Chaco y plan Familiar para la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal", "title": "chapad_solicitudes_chaco_plan_familiar"}, {"units": "solicitudes", "id": "tur_social21", "type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas con origen Chaco y plan Eventos y Terciarios para la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal", "title": "chapad_solicitudes_chaco_eyt"}, {"units": "solicitudes", "id": "tur_social22", "type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas con origen Chubut y plan Escolar para la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal", "title": "chapad_solicitudes_chubut_plan_escolar"}, {"units": "solicitudes", "id": "tur_social23", "type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas con origen Chubut y plan 3era Edad para la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal", "title": "chapad_solicitudes_chubut_plan_3ra_edad"}, {"units": "solicitudes", "id": "tur_social24", "type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas con origen Chubut y plan Familiar para la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal", "title": "chapad_solicitudes_chubut_plan_familiar"}, {"units": "solicitudes", "id": "tur_social25", "type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas con origen Chubut y plan Eventos y Terciarios para la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal", "title": "chapad_solicitudes_chubut_eyt"}, {"units": "solicitudes", "id": "tur_social26", "type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas con origen Entre R\u00edos y plan Escolar para la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal", "title": "chapad_solicitudes_entre_rios_plan_escolar"}, {"units": "solicitudes", "id": "tur_social27", "type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas con origen Entre R\u00edos y plan 3era Edad para la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal", "title": "chapad_solicitudes_entre_rios_plan_3ra_edad"}, {"units": "solicitudes", "id": "tur_social28", "type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas con origen Entre R\u00edos y plan Familiar para la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal", "title": "chapad_solicitudes_entre_rios_plan_familiar"}, {"units": "solicitudes", "id": "tur_social29", "type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas con origen Entre R\u00edos y plan Eventos y Terciarios para la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal", "title": "chapad_solicitudes_entre_rios_eyt"}, {"units": "solicitudes", "id": "tur_social30", "type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas con origen Formosa y plan Escolar para la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal", "title": "chapad_solicitudes_formosa_plan_escolar"}, {"units": "solicitudes", "id": "tur_social31", "type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas con origen Formosa y plan 3era Edad para la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal", "title": "chapad_solicitudes_formosa_plan_3ra_edad"}, {"units": "solicitudes", "id": "tur_social32", "type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas con origen Formosa y plan Familiar para la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal", "title": "chapad_solicitudes_formosa_plan_familiar"}, {"units": "solicitudes", "id": "tur_social33", "type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas con origen Formosa y plan Eventos y Terciarios para la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal", "title": "chapad_solicitudes_formosa_eyt"}, {"units": "solicitudes", "id": "tur_social34", "type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas con origen Jujuy y plan Escolar para la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal", "title": "chapad_solicitudes_jujuy_plan_escolar"}, {"units": "solicitudes", "id": "tur_social35", "type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas con origen Jujuy y plan 3era Edad para la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal", "title": "chapad_solicitudes_jujuy_plan_3ra_edad"}, {"units": "solicitudes", "id": "tur_social36", "type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas con origen Jujuy y plan Familiar para la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal", "title": "chapad_solicitudes_jujuy_plan_familiar"}, {"units": "solicitudes", "id": "tur_social37", "type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas con origen Jujuy y plan Eventos y Terciarios para la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal", "title": "chapad_solicitudes_jujuy_eyt"}, {"units": "solicitudes", "id": "tur_social38", "type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas con origen La Pampa y plan Escolar para la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal", "title": "chapad_solicitudes_la_pampa_plan_escolar"}, {"units": "solicitudes", "id": "tur_social39", "type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas con origen La Pampa y plan 3era Edad para la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal", "title": "chapad_solicitudes_la_pampa_plan_3ra_edad"}, {"units": "solicitudes", "id": "tur_social40", "type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas con origen La Pampa y plan Familiar para la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal", "title": "chapad_solicitudes_la_pampa_plan_familiar"}, {"units": "solicitudes", "id": "tur_social41", "type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas con origen La Pampa y plan Eventos y Terciarios para la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal", "title": "chapad_solicitudes_la_pampa_eyt"}, {"units": "solicitudes", "id": "tur_social42", "type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas con origen La Rioja y plan Escolar para la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal", "title": "chapad_solicitudes_la_rioja_plan_escolar"}, {"units": "solicitudes", "id": "tur_social43", "type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas con origen La Rioja y plan 3era Edad para la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal", "title": "chapad_solicitudes_la_rioja_plan_3ra_edad"}, {"units": "solicitudes", "id": "tur_social44", "type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas con origen La Rioja y plan Familiar para la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal", "title": "chapad_solicitudes_la_rioja_plan_familiar"}, {"units": "solicitudes", "id": "tur_social45", "type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas con origen La Rioja y plan Eventos y Terciarios para la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal", "title": "chapad_solicitudes_la_rioja_eyt"}, {"units": "solicitudes", "id": "tur_social46", "type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas con origen Mendoza y plan Escolar para la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal", "title": "chapad_solicitudes_mendoza_plan_escolar"}, {"units": "solicitudes", "id": "tur_social47", "type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas con origen Mendoza y plan 3era Edad para la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal", "title": "chapad_solicitudes_mendoza_plan_3ra_edad"}, {"units": "solicitudes", "id": "tur_social48", "type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas con origen Mendoza y plan Familiar para la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal", "title": "chapad_solicitudes_mendoza_plan_familiar"}, {"units": "solicitudes", "id": "tur_social49", "type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas con origen Mendoza y plan Eventos y Terciarios para la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal", "title": "chapad_solicitudes_mendoza_eyt"}, {"units": "solicitudes", "id": "tur_social50", "type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas con origen Misiones y plan Escolar para la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal", "title": "chapad_solicitudes_misiones_plan_escolar"}, {"units": "solicitudes", "id": "tur_social51", "type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas con origen Misiones y plan 3era Edad para la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal", "title": "chapad_solicitudes_misiones_plan_3ra_edad"}, {"units": "solicitudes", "id": "tur_social52", "type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas con origen Misiones y plan Familiar para la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal", "title": "chapad_solicitudes_misiones_plan_familiar"}, {"units": "solicitudes", "id": "tur_social53", "type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas con origen Misiones y plan Eventos y Terciarios para la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal", "title": "chapad_solicitudes_misiones_eyt"}, {"units": "solicitudes", "id": "tur_social54", "type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas con origen Neuqu\u00e9n y plan Escolar para la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal", "title": "chapad_solicitudes_neuquen_plan_escolar"}, {"units": "solicitudes", "id": "tur_social55", "type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas con origen Neuqu\u00e9n y plan 3era Edad para la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal", "title": "chapad_solicitudes_neuquen_plan_3ra_edad"}, {"units": "solicitudes", "id": "tur_social56", "type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas con origen Neuqu\u00e9n y plan Familiar para la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal", "title": "chapad_solicitudes_neuquen_plan_familiar"}, {"units": "solicitudes", "id": "tur_social57", "type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas con origen Neuqu\u00e9n y plan Eventos y Terciarios para la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal", "title": "chapad_solicitudes_neuquen_eyt"}, {"units": "solicitudes", "id": "tur_social58", "type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas con origen R\u00edo Negro y plan Escolar para la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal", "title": "chapad_solicitudes_rio_negro_plan_escolar"}, {"units": "solicitudes", "id": "tur_social59", "type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas con origen R\u00edo Negro y plan 3era Edad para la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal", "title": "chapad_solicitudes_rio_negro_plan_3ra_edad"}, {"units": "solicitudes", "id": "tur_social60", "type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas con origen R\u00edo Negro y plan Familiar para la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal", "title": "chapad_solicitudes_rio_negro_plan_familiar"}, {"units": "solicitudes", "id": "tur_social61", "type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas con origen R\u00edo Negro y plan Eventos y Terciarios para la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal", "title": "chapad_solicitudes_rio_negro_eyt"}, {"units": "solicitudes", "id": "tur_social62", "type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas con origen Salta y plan Escolar para la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal", "title": "chapad_solicitudes_salta_plan_escolar"}, {"units": "solicitudes", "id": "tur_social63", "type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas con origen Salta y plan 3era Edad para la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal", "title": "chapad_solicitudes_salta_plan_3ra_edad"}, {"units": "solicitudes", "id": "tur_social64", "type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas con origen Salta y plan Familiar para la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal", "title": "chapad_solicitudes_salta_plan_familiar"}, {"units": "solicitudes", "id": "tur_social65", "type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas con origen Salta y plan Eventos y Terciarios para la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal", "title": "chapad_solicitudes_salta_eyt"}, {"units": "solicitudes", "id": "tur_social66", "type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas con origen San Juan y plan Escolar para la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal", "title": "chapad_solicitudes_san_juan_plan_escolar"}, {"units": "solicitudes", "id": "tur_social67", "type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas con origen San Juan y plan 3era Edad para la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal", "title": "chapad_solicitudes_san_juan_plan_3ra_edad"}, {"units": "solicitudes", "id": "tur_social68", "type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas con origen San Juan y plan Familiar para la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal", "title": "chapad_solicitudes_san_juan_plan_familiar"}, {"units": "solicitudes", "id": "tur_social69", "type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas con origen San Juan y plan Eventos y Terciarios para la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal", "title": "chapad_solicitudes_san_juan_eyt"}, {"units": "solicitudes", "id": "tur_social70", "type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas con origen San Luis y plan Escolar para la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal", "title": "chapad_solicitudes_san_luis_plan_escolar"}, {"units": "solicitudes", "id": "tur_social71", "type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas con origen San Luis y plan 3era Edad para la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal", "title": "chapad_solicitudes_san_luis_plan_3ra_edad"}, {"units": "solicitudes", "id": "tur_social72", "type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas con origen San Luis y plan Familiar para la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal", "title": "chapad_solicitudes_san_luis_plan_familiar"}, {"units": "solicitudes", "id": "tur_social73", "type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas con origen San Luis y plan Eventos y Terciarios para la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal", "title": "chapad_solicitudes_san_luis_eyt"}, {"units": "solicitudes", "id": "tur_social74", "type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas con origen Santa Cruz y plan Escolar para la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal", "title": "chapad_solicitudes_santa_cruz_plan_escolar"}, {"units": "solicitudes", "id": "tur_social75", "type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas con origen Santa Cruz y plan 3era Edad para la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal", "title": "chapad_solicitudes_santa_cruz_plan_3ra_edad"}, {"units": "solicitudes", "id": "tur_social76", "type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas con origen Santa Cruz y plan Familiar para la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal", "title": "chapad_solicitudes_santa_cruz_plan_familiar"}, {"units": "solicitudes", "id": "tur_social77", "type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas con origen Santa Cruz y plan Eventos y Terciarios para la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal", "title": "chapad_solicitudes_santa_cruz_eyt"}, {"units": "solicitudes", "id": "tur_social78", "type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas con origen Santa Fe y plan Escolar para la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal", "title": "chapad_solicitudes_santa_fe_plan_escolar"}, {"units": "solicitudes", "id": "tur_social79", "type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas con origen Santa Fe y plan 3era Edad para la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal", "title": "chapad_solicitudes_santa_fe_plan_3ra_edad"}, {"units": "solicitudes", "id": "tur_social80", "type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas con origen Santa Fe y plan Familiar para la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal", "title": "chapad_solicitudes_santa_fe_plan_familiar"}, {"units": "solicitudes", "id": "tur_social81", "type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas con origen Santa Fe y plan Eventos y Terciarios para la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal", "title": "chapad_solicitudes_santa_fe_eyt"}, {"units": "solicitudes", "id": "tur_social82", "type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas con origen Santiago del Estero y plan Escolar para la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal", "title": "chapad_solicitudes_santiago_d_e_plan_escolar"}, {"units": "solicitudes", "id": "tur_social83", "type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas con origen Santiago del Estero y plan 3era Edad para la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal", "title": "chapad_solicitudes_santiago_d_e_plan_3ra_edad"}, {"units": "solicitudes", "id": "tur_social84", "type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas con origen Santiago del Estero y plan Familiar para la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal", "title": "chapad_solicitudes_santiago_d_e_plan_familiar"}, {"units": "solicitudes", "id": "tur_social85", "type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas con origen Santiago del Estero y plan Eventos y Terciarios para la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal", "title": "chapad_solicitudes_santiago_d_e_eyt"}, {"units": "solicitudes", "id": "tur_social86", "type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas con origen Tierra del Fuego y plan Escolar para la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal", "title": "chapad_solicitudes_tierra_del_fuego_plan_escolar"}, {"units": "solicitudes", "id": "tur_social87", "type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas con origen Tierra del Fuego y plan 3era Edad para la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal", "title": "chapad_solicitudes_tierra_del_fuego_plan_3ra_edad"}, {"units": "solicitudes", "id": "tur_social88", "type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas con origen Tierra del Fuego y plan Familiar para la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal", "title": "chapad_solicitudes_tierra_del_fuego_plan_familiar"}, {"units": "solicitudes", "id": "tur_social89", "type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas con origen Tierra del Fuego y plan Eventos y Terciarios para la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal", "title": "chapad_solicitudes_tierra_del_fuego_eyt"}, {"units": "solicitudes", "id": "tur_social90", "type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas con origen Tucum\u00e1n y plan Escolar para la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal", "title": "chapad_solicitudes_tucuman_plan_escolar"}, {"units": "solicitudes", "id": "tur_social91", "type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas con origen Tucum\u00e1n y plan 3era Edad para la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal", "title": "chapad_solicitudes_tucuman_plan_3ra_edad"}, {"units": "solicitudes", "id": "tur_social92", "type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas con origen Tucum\u00e1n y plan Familiar para la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal", "title": "chapad_solicitudes_tucuman_plan_familiar"}, {"units": "solicitudes", "id": "tur_social93", "type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas con origen Tucum\u00e1n y plan Eventos y Terciarios para la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal", "title": "chapad_solicitudes_tucuman_eyt"}, {"units": "solicitudes", "id": "tur_social94", "type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas con origen Ciudad de Buenos Aires y plan Escolar para la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal", "title": "chapad_solicitudes_caba_plan_escolar"}, {"units": "solicitudes", "id": "tur_social95", "type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas con origen Ciudad de Buenos Aires y plan 3era Edad para la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal", "title": "chapad_solicitudes_caba_plan_3ra_edad"}, {"units": "solicitudes", "id": "tur_social96", "type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas con origen Ciudad de Buenos Aires y plan Familiar para la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal", "title": "chapad_solicitudes_caba_plan_familiar"}, {"units": "solicitudes", "id": "tur_social97", "type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas con origen Ciudad de Buenos Aires y plan Eventos y Terciarios para la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal", "title": "chapad_solicitudes_caba_eyt"}, {"units": "noches", "id": "tur_social98", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas con origen en Buenos Aires y plan Escolar para la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal", "title": "chapad_pernoctes_buenos_aires_plan_escolar"}, {"units": "noches", "id": "tur_social99", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas con origen en Buenos Aires y plan 3era Edad para la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal", "title": "chapad_pernoctes_buenos_aires_plan_3ra_edad"}, {"units": "noches", "id": "tur_social100", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas con origen en Buenos Aires y plan Familiar para la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal", "title": "chapad_pernoctes_buenos_aires_plan_familiar"}, {"units": "noches", "id": "tur_social101", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas con origen en Buenos Aires y plan Eventos y Terciarios para la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal", "title": "chapad_pernoctes_buenos_aires_eyt"}, {"units": "noches", "id": "tur_social102", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas con origen en Catamarca y plan Escolar para la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal", "title": "chapad_pernoctes_catamarca_plan_escolar"}, {"units": "noches", "id": "tur_social103", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas con origen en Catamarca y plan 3era Edad para la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal", "title": "chapad_pernoctes_catamarca_plan_3ra_edad"}, {"units": "noches", "id": "tur_social104", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas con origen en Catamarca y plan Familiar para la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal", "title": "chapad_pernoctes_catamarca_plan_familiar"}, {"units": "noches", "id": "tur_social105", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas con origen en Catamarca y plan Eventos y Terciarios para la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal", "title": "chapad_pernoctes_catamarca_eyt"}, {"units": "noches", "id": "tur_social106", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas con origen en C\u00f3rdoba y plan Escolar para la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal", "title": "chapad_pernoctes_cordoba_plan_escolar"}, {"units": "noches", "id": "tur_social107", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas con origen en C\u00f3rdoba y plan 3era Edad para la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal", "title": "chapad_pernoctes_cordoba_plan_3ra_edad"}, {"units": "noches", "id": "tur_social108", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas con origen en C\u00f3rdoba y plan Familiar para la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal", "title": "chapad_pernoctes_cordoba_plan_familiar"}, {"units": "noches", "id": "tur_social109", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas con origen en C\u00f3rdoba y plan Eventos y Terciarios para la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal", "title": "chapad_pernoctes_cordoba_eyt"}, {"units": "noches", "id": "tur_social110", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas con origen en Corrientes y plan Escolar para la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal", "title": "chapad_pernoctes_corrientes_plan_escolar"}, {"units": "noches", "id": "tur_social111", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas con origen en Corrientes y plan 3era Edad para la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal", "title": "chapad_pernoctes_corrientes_plan_3ra_edad"}, {"units": "noches", "id": "tur_social112", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas con origen en Corrientes y plan Familiar para la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal", "title": "chapad_pernoctes_corrientes_plan_familiar"}, {"units": "noches", "id": "tur_social113", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas con origen en Corrientes y plan Eventos y Terciarios para la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal", "title": "chapad_pernoctes_corrientes_eyt"}, {"units": "noches", "id": "tur_social114", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas con origen en Chaco y plan Escolar para la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal", "title": "chapad_pernoctes_chaco_plan_escolar"}, {"units": "noches", "id": "tur_social115", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas con origen en Chaco y plan 3era Edad para la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal", "title": "chapad_pernoctes_chaco_plan_3ra_edad"}, {"units": "noches", "id": "tur_social116", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas con origen en Chaco y plan Familiar para la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal", "title": "chapad_pernoctes_chaco_plan_familiar"}, {"units": "noches", "id": "tur_social117", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas con origen en Chaco y plan Eventos y Terciarios para la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal", "title": "chapad_pernoctes_chaco_eyt"}, {"units": "noches", "id": "tur_social118", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas con origen en Chubut y plan Escolar para la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal", "title": "chapad_pernoctes_chubut_plan_escolar"}, {"units": "noches", "id": "tur_social119", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas con origen en Chubut y plan 3era Edad para la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal", "title": "chapad_pernoctes_chubut_plan_3ra_edad"}, {"units": "noches", "id": "tur_social120", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas con origen en Chubut y plan Familiar para la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal", "title": "chapad_pernoctes_chubut_plan_familiar"}, {"units": "noches", "id": "tur_social121", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas con origen en Chubut y plan Eventos y Terciarios para la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal", "title": "chapad_pernoctes_chubut_eyt"}, {"units": "noches", "id": "tur_social122", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas con origen en Entre R\u00edos y plan Escolar para la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal", "title": "chapad_pernoctes_entre_rios_plan_escolar"}, {"units": "noches", "id": "tur_social123", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas con origen en Entre R\u00edos y plan 3era Edad para la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal", "title": "chapad_pernoctes_entre_rios_plan_3ra_edad"}, {"units": "noches", "id": "tur_social124", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas con origen en Entre R\u00edos y plan Familiar para la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal", "title": "chapad_pernoctes_entre_rios_plan_familiar"}, {"units": "noches", "id": "tur_social125", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas con origen en Entre R\u00edos y plan Eventos y Terciarios para la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal", "title": "chapad_pernoctes_entre_rios_eyt"}, {"units": "noches", "id": "tur_social126", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas con origen en Formosa y plan Escolar para la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal", "title": "chapad_pernoctes_formosa_plan_escolar"}, {"units": "noches", "id": "tur_social127", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas con origen en Formosa y plan 3era Edad para la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal", "title": "chapad_pernoctes_formosa_plan_3ra_edad"}, {"units": "noches", "id": "tur_social128", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas con origen en Formosa y plan Familiar para la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal", "title": "chapad_pernoctes_formosa_plan_familiar"}, {"units": "noches", "id": "tur_social129", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas con origen en Formosa y plan Eventos y Terciarios para la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal", "title": "chapad_pernoctes_formosa_eyt"}, {"units": "noches", "id": "tur_social130", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas con origen en Jujuy y plan Escolar para la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal", "title": "chapad_pernoctes_jujuy_plan_escolar"}, {"units": "noches", "id": "tur_social131", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas con origen en Jujuy y plan 3era Edad para la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal", "title": "chapad_pernoctes_jujuy_plan_3ra_edad"}, {"units": "noches", "id": "tur_social132", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas con origen en Jujuy y plan Familiar para la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal", "title": "chapad_pernoctes_jujuy_plan_familiar"}, {"units": "noches", "id": "tur_social133", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas con origen en Jujuy y plan Eventos y Terciarios para la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal", "title": "chapad_pernoctes_jujuy_eyt"}, {"units": "noches", "id": "tur_social134", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas con origen en La Pampa y plan Escolar para la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal", "title": "chapad_pernoctes_la_pampa_plan_escolar"}, {"units": "noches", "id": "tur_social135", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas con origen en La Pampa y plan 3era Edad para la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal", "title": "chapad_pernoctes_la_pampa_plan_3ra_edad"}, {"units": "noches", "id": "tur_social136", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas con origen en La Pampa y plan Familiar para la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal", "title": "chapad_pernoctes_la_pampa_plan_familiar"}, {"units": "noches", "id": "tur_social137", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas con origen en La Pampa y plan Eventos y Terciarios para la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal", "title": "chapad_pernoctes_la_pampa_eyt"}, {"units": "noches", "id": "tur_social138", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas con origen en La Rioja y plan Escolar para la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal", "title": "chapad_pernoctes_la_rioja_plan_escolar"}, {"units": "noches", "id": "tur_social139", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas con origen en La Rioja y plan 3era Edad para la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal", "title": "chapad_pernoctes_la_rioja_plan_3ra_edad"}, {"units": "noches", "id": "tur_social140", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas con origen en La Rioja y plan Familiar para la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal", "title": "chapad_pernoctes_la_rioja_plan_familiar"}, {"units": "noches", "id": "tur_social141", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas con origen en La Rioja y plan Eventos y Terciarios para la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal", "title": "chapad_pernoctes_la_rioja_eyt"}, {"units": "noches", "id": "tur_social142", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas con origen en Mendoza y plan Escolar para la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal", "title": "chapad_pernoctes_mendoza_plan_escolar"}, {"units": "noches", "id": "tur_social143", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas con origen en Mendoza y plan 3era Edad para la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal", "title": "chapad_pernoctes_mendoza_plan_3ra_edad"}, {"units": "noches", "id": "tur_social144", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas con origen en Mendoza y plan Familiar para la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal", "title": "chapad_pernoctes_mendoza_plan_familiar"}, {"units": "noches", "id": "tur_social145", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas con origen en Mendoza y plan Eventos y Terciarios para la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal", "title": "chapad_pernoctes_mendoza_eyt"}, {"units": "noches", "id": "tur_social146", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas con origen en Misiones y plan Escolar para la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal", "title": "chapad_pernoctes_misiones_plan_escolar"}, {"units": "noches", "id": "tur_social147", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas con origen en Misiones y plan 3era Edad para la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal", "title": "chapad_pernoctes_misiones_plan_3ra_edad"}, {"units": "noches", "id": "tur_social148", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas con origen en Misiones y plan Familiar para la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal", "title": "chapad_pernoctes_misiones_plan_familiar"}, {"units": "noches", "id": "tur_social149", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas con origen en Misiones y plan Eventos y Terciarios para la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal", "title": "chapad_pernoctes_misiones_eyt"}, {"units": "noches", "id": "tur_social150", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas con origen en Neuqu\u00e9n y plan Escolar para la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal", "title": "chapad_pernoctes_neuquen_plan_escolar"}, {"units": "noches", "id": "tur_social151", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas con origen en Neuqu\u00e9n y plan 3era Edad para la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal", "title": "chapad_pernoctes_neuquen_plan_3ra_edad"}, {"units": "noches", "id": "tur_social152", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas con origen en Neuqu\u00e9n y plan Familiar para la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal", "title": "chapad_pernoctes_neuquen_plan_familiar"}, {"units": "noches", "id": "tur_social153", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas con origen en Neuqu\u00e9n y plan Eventos y Terciarios para la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal", "title": "chapad_pernoctes_neuquen_eyt"}, {"units": "noches", "id": "tur_social154", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas con origen en R\u00edo Negro y plan Escolar para la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal", "title": "chapad_pernoctes_rio_negro_plan_escolar"}, {"units": "noches", "id": "tur_social155", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas con origen en R\u00edo Negro y plan 3era Edad para la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal", "title": "chapad_pernoctes_rio_negro_plan_3ra_edad"}, {"units": "noches", "id": "tur_social156", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas con origen en R\u00edo Negro y plan Familiar para la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal", "title": "chapad_pernoctes_rio_negro_plan_familiar"}, {"units": "noches", "id": "tur_social157", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas con origen en R\u00edo Negro y plan Eventos y Terciarios para la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal", "title": "chapad_pernoctes_rio_negro_eyt"}, {"units": "noches", "id": "tur_social158", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas con origen en Salta y plan Escolar para la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal", "title": "chapad_pernoctes_salta_plan_escolar"}, {"units": "noches", "id": "tur_social159", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas con origen en Salta y plan 3era Edad para la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal", "title": "chapad_pernoctes_salta_plan_3ra_edad"}, {"units": "noches", "id": "tur_social160", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas con origen en Salta y plan Familiar para la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal", "title": "chapad_pernoctes_salta_plan_familiar"}, {"units": "noches", "id": "tur_social161", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas con origen en Salta y plan Eventos y Terciarios para la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal", "title": "chapad_pernoctes_salta_eyt"}, {"units": "noches", "id": "tur_social162", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas con origen en San Juan y plan Escolar para la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal", "title": "chapad_pernoctes_san_juan_plan_escolar"}, {"units": "noches", "id": "tur_social163", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas con origen en San Juan y plan 3era Edad para la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal", "title": "chapad_pernoctes_san_juan_plan_3ra_edad"}, {"units": "noches", "id": "tur_social164", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas con origen en San Juan y plan Familiar para la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal", "title": "chapad_pernoctes_san_juan_plan_familiar"}, {"units": "noches", "id": "tur_social165", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas con origen en San Juan y plan Eventos y Terciarios para la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal", "title": "chapad_pernoctes_san_juan_eyt"}, {"units": "noches", "id": "tur_social166", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas con origen en San Luis y plan Escolar para la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal", "title": "chapad_pernoctes_san_luis_plan_escolar"}, {"units": "noches", "id": "tur_social167", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas con origen en San Luis y plan 3era Edad para la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal", "title": "chapad_pernoctes_san_luis_plan_3ra_edad"}, {"units": "noches", "id": "tur_social168", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas con origen en San Luis y plan Familiar para la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal", "title": "chapad_pernoctes_san_luis_plan_familiar"}, {"units": "noches", "id": "tur_social169", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas con origen en San Luis y plan Eventos y Terciarios para la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal", "title": "chapad_pernoctes_san_luis_eyt"}, {"units": "noches", "id": "tur_social170", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas con origen en Santa Cruz y plan Escolar para la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal", "title": "chapad_pernoctes_santa_cruz_plan_escolar"}, {"units": "noches", "id": "tur_social171", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas con origen en Santa Cruz y plan 3era Edad para la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal", "title": "chapad_pernoctes_santa_cruz_plan_3ra_edad"}, {"units": "noches", "id": "tur_social172", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas con origen en Santa Cruz y plan Familiar para la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal", "title": "chapad_pernoctes_santa_cruz_plan_familiar"}, {"units": "noches", "id": "tur_social173", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas con origen en Santa Cruz y plan Eventos y Terciarios para la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal", "title": "chapad_pernoctes_santa_cruz_eyt"}, {"units": "noches", "id": "tur_social174", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas con origen en Santa Fe y plan Escolar para la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal", "title": "chapad_pernoctes_santa_fe_plan_escolar"}, {"units": "noches", "id": "tur_social175", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas con origen en Santa Fe y plan 3era Edad para la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal", "title": "chapad_pernoctes_santa_fe_plan_3ra_edad"}, {"units": "noches", "id": "tur_social176", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas con origen en Santa Fe y plan Familiar para la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal", "title": "chapad_pernoctes_santa_fe_plan_familiar"}, {"units": "noches", "id": "tur_social177", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas con origen en Santa Fe y plan Eventos y Terciarios para la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal", "title": "chapad_pernoctes_santa_fe_eyt"}, {"units": "noches", "id": "tur_social178", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas con origen en Santiago del Estero y plan Escolar para la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal", "title": "chapad_pernoctes_santiago_d_e_plan_escolar"}, {"units": "noches", "id": "tur_social179", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas con origen en Santiago del Estero y plan 3era Edad para la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal", "title": "chapad_pernoctes_santiago_d_e_plan_3ra_edad"}, {"units": "noches", "id": "tur_social180", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas con origen en Santiago del Estero y plan Familiar para la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal", "title": "chapad_pernoctes_santiago_d_e_plan_familiar"}, {"units": "noches", "id": "tur_social181", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas con origen en Santiago del Estero y plan Eventos y Terciarios para la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal", "title": "chapad_pernoctes_santiago_d_e_eyt"}, {"units": "noches", "id": "tur_social182", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas con origen en Tierra del Fuego y plan Escolar para la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal", "title": "chapad_pernoctes_tierra_del_fuego_plan_escolar"}, {"units": "noches", "id": "tur_social183", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas con origen en Tierra del Fuego y plan 3era Edad para la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal", "title": "chapad_pernoctes_tierra_del_fuego_plan_3ra_edad"}, {"units": "noches", "id": "tur_social184", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas con origen en Tierra del Fuego y plan Familiar para la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal", "title": "chapad_pernoctes_tierra_del_fuego_plan_familiar"}, {"units": "noches", "id": "tur_social185", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas con origen en Tierra del Fuego y plan Eventos y Terciarios para la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal", "title": "chapad_pernoctes_tierra_del_fuego_eyt"}, {"units": "noches", "id": "tur_social186", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas con origen en Tucum\u00e1n y plan Escolar para la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal", "title": "chapad_pernoctes_tucuman_plan_escolar"}, {"units": "noches", "id": "tur_social187", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas con origen en Tucum\u00e1n y plan 3era Edad para la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal", "title": "chapad_pernoctes_tucuman_plan_3ra_edad"}, {"units": "noches", "id": "tur_social188", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas con origen en Tucum\u00e1n y plan Familiar para la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal", "title": "chapad_pernoctes_tucuman_plan_familiar"}, {"units": "noches", "id": "tur_social189", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas con origen en Tucum\u00e1n y plan Eventos y Terciarios para la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal", "title": "chapad_pernoctes_tucuman_eyt"}, {"units": "noches", "id": "tur_social190", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas con origen en Ciudad de Buenos Aires y plan Escolar para la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal", "title": "chapad_pernoctes_caba_plan_escolar"}, {"units": "noches", "id": "tur_social191", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas con origen en Ciudad de Buenos Aires y plan 3era Edad para la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal", "title": "chapad_pernoctes_caba_plan_3ra_edad"}, {"units": "noches", "id": "tur_social192", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas con origen en Ciudad de Buenos Aires y plan Familiar para la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal", "title": "chapad_pernoctes_caba_plan_familiar"}, {"units": "noches", "id": "tur_social193", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas con origen en Ciudad de Buenos Aires y plan Eventos y Terciarios para la Unidad Tur\u00edstica de Chapadmalal", "title": "chapad_pernoctes_caba_eyt"}, {"units": "solicitudes", "id": "tur_social194", "type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas con origen Buenos Aires y plan Escolar para la Unidad Tur\u00edstica de Embalse", "title": "embal_solicitudes_buenos_aires_plan_escolar"}, {"units": "solicitudes", "id": "tur_social195", "type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas con origen Buenos Aires y plan 3era Edad para la Unidad Tur\u00edstica de Embalse", "title": "embal_solicitudes_buenos_aires_plan_3ra_edad"}, {"units": "solicitudes", "id": "tur_social196", "type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas con origen Buenos Aires y plan Familiar para la Unidad Tur\u00edstica de Embalse", "title": "embal_solicitudes_buenos_aires_plan_familiar"}, {"units": "solicitudes", "id": "tur_social197", "type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas con origen Buenos Aires y plan Eventos y Terciarios para la Unidad Tur\u00edstica de Embalse", "title": "embal_solicitudes_buenos_aires_eyt"}, {"units": "solicitudes", "id": "tur_social198", "type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas con origen Catamarca y plan Escolar para la Unidad Tur\u00edstica de Embalse", "title": "embal_solicitudes_catamarca_plan_escolar"}, {"units": "solicitudes", "id": "tur_social199", "type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas con origen Catamarca y plan 3era Edad para la Unidad Tur\u00edstica de Embalse", "title": "embal_solicitudes_catamarca_plan_3ra_edad"}, {"units": "solicitudes", "id": "tur_social200", "type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas con origen Catamarca y plan Familiar para la Unidad Tur\u00edstica de Embalse", "title": "embal_solicitudes_catamarca_plan_familiar"}, {"units": "solicitudes", "id": "tur_social201", "type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas con origen Catamarca y plan Eventos y Terciarios para la Unidad Tur\u00edstica de Embalse", "title": "embal_solicitudes_catamarca_eyt"}, {"units": "solicitudes", "id": "tur_social202", "type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas con origen C\u00f3rdoba y plan Escolar para la Unidad Tur\u00edstica de Embalse", "title": "embal_solicitudes_cordoba_plan_escolar"}, {"units": "solicitudes", "id": "tur_social203", "type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas con origen C\u00f3rdoba y plan 3era Edad para la Unidad Tur\u00edstica de Embalse", "title": "embal_solicitudes_cordoba_plan_3ra_edad"}, {"units": "solicitudes", "id": "tur_social204", "type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas con origen C\u00f3rdoba y plan Familiar para la Unidad Tur\u00edstica de Embalse", "title": "embal_solicitudes_cordoba_plan_familiar"}, {"units": "solicitudes", "id": "tur_social205", "type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas con origen C\u00f3rdoba y plan Eventos y Terciarios para la Unidad Tur\u00edstica de Embalse", "title": "embal_solicitudes_cordoba_eyt"}, {"units": "solicitudes", "id": "tur_social206", "type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas con origen Corrientes y plan Escolar para la Unidad Tur\u00edstica de Embalse", "title": "embal_solicitudes_corrientes_plan_escolar"}, {"units": "solicitudes", "id": "tur_social207", "type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas con origen Corrientes y plan 3era Edad para la Unidad Tur\u00edstica de Embalse", "title": "embal_solicitudes_corrientes_plan_3ra_edad"}, {"units": "solicitudes", "id": "tur_social208", "type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas con origen Corrientes y plan Familiar para la Unidad Tur\u00edstica de Embalse", "title": "embal_solicitudes_corrientes_plan_familiar"}, {"units": "solicitudes", "id": "tur_social209", "type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas con origen Corrientes y plan Eventos y Terciarios para la Unidad Tur\u00edstica de Embalse", "title": "embal_solicitudes_corrientes_eyt"}, {"units": "solicitudes", "id": "tur_social210", "type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas con origen Chaco y plan Escolar para la Unidad Tur\u00edstica de Embalse", "title": "embal_solicitudes_chaco_plan_escolar"}, {"units": "solicitudes", "id": "tur_social211", "type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas con origen Chaco y plan 3era Edad para la Unidad Tur\u00edstica de Embalse", "title": "embal_solicitudes_chaco_plan_3ra_edad"}, {"units": "solicitudes", "id": "tur_social212", "type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas con origen Chaco y plan Familiar para la Unidad Tur\u00edstica de Embalse", "title": "embal_solicitudes_chaco_plan_familiar"}, {"units": "solicitudes", "id": "tur_social213", "type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas con origen Chaco y plan Eventos y Terciarios para la Unidad Tur\u00edstica de Embalse", "title": "embal_solicitudes_chaco_eyt"}, {"units": "solicitudes", "id": "tur_social214", "type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas con origen Chubut y plan Escolar para la Unidad Tur\u00edstica de Embalse", "title": "embal_solicitudes_chubut_plan_escolar"}, {"units": "solicitudes", "id": "tur_social215", "type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas con origen Chubut y plan 3era Edad para la Unidad Tur\u00edstica de Embalse", "title": "embal_solicitudes_chubut_plan_3ra_edad"}, {"units": "solicitudes", "id": "tur_social216", "type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas con origen Chubut y plan Familiar para la Unidad Tur\u00edstica de Embalse", "title": "embal_solicitudes_chubut_plan_familiar"}, {"units": "solicitudes", "id": "tur_social217", "type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas con origen Chubut y plan Eventos y Terciarios para la Unidad Tur\u00edstica de Embalse", "title": "embal_solicitudes_chubut_eyt"}, {"units": "solicitudes", "id": "tur_social218", "type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas con origen Entre R\u00edos y plan Escolar para la Unidad Tur\u00edstica de Embalse", "title": "embal_solicitudes_entre_rios_plan_escolar"}, {"units": "solicitudes", "id": "tur_social219", "type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas con origen Entre R\u00edos y plan 3era Edad para la Unidad Tur\u00edstica de Embalse", "title": "embal_solicitudes_entre_rios_plan_3ra_edad"}, {"units": "solicitudes", "id": "tur_social220", "type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas con origen Entre R\u00edos y plan Familiar para la Unidad Tur\u00edstica de Embalse", "title": "embal_solicitudes_entre_rios_plan_familiar"}, {"units": "solicitudes", "id": "tur_social221", "type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas con origen Entre R\u00edos y plan Eventos y Terciarios para la Unidad Tur\u00edstica de Embalse", "title": "embal_solicitudes_entre_rios_eyt"}, {"units": "solicitudes", "id": "tur_social222", "type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas con origen Formosa y plan Escolar para la Unidad Tur\u00edstica de Embalse", "title": "embal_solicitudes_formosa_plan_escolar"}, {"units": "solicitudes", "id": "tur_social223", "type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas con origen Formosa y plan 3era Edad para la Unidad Tur\u00edstica de Embalse", "title": "embal_solicitudes_formosa_plan_3ra_edad"}, {"units": "solicitudes", "id": "tur_social224", "type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas con origen Formosa y plan Familiar para la Unidad Tur\u00edstica de Embalse", "title": "embal_solicitudes_formosa_plan_familiar"}, {"units": "solicitudes", "id": "tur_social225", "type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas con origen Formosa y plan Eventos y Terciarios para la Unidad Tur\u00edstica de Embalse", "title": "embal_solicitudes_formosa_eyt"}, {"units": "solicitudes", "id": "tur_social226", "type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas con origen Jujuy y plan Escolar para la Unidad Tur\u00edstica de Embalse", "title": "embal_solicitudes_jujuy_plan_escolar"}, {"units": "solicitudes", "id": "tur_social227", "type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas con origen Jujuy y plan 3era Edad para la Unidad Tur\u00edstica de Embalse", "title": "embal_solicitudes_jujuy_plan_3ra_edad"}, {"units": "solicitudes", "id": "tur_social228", "type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas con origen Jujuy y plan Familiar para la Unidad Tur\u00edstica de Embalse", "title": "embal_solicitudes_jujuy_plan_familiar"}, {"units": "solicitudes", "id": "tur_social229", "type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas con origen Jujuy y plan Eventos y Terciarios para la Unidad Tur\u00edstica de Embalse", "title": "embal_solicitudes_jujuy_eyt"}, {"units": "solicitudes", "id": "tur_social230", "type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas con origen La Pampa y plan Escolar para la Unidad Tur\u00edstica de Embalse", "title": "embal_solicitudes_la_pampa_plan_escolar"}, {"units": "solicitudes", "id": "tur_social231", "type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas con origen La Pampa y plan 3era Edad para la Unidad Tur\u00edstica de Embalse", "title": "embal_solicitudes_la_pampa_plan_3ra_edad"}, {"units": "solicitudes", "id": "tur_social232", "type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas con origen La Pampa y plan Familiar para la Unidad Tur\u00edstica de Embalse", "title": "embal_solicitudes_la_pampa_plan_familiar"}, {"units": "solicitudes", "id": "tur_social233", "type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas con origen La Pampa y plan Eventos y Terciarios para la Unidad Tur\u00edstica de Embalse", "title": "embal_solicitudes_la_pampa_eyt"}, {"units": "solicitudes", "id": "tur_social234", "type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas con origen La Rioja y plan Escolar para la Unidad Tur\u00edstica de Embalse", "title": "embal_solicitudes_la_rioja_plan_escolar"}, {"units": "solicitudes", "id": "tur_social235", "type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas con origen La Rioja y plan 3era Edad para la Unidad Tur\u00edstica de Embalse", "title": "embal_solicitudes_la_rioja_plan_3ra_edad"}, {"units": "solicitudes", "id": "tur_social236", "type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas con origen La Rioja y plan Familiar para la Unidad Tur\u00edstica de Embalse", "title": "embal_solicitudes_la_rioja_plan_familiar"}, {"units": "solicitudes", "id": "tur_social237", "type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas con origen La Rioja y plan Eventos y Terciarios para la Unidad Tur\u00edstica de Embalse", "title": "embal_solicitudes_la_rioja_eyt"}, {"units": "solicitudes", "id": "tur_social238", "type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas con origen Mendoza y plan Escolar para la Unidad Tur\u00edstica de Embalse", "title": "embal_solicitudes_mendoza_plan_escolar"}, {"units": "solicitudes", "id": "tur_social239", "type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas con origen Mendoza y plan 3era Edad para la Unidad Tur\u00edstica de Embalse", "title": "embal_solicitudes_mendoza_plan_3ra_edad"}, {"units": "solicitudes", "id": "tur_social240", "type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas con origen Mendoza y plan Familiar para la Unidad Tur\u00edstica de Embalse", "title": "embal_solicitudes_mendoza_plan_familiar"}, {"units": "solicitudes", "id": "tur_social241", "type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas con origen Mendoza y plan Eventos y Terciarios para la Unidad Tur\u00edstica de Embalse", "title": "embal_solicitudes_mendoza_eyt"}, {"units": "solicitudes", "id": "tur_social242", "type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas con origen Misiones y plan Escolar para la Unidad Tur\u00edstica de Embalse", "title": "embal_solicitudes_misiones_plan_escolar"}, {"units": "solicitudes", "id": "tur_social243", "type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas con origen Misiones y plan 3era Edad para la Unidad Tur\u00edstica de Embalse", "title": "embal_solicitudes_misiones_plan_3ra_edad"}, {"units": "solicitudes", "id": "tur_social244", "type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas con origen Misiones y plan Familiar para la Unidad Tur\u00edstica de Embalse", "title": "embal_solicitudes_misiones_plan_familiar"}, {"units": "solicitudes", "id": "tur_social245", "type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas con origen Misiones y plan Eventos y Terciarios para la Unidad Tur\u00edstica de Embalse", "title": "embal_solicitudes_misiones_eyt"}, {"units": "solicitudes", "id": "tur_social246", "type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas con origen Neuqu\u00e9n y plan Escolar para la Unidad Tur\u00edstica de Embalse", "title": "embal_solicitudes_neuquen_plan_escolar"}, {"units": "solicitudes", "id": "tur_social247", "type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas con origen Neuqu\u00e9n y plan 3era Edad para la Unidad Tur\u00edstica de Embalse", "title": "embal_solicitudes_neuquen_plan_3ra_edad"}, {"units": "solicitudes", "id": "tur_social248", "type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas con origen Neuqu\u00e9n y plan Familiar para la Unidad Tur\u00edstica de Embalse", "title": "embal_solicitudes_neuquen_plan_familiar"}, {"units": "solicitudes", "id": "tur_social249", "type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas con origen Neuqu\u00e9n y plan Eventos y Terciarios para la Unidad Tur\u00edstica de Embalse", "title": "embal_solicitudes_neuquen_eyt"}, {"units": "solicitudes", "id": "tur_social250", "type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas con origen R\u00edo Negro y plan Escolar para la Unidad Tur\u00edstica de Embalse", "title": "embal_solicitudes_rio_negro_plan_escolar"}, {"units": "solicitudes", "id": "tur_social251", "type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas con origen R\u00edo Negro y plan 3era Edad para la Unidad Tur\u00edstica de Embalse", "title": "embal_solicitudes_rio_negro_plan_3ra_edad"}, {"units": "solicitudes", "id": "tur_social252", "type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas con origen R\u00edo Negro y plan Familiar para la Unidad Tur\u00edstica de Embalse", "title": "embal_solicitudes_rio_negro_plan_familiar"}, {"units": "solicitudes", "id": "tur_social253", "type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas con origen R\u00edo Negro y plan Eventos y Terciarios para la Unidad Tur\u00edstica de Embalse", "title": "embal_solicitudes_rio_negro_eyt"}, {"units": "solicitudes", "id": "tur_social254", "type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas con origen Salta y plan Escolar para la Unidad Tur\u00edstica de Embalse", "title": "embal_solicitudes_salta_plan_escolar"}, {"units": "solicitudes", "id": "tur_social255", "type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas con origen Salta y plan 3era Edad para la Unidad Tur\u00edstica de Embalse", "title": "embal_solicitudes_salta_plan_3ra_edad"}, {"units": "solicitudes", "id": "tur_social256", "type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas con origen Salta y plan Familiar para la Unidad Tur\u00edstica de Embalse", "title": "embal_solicitudes_salta_plan_familiar"}, {"units": "solicitudes", "id": "tur_social257", "type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas con origen Salta y plan Eventos y Terciarios para la Unidad Tur\u00edstica de Embalse", "title": "embal_solicitudes_salta_eyt"}, {"units": "solicitudes", "id": "tur_social258", "type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas con origen San Juan y plan Escolar para la Unidad Tur\u00edstica de Embalse", "title": "embal_solicitudes_san_juan_plan_escolar"}, {"units": "solicitudes", "id": "tur_social259", "type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas con origen San Juan y plan 3era Edad para la Unidad Tur\u00edstica de Embalse", "title": "embal_solicitudes_san_juan_plan_3ra_edad"}, {"units": "solicitudes", "id": "tur_social260", "type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas con origen San Juan y plan Familiar para la Unidad Tur\u00edstica de Embalse", "title": "embal_solicitudes_san_juan_plan_familiar"}, {"units": "solicitudes", "id": "tur_social261", "type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas con origen San Juan y plan Eventos y Terciarios para la Unidad Tur\u00edstica de Embalse", "title": "embal_solicitudes_san_juan_eyt"}, {"units": "solicitudes", "id": "tur_social262", "type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas con origen San Luis y plan Escolar para la Unidad Tur\u00edstica de Embalse", "title": "embal_solicitudes_san_luis_plan_escolar"}, {"units": "solicitudes", "id": "tur_social263", "type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas con origen San Luis y plan 3era Edad para la Unidad Tur\u00edstica de Embalse", "title": "embal_solicitudes_san_luis_plan_3ra_edad"}, {"units": "solicitudes", "id": "tur_social264", "type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas con origen San Luis y plan Familiar para la Unidad Tur\u00edstica de Embalse", "title": "embal_solicitudes_san_luis_plan_familiar"}, {"units": "solicitudes", "id": "tur_social265", "type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas con origen San Luis y plan Eventos y Terciarios para la Unidad Tur\u00edstica de Embalse", "title": "embal_solicitudes_san_luis_eyt"}, {"units": "solicitudes", "id": "tur_social266", "type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas con origen Santa Cruz y plan Escolar para la Unidad Tur\u00edstica de Embalse", "title": "embal_solicitudes_santa_cruz_plan_escolar"}, {"units": "solicitudes", "id": "tur_social267", "type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas con origen Santa Cruz y plan 3era Edad para la Unidad Tur\u00edstica de Embalse", "title": "embal_solicitudes_santa_cruz_plan_3ra_edad"}, {"units": "solicitudes", "id": "tur_social268", "type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas con origen Santa Cruz y plan Familiar para la Unidad Tur\u00edstica de Embalse", "title": "embal_solicitudes_santa_cruz_plan_familiar"}, {"units": "solicitudes", "id": "tur_social269", "type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas con origen Santa Cruz y plan Eventos y Terciarios para la Unidad Tur\u00edstica de Embalse", "title": "embal_solicitudes_santa_cruz_eyt"}, {"units": "solicitudes", "id": "tur_social270", "type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas con origen Santa Fe y plan Escolar para la Unidad Tur\u00edstica de Embalse", "title": "embal_solicitudes_santa_fe_plan_escolar"}, {"units": "solicitudes", "id": "tur_social271", "type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas con origen Santa Fe y plan 3era Edad para la Unidad Tur\u00edstica de Embalse", "title": "embal_solicitudes_santa_fe_plan_3ra_edad"}, {"units": "solicitudes", "id": "tur_social272", "type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas con origen Santa Fe y plan Familiar para la Unidad Tur\u00edstica de Embalse", "title": "embal_solicitudes_santa_fe_plan_familiar"}, {"units": "solicitudes", "id": "tur_social273", "type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas con origen Santa Fe y plan Eventos y Terciarios para la Unidad Tur\u00edstica de Embalse", "title": "embal_solicitudes_santa_fe_eyt"}, {"units": "solicitudes", "id": "tur_social274", "type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas con origen Santiago del Estero y plan Escolar para la Unidad Tur\u00edstica de Embalse", "title": "embal_solicitudes_santiago_d_e_plan_escolar"}, {"units": "solicitudes", "id": "tur_social275", "type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas con origen Santiago del Estero y plan 3era Edad para la Unidad Tur\u00edstica de Embalse", "title": "embal_solicitudes_santiago_d_e_plan_3ra_edad"}, {"units": "solicitudes", "id": "tur_social276", "type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas con origen Santiago del Estero y plan Familiar para la Unidad Tur\u00edstica de Embalse", "title": "embal_solicitudes_santiago_d_e_plan_familiar"}, {"units": "solicitudes", "id": "tur_social277", "type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas con origen Santiago del Estero y plan Eventos y Terciarios para la Unidad Tur\u00edstica de Embalse", "title": "embal_solicitudes_santiago_d_e_eyt"}, {"units": "solicitudes", "id": "tur_social278", "type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas con origen Tierra del Fuego y plan Escolar para la Unidad Tur\u00edstica de Embalse", "title": "embal_solicitudes_tierra_del_fuego_plan_escolar"}, {"units": "solicitudes", "id": "tur_social279", "type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas con origen Tierra del Fuego y plan 3era Edad para la Unidad Tur\u00edstica de Embalse", "title": "embal_solicitudes_tierra_del_fuego_plan_3ra_edad"}, {"units": "solicitudes", "id": "tur_social280", "type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas con origen Tierra del Fuego y plan Familiar para la Unidad Tur\u00edstica de Embalse", "title": "embal_solicitudes_tierra_del_fuego_plan_familiar"}, {"units": "solicitudes", "id": "tur_social281", "type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas con origen Tierra del Fuego y plan Eventos y Terciarios para la Unidad Tur\u00edstica de Embalse", "title": "embal_solicitudes_tierra_del_fuego_eyt"}, {"units": "solicitudes", "id": "tur_social282", "type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas con origen Tucum\u00e1n y plan Escolar para la Unidad Tur\u00edstica de Embalse", "title": "embal_solicitudes_tucuman_plan_escolar"}, {"units": "solicitudes", "id": "tur_social283", "type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas con origen Tucum\u00e1n y plan 3era Edad para la Unidad Tur\u00edstica de Embalse", "title": "embal_solicitudes_tucuman_plan_3ra_edad"}, {"units": "solicitudes", "id": "tur_social284", "type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas con origen Tucum\u00e1n y plan Familiar para la Unidad Tur\u00edstica de Embalse", "title": "embal_solicitudes_tucuman_plan_familiar"}, {"units": "solicitudes", "id": "tur_social285", "type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas con origen Tucum\u00e1n y plan Eventos y Terciarios para la Unidad Tur\u00edstica de Embalse", "title": "embal_solicitudes_tucuman_eyt"}, {"units": "solicitudes", "id": "tur_social286", "type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas con origen Ciudad de Buenos Aires y plan Escolar para la Unidad Tur\u00edstica de Embalse", "title": "embal_solicitudes_caba_plan_escolar"}, {"units": "solicitudes", "id": "tur_social287", "type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas con origen Ciudad de Buenos Aires y plan 3era Edad para la Unidad Tur\u00edstica de Embalse", "title": "embal_solicitudes_caba_plan_3ra_edad"}, {"units": "solicitudes", "id": "tur_social288", "type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas con origen Ciudad de Buenos Aires y plan Familiar para la Unidad Tur\u00edstica de Embalse", "title": "embal_solicitudes_caba_plan_familiar"}, {"units": "solicitudes", "id": "tur_social289", "type": "number", "description": "Cantidad de solicitudes realizadas con origen Ciudad de Buenos Aires y plan Eventos y Terciarios para la Unidad Tur\u00edstica de Embalse", "title": "embal_solicitudes_caba_eyt"}, {"units": "noches", "id": "tur_social290", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas con origen en Buenos Aires y plan Escolar para la Unidad Tur\u00edstica de Embalse", "title": "embal_pernoctes_buenos_aires_plan_escolar"}, {"units": "noches", "id": "tur_social291", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas con origen en Buenos Aires y plan 3era Edad para la Unidad Tur\u00edstica de Embalse", "title": "embal_pernoctes_buenos_aires_plan_3ra_edad"}, {"units": "noches", "id": "tur_social292", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas con origen en Buenos Aires y plan Familiar para la Unidad Tur\u00edstica de Embalse", "title": "embal_pernoctes_buenos_aires_plan_familiar"}, {"units": "noches", "id": "tur_social293", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas con origen en Buenos Aires y plan Eventos y Terciarios para la Unidad Tur\u00edstica de Embalse", "title": "embal_pernoctes_buenos_aires_eyt"}, {"units": "noches", "id": "tur_social294", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas con origen en Catamarca y plan Escolar para la Unidad Tur\u00edstica de Embalse", "title": "embal_pernoctes_catamarca_plan_escolar"}, {"units": "noches", "id": "tur_social295", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas con origen en Catamarca y plan 3era Edad para la Unidad Tur\u00edstica de Embalse", "title": "embal_pernoctes_catamarca_plan_3ra_edad"}, {"units": "noches", "id": "tur_social296", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas con origen en Catamarca y plan Familiar para la Unidad Tur\u00edstica de Embalse", "title": "embal_pernoctes_catamarca_plan_familiar"}, {"units": "noches", "id": "tur_social297", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas con origen en Catamarca y plan Eventos y Terciarios para la Unidad Tur\u00edstica de Embalse", "title": "embal_pernoctes_catamarca_eyt"}, {"units": "noches", "id": "tur_social298", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas con origen en C\u00f3rdoba y plan Escolar para la Unidad Tur\u00edstica de Embalse", "title": "embal_pernoctes_cordoba_plan_escolar"}, {"units": "noches", "id": "tur_social299", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas con origen en C\u00f3rdoba y plan 3era Edad para la Unidad Tur\u00edstica de Embalse", "title": "embal_pernoctes_cordoba_plan_3ra_edad"}, {"units": "noches", "id": "tur_social300", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas con origen en C\u00f3rdoba y plan Familiar para la Unidad Tur\u00edstica de Embalse", "title": "embal_pernoctes_cordoba_plan_familiar"}, {"units": "noches", "id": "tur_social301", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas con origen en C\u00f3rdoba y plan Eventos y Terciarios para la Unidad Tur\u00edstica de Embalse", "title": "embal_pernoctes_cordoba_eyt"}, {"units": "noches", "id": "tur_social302", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas con origen en Corrientes y plan Escolar para la Unidad Tur\u00edstica de Embalse", "title": "embal_pernoctes_corrientes_plan_escolar"}, {"units": "noches", "id": "tur_social303", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas con origen en Corrientes y plan 3era Edad para la Unidad Tur\u00edstica de Embalse", "title": "embal_pernoctes_corrientes_plan_3ra_edad"}, {"units": "noches", "id": "tur_social304", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas con origen en Corrientes y plan Familiar para la Unidad Tur\u00edstica de Embalse", "title": "embal_pernoctes_corrientes_plan_familiar"}, {"units": "noches", "id": "tur_social305", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas con origen en Corrientes y plan Eventos y Terciarios para la Unidad Tur\u00edstica de Embalse", "title": "embal_pernoctes_corrientes_eyt"}, {"units": "noches", "id": "tur_social306", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas con origen en Chaco y plan Escolar para la Unidad Tur\u00edstica de Embalse", "title": "embal_pernoctes_chaco_plan_escolar"}, {"units": "noches", "id": "tur_social307", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas con origen en Chaco y plan 3era Edad para la Unidad Tur\u00edstica de Embalse", "title": "embal_pernoctes_chaco_plan_3ra_edad"}, {"units": "noches", "id": "tur_social308", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas con origen en Chaco y plan Familiar para la Unidad Tur\u00edstica de Embalse", "title": "embal_pernoctes_chaco_plan_familiar"}, {"units": "noches", "id": "tur_social309", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas con origen en Chaco y plan Eventos y Terciarios para la Unidad Tur\u00edstica de Embalse", "title": "embal_pernoctes_chaco_eyt"}, {"units": "noches", "id": "tur_social310", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas con origen en Chubut y plan Escolar para la Unidad Tur\u00edstica de Embalse", "title": "embal_pernoctes_chubut_plan_escolar"}, {"units": "noches", "id": "tur_social311", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas con origen en Chubut y plan 3era Edad para la Unidad Tur\u00edstica de Embalse", "title": "embal_pernoctes_chubut_plan_3ra_edad"}, {"units": "noches", "id": "tur_social312", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas con origen en Chubut y plan Familiar para la Unidad Tur\u00edstica de Embalse", "title": "embal_pernoctes_chubut_plan_familiar"}, {"units": "noches", "id": "tur_social313", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas con origen en Chubut y plan Eventos y Terciarios para la Unidad Tur\u00edstica de Embalse", "title": "embal_pernoctes_chubut_eyt"}, {"units": "noches", "id": "tur_social314", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas con origen en Entre R\u00edos y plan Escolar para la Unidad Tur\u00edstica de Embalse", "title": "embal_pernoctes_entre_rios_plan_escolar"}, {"units": "noches", "id": "tur_social315", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas con origen en Entre R\u00edos y plan 3era Edad para la Unidad Tur\u00edstica de Embalse", "title": "embal_pernoctes_entre_rios_plan_3ra_edad"}, {"units": "noches", "id": "tur_social316", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas con origen en Entre R\u00edos y plan Familiar para la Unidad Tur\u00edstica de Embalse", "title": "embal_pernoctes_entre_rios_plan_familiar"}, {"units": "noches", "id": "tur_social317", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas con origen en Entre R\u00edos y plan Eventos y Terciarios para la Unidad Tur\u00edstica de Embalse", "title": "embal_pernoctes_entre_rios_eyt"}, {"units": "noches", "id": "tur_social318", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas con origen en Formosa y plan Escolar para la Unidad Tur\u00edstica de Embalse", "title": "embal_pernoctes_formosa_plan_escolar"}, {"units": "noches", "id": "tur_social319", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas con origen en Formosa y plan 3era Edad para la Unidad Tur\u00edstica de Embalse", "title": "embal_pernoctes_formosa_plan_3ra_edad"}, {"units": "noches", "id": "tur_social320", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas con origen en Formosa y plan Familiar para la Unidad Tur\u00edstica de Embalse", "title": "embal_pernoctes_formosa_plan_familiar"}, {"units": "noches", "id": "tur_social321", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas con origen en Formosa y plan Eventos y Terciarios para la Unidad Tur\u00edstica de Embalse", "title": "embal_pernoctes_formosa_eyt"}, {"units": "noches", "id": "tur_social322", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas con origen en Jujuy y plan Escolar para la Unidad Tur\u00edstica de Embalse", "title": "embal_pernoctes_jujuy_plan_escolar"}, {"units": "noches", "id": "tur_social323", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas con origen en Jujuy y plan 3era Edad para la Unidad Tur\u00edstica de Embalse", "title": "embal_pernoctes_jujuy_plan_3ra_edad"}, {"units": "noches", "id": "tur_social324", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas con origen en Jujuy y plan Familiar para la Unidad Tur\u00edstica de Embalse", "title": "embal_pernoctes_jujuy_plan_familiar"}, {"units": "noches", "id": "tur_social325", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas con origen en Jujuy y plan Eventos y Terciarios para la Unidad Tur\u00edstica de Embalse", "title": "embal_pernoctes_jujuy_eyt"}, {"units": "noches", "id": "tur_social326", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas con origen en La Pampa y plan Escolar para la Unidad Tur\u00edstica de Embalse", "title": "embal_pernoctes_la_pampa_plan_escolar"}, {"units": "noches", "id": "tur_social327", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas con origen en La Pampa y plan 3era Edad para la Unidad Tur\u00edstica de Embalse", "title": "embal_pernoctes_la_pampa_plan_3ra_edad"}, {"units": "noches", "id": "tur_social328", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas con origen en La Pampa y plan Familiar para la Unidad Tur\u00edstica de Embalse", "title": "embal_pernoctes_la_pampa_plan_familiar"}, {"units": "noches", "id": "tur_social329", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas con origen en La Pampa y plan Eventos y Terciarios para la Unidad Tur\u00edstica de Embalse", "title": "embal_pernoctes_la_pampa_eyt"}, {"units": "noches", "id": "tur_social330", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas con origen en La Rioja y plan Escolar para la Unidad Tur\u00edstica de Embalse", "title": "embal_pernoctes_la_rioja_plan_escolar"}, {"units": "noches", "id": "tur_social331", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas con origen en La Rioja y plan 3era Edad para la Unidad Tur\u00edstica de Embalse", "title": "embal_pernoctes_la_rioja_plan_3ra_edad"}, {"units": "noches", "id": "tur_social332", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas con origen en La Rioja y plan Familiar para la Unidad Tur\u00edstica de Embalse", "title": "embal_pernoctes_la_rioja_plan_familiar"}, {"units": "noches", "id": "tur_social333", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas con origen en La Rioja y plan Eventos y Terciarios para la Unidad Tur\u00edstica de Embalse", "title": "embal_pernoctes_la_rioja_eyt"}, {"units": "noches", "id": "tur_social334", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas con origen en Mendoza y plan Escolar para la Unidad Tur\u00edstica de Embalse", "title": "embal_pernoctes_mendoza_plan_escolar"}, {"units": "noches", "id": "tur_social335", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas con origen en Mendoza y plan 3era Edad para la Unidad Tur\u00edstica de Embalse", "title": "embal_pernoctes_mendoza_plan_3ra_edad"}, {"units": "noches", "id": "tur_social336", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas con origen en Mendoza y plan Familiar para la Unidad Tur\u00edstica de Embalse", "title": "embal_pernoctes_mendoza_plan_familiar"}, {"units": "noches", "id": "tur_social337", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas con origen en Mendoza y plan Eventos y Terciarios para la Unidad Tur\u00edstica de Embalse", "title": "embal_pernoctes_mendoza_eyt"}, {"units": "noches", "id": "tur_social338", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas con origen en Misiones y plan Escolar para la Unidad Tur\u00edstica de Embalse", "title": "embal_pernoctes_misiones_plan_escolar"}, {"units": "noches", "id": "tur_social339", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas con origen en Misiones y plan 3era Edad para la Unidad Tur\u00edstica de Embalse", "title": "embal_pernoctes_misiones_plan_3ra_edad"}, {"units": "noches", "id": "tur_social340", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas con origen en Misiones y plan Familiar para la Unidad Tur\u00edstica de Embalse", "title": "embal_pernoctes_misiones_plan_familiar"}, {"units": "noches", "id": "tur_social341", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas con origen en Misiones y plan Eventos y Terciarios para la Unidad Tur\u00edstica de Embalse", "title": "embal_pernoctes_misiones_eyt"}, {"units": "noches", "id": "tur_social342", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas con origen en Neuqu\u00e9n y plan Escolar para la Unidad Tur\u00edstica de Embalse", "title": "embal_pernoctes_neuquen_plan_escolar"}, {"units": "noches", "id": "tur_social343", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas con origen en Neuqu\u00e9n y plan 3era Edad para la Unidad Tur\u00edstica de Embalse", "title": "embal_pernoctes_neuquen_plan_3ra_edad"}, {"units": "noches", "id": "tur_social344", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas con origen en Neuqu\u00e9n y plan Familiar para la Unidad Tur\u00edstica de Embalse", "title": "embal_pernoctes_neuquen_plan_familiar"}, {"units": "noches", "id": "tur_social345", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas con origen en Neuqu\u00e9n y plan Eventos y Terciarios para la Unidad Tur\u00edstica de Embalse", "title": "embal_pernoctes_neuquen_eyt"}, {"units": "noches", "id": "tur_social346", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas con origen en R\u00edo Negro y plan Escolar para la Unidad Tur\u00edstica de Embalse", "title": "embal_pernoctes_rio_negro_plan_escolar"}, {"units": "noches", "id": "tur_social347", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas con origen en R\u00edo Negro y plan 3era Edad para la Unidad Tur\u00edstica de Embalse", "title": "embal_pernoctes_rio_negro_plan_3ra_edad"}, {"units": "noches", "id": "tur_social348", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas con origen en R\u00edo Negro y plan Familiar para la Unidad Tur\u00edstica de Embalse", "title": "embal_pernoctes_rio_negro_plan_familiar"}, {"units": "noches", "id": "tur_social349", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas con origen en R\u00edo Negro y plan Eventos y Terciarios para la Unidad Tur\u00edstica de Embalse", "title": "embal_pernoctes_rio_negro_eyt"}, {"units": "noches", "id": "tur_social350", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas con origen en Salta y plan Escolar para la Unidad Tur\u00edstica de Embalse", "title": "embal_pernoctes_salta_plan_escolar"}, {"units": "noches", "id": "tur_social351", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas con origen en Salta y plan 3era Edad para la Unidad Tur\u00edstica de Embalse", "title": "embal_pernoctes_salta_plan_3ra_edad"}, {"units": "noches", "id": "tur_social352", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas con origen en Salta y plan Familiar para la Unidad Tur\u00edstica de Embalse", "title": "embal_pernoctes_salta_plan_familiar"}, {"units": "noches", "id": "tur_social353", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas con origen en Salta y plan Eventos y Terciarios para la Unidad Tur\u00edstica de Embalse", "title": "embal_pernoctes_salta_eyt"}, {"units": "noches", "id": "tur_social354", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas con origen en San Juan y plan Escolar para la Unidad Tur\u00edstica de Embalse", "title": "embal_pernoctes_san_juan_plan_escolar"}, {"units": "noches", "id": "tur_social355", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas con origen en San Juan y plan 3era Edad para la Unidad Tur\u00edstica de Embalse", "title": "embal_pernoctes_san_juan_plan_3ra_edad"}, {"units": "noches", "id": "tur_social356", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas con origen en San Juan y plan Familiar para la Unidad Tur\u00edstica de Embalse", "title": "embal_pernoctes_san_juan_plan_familiar"}, {"units": "noches", "id": "tur_social357", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas con origen en San Juan y plan Eventos y Terciarios para la Unidad Tur\u00edstica de Embalse", "title": "embal_pernoctes_san_juan_eyt"}, {"units": "noches", "id": "tur_social358", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas con origen en San Luis y plan Escolar para la Unidad Tur\u00edstica de Embalse", "title": "embal_pernoctes_san_luis_plan_escolar"}, {"units": "noches", "id": "tur_social359", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas con origen en San Luis y plan 3era Edad para la Unidad Tur\u00edstica de Embalse", "title": "embal_pernoctes_san_luis_plan_3ra_edad"}, {"units": "noches", "id": "tur_social360", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas con origen en San Luis y plan Familiar para la Unidad Tur\u00edstica de Embalse", "title": "embal_pernoctes_san_luis_plan_familiar"}, {"units": "noches", "id": "tur_social361", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas con origen en San Luis y plan Eventos y Terciarios para la Unidad Tur\u00edstica de Embalse", "title": "embal_pernoctes_san_luis_eyt"}, {"units": "noches", "id": "tur_social362", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas con origen en Santa Cruz y plan Escolar para la Unidad Tur\u00edstica de Embalse", "title": "embal_pernoctes_santa_cruz_plan_escolar"}, {"units": "noches", "id": "tur_social363", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas con origen en Santa Cruz y plan 3era Edad para la Unidad Tur\u00edstica de Embalse", "title": "embal_pernoctes_santa_cruz_plan_3ra_edad"}, {"units": "noches", "id": "tur_social364", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas con origen en Santa Cruz y plan Familiar para la Unidad Tur\u00edstica de Embalse", "title": "embal_pernoctes_santa_cruz_plan_familiar"}, {"units": "noches", "id": "tur_social365", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas con origen en Santa Cruz y plan Eventos y Terciarios para la Unidad Tur\u00edstica de Embalse", "title": "embal_pernoctes_santa_cruz_eyt"}, {"units": "noches", "id": "tur_social366", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas con origen en Santa Fe y plan Escolar para la Unidad Tur\u00edstica de Embalse", "title": "embal_pernoctes_santa_fe_plan_escolar"}, {"units": "noches", "id": "tur_social367", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas con origen en Santa Fe y plan 3era Edad para la Unidad Tur\u00edstica de Embalse", "title": "embal_pernoctes_santa_fe_plan_3ra_edad"}, {"units": "noches", "id": "tur_social368", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas con origen en Santa Fe y plan Familiar para la Unidad Tur\u00edstica de Embalse", "title": "embal_pernoctes_santa_fe_plan_familiar"}, {"units": "noches", "id": "tur_social369", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas con origen en Santa Fe y plan Eventos y Terciarios para la Unidad Tur\u00edstica de Embalse", "title": "embal_pernoctes_santa_fe_eyt"}, {"units": "noches", "id": "tur_social370", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas con origen en Santiago del Estero y plan Escolar para la Unidad Tur\u00edstica de Embalse", "title": "embal_pernoctes_santiago_d_e_plan_escolar"}, {"units": "noches", "id": "tur_social371", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas con origen en Santiago del Estero y plan 3era Edad para la Unidad Tur\u00edstica de Embalse", "title": "embal_pernoctes_santiago_d_e_plan_3ra_edad"}, {"units": "noches", "id": "tur_social372", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas con origen en Santiago del Estero y plan Familiar para la Unidad Tur\u00edstica de Embalse", "title": "embal_pernoctes_santiago_d_e_plan_familiar"}, {"units": "noches", "id": "tur_social373", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas con origen en Santiago del Estero y plan Eventos y Terciarios para la Unidad Tur\u00edstica de Embalse", "title": "embal_pernoctes_santiago_d_e_eyt"}, {"units": "noches", "id": "tur_social374", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas con origen en Tierra del Fuego y plan Escolar para la Unidad Tur\u00edstica de Embalse", "title": "embal_pernoctes_tierra_del_fuego_plan_escolar"}, {"units": "noches", "id": "tur_social375", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas con origen en Tierra del Fuego y plan 3era Edad para la Unidad Tur\u00edstica de Embalse", "title": "embal_pernoctes_tierra_del_fuego_plan_3ra_edad"}, {"units": "noches", "id": "tur_social376", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas con origen en Tierra del Fuego y plan Familiar para la Unidad Tur\u00edstica de Embalse", "title": "embal_pernoctes_tierra_del_fuego_plan_familiar"}, {"units": "noches", "id": "tur_social377", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas con origen en Tierra del Fuego y plan Eventos y Terciarios para la Unidad Tur\u00edstica de Embalse", "title": "embal_pernoctes_tierra_del_fuego_eyt"}, {"units": "noches", "id": "tur_social378", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas con origen en Tucum\u00e1n y plan Escolar para la Unidad Tur\u00edstica de Embalse", "title": "embal_pernoctes_tucuman_plan_escolar"}, {"units": "noches", "id": "tur_social379", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas con origen en Tucum\u00e1n y plan 3era Edad para la Unidad Tur\u00edstica de Embalse", "title": "embal_pernoctes_tucuman_plan_3ra_edad"}, {"units": "noches", "id": "tur_social380", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas con origen en Tucum\u00e1n y plan Familiar para la Unidad Tur\u00edstica de Embalse", "title": "embal_pernoctes_tucuman_plan_familiar"}, {"units": "noches", "id": "tur_social381", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas con origen en Tucum\u00e1n y plan Eventos y Terciarios para la Unidad Tur\u00edstica de Embalse", "title": "embal_pernoctes_tucuman_eyt"}, {"units": "noches", "id": "tur_social382", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas con origen en Ciudad de Buenos Aires y plan Escolar para la Unidad Tur\u00edstica de Embalse", "title": "embal_pernoctes_caba_plan_escolar"}, {"units": "noches", "id": "tur_social383", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas con origen en Ciudad de Buenos Aires y plan 3era Edad para la Unidad Tur\u00edstica de Embalse", "title": "embal_pernoctes_caba_plan_3ra_edad"}, {"units": "noches", "id": "tur_social384", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas con origen en Ciudad de Buenos Aires y plan Familiar para la Unidad Tur\u00edstica de Embalse", "title": "embal_pernoctes_caba_plan_familiar"}, {"units": "noches", "id": "tur_social385", "type": "number", "description": "Cantidad de pernoctes de turistas con origen en Ciudad de Buenos Aires y plan Eventos y Terciarios para la Unidad Tur\u00edstica de Embalse", "title": "embal_pernoctes_caba_eyt"}],
                            "accessURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/453b2446-f93b-440e-9f51-f6471c57259a/resource/1f1c149a-0482-4983-825f-c0597fcda91c",
                            "downloadURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/453b2446-f93b-440e-9f51-f6471c57259a/resource/1f1c149a-0482-4983-825f-c0597fcda91c/download/serie-tiempo-turismo-social-anual.csv",
                            "identifier":       "1f1c149a-0482-4983-825f-c0597fcda91c"
                        } ,

                        {
                            "format":       "PDF",
                            "title":       "Ficha T\u00e9cnica: Turismo Social",
                            "description":       "Especificaciones t\u00e9cnicas sobre la fuente de datos utilizada",
                            "fileName":     "ficha_turismo_social.pdf",
                            "issued":       "2023-01-06T14:22:29.786529",
                            "modified":     "2023-01-06T14:22:29.715685",
                            "accessURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/453b2446-f93b-440e-9f51-f6471c57259a/resource/1f13f246-db8a-476b-8dad-1d0af040543c",
                            "downloadURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/453b2446-f93b-440e-9f51-f6471c57259a/resource/1f13f246-db8a-476b-8dad-1d0af040543c/download/ficha_turismo_social.pdf",
                            "identifier":       "1f13f246-db8a-476b-8dad-1d0af040543c"
                        }

                    ],
                "keyword":        ["Social", "Turismo"],
                "superTheme":         ["GOVE", "SOCI"],
                "language":       ["spa"],
                "theme":          ["turismo-interno"],
                "accrualPeriodicity": "R/P1Y",
                "identifier":           "453b2446-f93b-440e-9f51-f6471c57259a"
            } ,
            {
                "title":           "Organizaciones distinguidas del Sistema Argentino de Calidad Tur\u00edstica (SACT)",
                "description":           "Datos correspondientes a las organizaciones distinguidas del Sistema Argentino de Calidad Tur\u00edstica (SACT)",
                "modified":           "2021-09-22T14:45:40.938408",
                "issued":             "2018-10-18T14:48:36.826206",
                "landingPage":        "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/organizaciones-distinguidas-sistema-argentino-calidad-turistica-sact",
                "license":            "No se especific\u00f3 la licencia",
                "publisher":          {"name": "Direcci\u00f3n Nacional de Calidad Tur\u00edstica"},
                "distribution":
                    [
                        {
                            "format":       "PDF",
                            "title":       "Ficha T\u00e9cnica: Sistema Argentino de Calidad Tur\u00edstica",
                            "description":       "Especificaciones t\u00e9cnicas de la fuente de datos utilizada",
                            "fileName":     "2022.08.25_data_calidad.pdf",
                            "type":         "file.upload",
                            "issued":       "2021-04-30T10:05:10.259411",
                            "modified":     "2022-08-25T19:10:06.142060",
                            "accessURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/a57be48b-3660-4f39-a295-a283e9ec4a74/resource/a725b9dc-7480-4aee-b6c8-bf8d2a014015",
                            "downloadURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/a57be48b-3660-4f39-a295-a283e9ec4a74/resource/a725b9dc-7480-4aee-b6c8-bf8d2a014015/download/2022.08.25_data_calidad.pdf",
                            "identifier":       "a725b9dc-7480-4aee-b6c8-bf8d2a014015"
                        } ,

                        {
                            "format":       "CSV",
                            "title":       "Organizaciones distinguidas por el Sistema Argentino de Calidad Tur\u00edstica",
                            "description":       "Detalle de las organizaciones distinguidas al mes de agosto de 2022",
                            "fileName":     "registro-organizaciones-distinguidas-certificadas-sact-v20220824.csv",
                            "type":         "file",
                            "issued":       "2022-03-16T22:00:21.982700",
                            "modified":     "2022-08-25T16:09:25.238143",
                            "accessURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/a57be48b-3660-4f39-a295-a283e9ec4a74/resource/5c4c977c-d36c-4bda-b59f-448a17c9bc55",
                            "downloadURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/a57be48b-3660-4f39-a295-a283e9ec4a74/resource/5c4c977c-d36c-4bda-b59f-448a17c9bc55/download/registro-organizaciones-distinguidas-certificadas-sact-v20220824.csv",
                            "identifier":       "5c4c977c-d36c-4bda-b59f-448a17c9bc55"
                        } ,

                        {
                            "format":       "XLSX",
                            "title":       "Organizaciones distinguidas por el Sistema Argentino de Calidad Tur\u00edstica",
                            "description":       "Detalle de las organizaciones distinguidas al mes de agosto de 2022",
                            "fileName":     "registro-organizaciones-distinguidas-certificadas-sact-v20220824.xlsx",
                            "issued":       "2022-03-21T18:10:40.542577",
                            "modified":     "2022-08-25T16:09:25.756012",
                            "accessURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/a57be48b-3660-4f39-a295-a283e9ec4a74/resource/0909d60a-522a-4c5e-bcfb-791329c9d04e",
                            "downloadURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/a57be48b-3660-4f39-a295-a283e9ec4a74/resource/0909d60a-522a-4c5e-bcfb-791329c9d04e/download/registro-organizaciones-distinguidas-certificadas-sact-v20220824.xlsx",
                            "identifier":       "0909d60a-522a-4c5e-bcfb-791329c9d04e"
                        }

                    ],
                "keyword":        ["CALIDAD TUR\u00cdSTICA", "distincion", "sact"],
                "superTheme":         ["GOVE"],
                "language":       ["spa"],
                "theme":          ["calidad-turistica"],
                "accrualPeriodicity": "eventual",
                "identifier":           "a57be48b-3660-4f39-a295-a283e9ec4a74"
            } ,
            {
                "title":           "Certificado \u00danico Habilitante para Circulaci\u00f3n (CUHC) - VERANO",
                "description":           "Certificados de circulaci\u00f3n emitidos para ir de vacaciones durante la emergencia sanitaria",
                "modified":           "2021-08-24T09:36:17.632942",
                "issued":             "2021-02-09T17:37:31.804014",
                "landingPage":        "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/certificado-unico-habilitante-para-circulacion-cuhc---verano",
                "license":            "Creative Commons Attribution 4.0",
                "publisher":          {"mbox": "estadistica@turismo.gob.ar", "name": "Ministerio de Turismo y Deportes. Subsecretar\u00eda de Desarrollo Estrat\u00e9gico. Direcci\u00f3n Nacional de Mercados y Estad\u00edstica"},
                "source":             "Jefatura de Gabinete de Ministros. Secretar\u00eda de Innovaci\u00f3n P\u00fablica.",
                "contactPoint":       {"hasEmail": "estadistica@turismo.gob.ar", "fn": "Ministerio de Turismo y Deportes. Subsecretar\u00eda de Desarrollo Estrat\u00e9gico. Direcci\u00f3n Nacional de Mercados y Estad\u00edstica"},
                "distribution":
                    [
                        {
                            "format":       "CSV",
                            "title":       "Serie de tiempo",
                            "description":       "Cantidad de certificados totales emitidos y cantidad de personas que lo solicitaron por fecha de ingreso, provincia de origen y destino, desde el 01 de diciembre de 2020 a la \u00faltima actualizaci\u00f3n.",
                            "fileName":     "serie-de-tiempo-personas-certificados-por-provincia-origen-destino.csv",
                            "type":         "file.upload",
                            "issued":       "2021-02-09T17:44:35.796201",
                            "modified":     "2022-04-29T18:54:03.498351",
                            "field":       [{"description": "Fecha de ingreso al destino", "specialTypeDetail": "R/P1D", "title": "indice_tiempo", "specialType": "time_index", "type": "date", "id": "cuhc_1"}, {"units": "certificados", "id": "cuhc_2", "type": "number", "description": "Cantidad de certificados emitidos para viajar a la provincia de Buenos Aires como destino", "title": "certificados_destino_buenos_aires"}, {"units": "certificados", "id": "cuhc_3", "type": "number", "description": "Cantidad de certificados emitidos para viajar a la provincia de Catamarca como destino", "title": "certificados_destino_catamarca"}, {"units": "certificados", "id": "cuhc_4", "type": "number", "description": "Cantidad de certificados emitidos para viajar a la provincia de Chubut como destino", "title": "certificados_destino_chubut"}, {"units": "certificados", "id": "cuhc_5", "type": "number", "description": "Cantidad de certificados emitidos para viajar a la provincia de C\u00f3rdoba como destino", "title": "certificados_destino_cordoba"}, {"units": "certificados", "id": "cuhc_6", "type": "number", "description": "Cantidad de certificados emitidos para viajar a la provincia de Entre R\u00edos como destino", "title": "certificados_destino_entre_rios"}, {"units": "certificados", "id": "cuhc_7", "type": "number", "description": "Cantidad de certificados emitidos para viajar a la provincia de Jujuy como destino", "title": "certificados_destino_jujuy"}, {"units": "certificados", "id": "cuhc_8", "type": "number", "description": "Cantidad de certificados emitidos para viajar a la provincia de La Rioja como destino", "title": "certificados_destino_la_rioja"}, {"units": "certificados", "id": "cuhc_9", "type": "number", "description": "Cantidad de certificados emitidos para viajar a la provincia de Mendoza como destino", "title": "certificados_destino_mendoza"}, {"units": "certificados", "id": "cuhc_10", "type": "number", "description": "Cantidad de certificados emitidos para viajar a la provincia de Misiones como destino", "title": "certificados_destino_misiones"}, {"units": "certificados", "id": "cuhc_11", "type": "number", "description": "Cantidad de certificados emitidos para viajar a la provincia de Neuqu\u00e9n como destino", "title": "certificados_destino_neuquen"}, {"units": "certificados", "id": "cuhc_12", "type": "number", "description": "Cantidad de certificados emitidos para viajar a la provincia de R\u00edo Negro como destino", "title": "certificados_destino_rio_negro"}, {"units": "certificados", "id": "cuhc_13", "type": "number", "description": "Cantidad de certificados emitidos para viajar a la provincia de Salta como destino", "title": "certificados_destino_salta"}, {"units": "certificados", "id": "cuhc_14", "type": "number", "description": "Cantidad de certificados emitidos para viajar a la provincia de San Juan como destino", "title": "certificados_destino_san_juan"}, {"units": "certificados", "id": "cuhc_15", "type": "number", "description": "Cantidad de certificados emitidos para viajar a la provincia de San Luis como destino", "title": "certificados_destino_san_luis"}, {"units": "certificados", "id": "cuhc_16", "type": "number", "description": "Cantidad de certificados emitidos para viajar a la provincia de Santa F\u00e9 como destino", "title": "certificados_destino_santa_fe"}, {"units": "certificados", "id": "cuhc_17", "type": "number", "description": "Cantidad de certificados emitidos para viajar a la provincia de Tierra Del Fuego como destino", "title": "certificados_destino_tierra_del_fuego"}, {"units": "certificados", "id": "cuhc_18", "type": "number", "description": "Cantidad de certificados emitidos para viajar a la provincia de Tucum\u00e1n como destino", "title": "certificados_destino_tucuman"}, {"units": "personas", "id": "cuhc_19", "type": "number", "description": "Cantidad de viajeros que eligieron a Buenos Aires como destino", "title": "personas_destino_buenos_aires"}, {"units": "personas", "id": "cuhc_20", "type": "number", "description": "Cantidad de viajeros que eligieron a Catamarca como destino", "title": "personas_destino_catamarca"}, {"units": "personas", "id": "cuhc_21", "type": "number", "description": "Cantidad de viajeros que eligieron a Chubut como destino", "title": "personas_destino_chubut"}, {"units": "personas", "id": "cuhc_22", "type": "number", "description": "Cantidad de viajeros que eligieron a C\u00f3rdoba como destino", "title": "personas_destino_cordoba"}, {"units": "personas", "id": "cuhc_23", "type": "number", "description": "Cantidad de viajeros que eligieron a Entre R\u00edos como destino", "title": "personas_destino_entre_rios"}, {"units": "personas", "id": "cuhc_24", "type": "number", "description": "Cantidad de viajeros que eligieron a Jujuy como destino", "title": "personas_destino_jujuy"}, {"units": "personas", "id": "cuhc_25", "type": "number", "description": "Cantidad de viajeros que eligieron a La Rioja como destino", "title": "personas_destino_la_rioja"}, {"units": "personas", "id": "cuhc_26", "type": "number", "description": "Cantidad de viajeros que eligieron a Mendoza como destino", "title": "personas_destino_mendoza"}, {"units": "personas", "id": "cuhc_27", "type": "number", "description": "Cantidad de viajeros que eligieron a Misiones como destino", "title": "personas_destino_misiones"}, {"units": "personas", "id": "cuhc_28", "type": "number", "description": "Cantidad de viajeros que eligieron a Neuqu\u00e9n como destino", "title": "personas_destino_neuquen"}, {"units": "personas", "id": "cuhc_29", "type": "number", "description": "Cantidad de viajeros que eligieron a R\u00edo Negro como destino", "title": "personas_destino_rio_negro"}, {"units": "personas", "id": "cuhc_30", "type": "number", "description": "Cantidad de viajeros que eligieron a Salta como destino", "title": "personas_destino_salta"}, {"units": "personas", "id": "cuhc_31", "type": "number", "description": "Cantidad de viajeros que eligieron a San Juan como destino", "title": "personas_destino_san_juan"}, {"units": "personas", "id": "cuhc_32", "type": "number", "description": "Cantidad de viajeros que eligieron a San Luis como destino", "title": "personas_destino_san_luis"}, {"units": "personas", "id": "cuhc_33", "type": "number", "description": "Cantidad de viajeros que eligieron a Santa F\u00e9 como destino", "title": "personas_destino_santa_fe"}, {"units": "personas", "id": "cuhc_34", "type": "number", "description": "Cantidad de viajeros que eligieron a Tierra Del Fuego como destino", "title": "personas_destino_tierra_del_fuego"}, {"units": "personas", "id": "cuhc_35", "type": "number", "description": "Cantidad de viajeros que eligieron a Tucum\u00e1n como destino", "title": "personas_destino_tucuman"}, {"units": "certificados", "id": "cuhc_36", "type": "number", "description": "Cantidad de certificados emitidos para viajar desde Buenos Aires como origen", "title": "certificados_origen_buenos_aires"}, {"units": "certificados", "id": "cuhc_37", "type": "number", "description": "Cantidad de certificados emitidos para viajar desde Catamarca como origen", "title": "certificados_origen_catamarca"}, {"units": "certificados", "id": "cuhc_38", "type": "number", "description": "Cantidad de certificados emitidos para viajar desde Chaco como origen", "title": "certificados_origen_chaco"}, {"units": "certificados", "id": "cuhc_39", "type": "number", "description": "Cantidad de certificados emitidos para viajar desde Chubut como origen", "title": "certificados_origen_chubut"}, {"units": "certificados", "id": "cuhc_40", "type": "number", "description": "Cantidad de certificados emitidos para viajar desde Ciudad Aut\u00f3noma de Buenos Aires como origen", "title": "certificados_origen_ciudad_autonoma_de_buenos_aires"}, {"units": "certificados", "id": "cuhc_41", "type": "number", "description": "Cantidad de certificados emitidos para viajar desde C\u00f3rdoba como origen", "title": "certificados_origen_cordoba"}, {"units": "certificados", "id": "cuhc_42", "type": "number", "description": "Cantidad de certificados emitidos para viajar desde Corrientes como origen", "title": "certificados_origen_corrientes"}, {"units": "certificados", "id": "cuhc_43", "type": "number", "description": "Cantidad de certificados emitidos para viajar desde Entre R\u00edos como origen", "title": "certificados_origen_entre_rios"}, {"units": "certificados", "id": "cuhc_44", "type": "number", "description": "Cantidad de certificados emitidos para viajar desde Formosa como origen", "title": "certificados_origen_formosa"}, {"units": "certificados", "id": "cuhc_45", "type": "number", "description": "Cantidad de certificados emitidos para viajar desde Jujuy como origen", "title": "certificados_origen_jujuy"}, {"units": "certificados", "id": "cuhc_46", "type": "number", "description": "Cantidad de certificados emitidos para viajar desde La Pampa como origen", "title": "certificados_origen_la_pampa"}, {"units": "certificados", "id": "cuhc_47", "type": "number", "description": "Cantidad de certificados emitidos para viajar desde La Rioja como origen", "title": "certificados_origen_la_rioja"}, {"units": "certificados", "id": "cuhc_48", "type": "number", "description": "Cantidad de certificados emitidos para viajar desde Mendoza como origen", "title": "certificados_origen_mendoza"}, {"units": "certificados", "id": "cuhc_49", "type": "number", "description": "Cantidad de certificados emitidos para viajar desde Misiones como origen", "title": "certificados_origen_misiones"}, {"units": "certificados", "id": "cuhc_50", "type": "number", "description": "Cantidad de certificados emitidos para viajar desde Neuqu\u00e9n como origen", "title": "certificados_origen_neuquen"}, {"units": "certificados", "id": "cuhc_51", "type": "number", "description": "Cantidad de certificados emitidos para viajar desde R\u00edo Negro como origen", "title": "certificados_origen_rio_negro"}, {"units": "certificados", "id": "cuhc_52", "type": "number", "description": "Cantidad de certificados emitidos para viajar desde Salta como origen", "title": "certificados_origen_salta"}, {"units": "certificados", "id": "cuhc_53", "type": "number", "description": "Cantidad de certificados emitidos para viajar desde San Juan como origen", "title": "certificados_origen_san_juan"}, {"units": "certificados", "id": "cuhc_54", "type": "number", "description": "Cantidad de certificados emitidos para viajar desde San Luis como origen", "title": "certificados_origen_san_luis"}, {"units": "certificados", "id": "cuhc_55", "type": "number", "description": "Cantidad de certificados emitidos para viajar desde Santa Cruz como origen", "title": "certificados_origen_santa_cruz"}, {"units": "certificados", "id": "cuhc_56", "type": "number", "description": "Cantidad de certificados emitidos para viajar desde Santa F\u00e9 como origen", "title": "certificados_origen_santa_fe"}, {"units": "certificados", "id": "cuhc_57", "type": "number", "description": "Cantidad de certificados emitidos para viajar desde Santiago Del Estero como origen", "title": "certificados_origen_santiago_del_estero"}, {"units": "certificados", "id": "cuhc_58", "type": "number", "description": "Cantidad de certificados emitidos para viajar desde Tierra Del Fuego como origen", "title": "certificados_origen_tierra_del_fuego"}, {"units": "certificados", "id": "cuhc_59", "type": "number", "description": "Cantidad de certificados emitidos para viajar desde Tucum\u00e1n como origen", "title": "certificados_origen_tucuman"}, {"units": "personas", "id": "cuhc_60", "type": "number", "description": "Cantidad de viajeros cuyo origen es la provincia de Buenos Aires", "title": "personas_origen_buenos_aires"}, {"units": "personas", "id": "cuhc_61", "type": "number", "description": "Cantidad de viajeros cuyo origen es la provincia de Catamarca", "title": "personas_origen_catamarca"}, {"units": "personas", "id": "cuhc_62", "type": "number", "description": "Cantidad de viajeros cuyo origen es la provincia de Chaco", "title": "personas_origen_chaco"}, {"units": "personas", "id": "cuhc_63", "type": "number", "description": "Cantidad de viajeros cuyo origen es la provincia de Chubut", "title": "personas_origen_chubut"}, {"units": "personas", "id": "cuhc_64", "type": "number", "description": "Cantidad de viajeros cuyo origen es la provincia de Ciudad Aut\u00f3noma de Buenos Aires", "title": "personas_origen_ciudad_autonoma_de_buenos_aires"}, {"units": "personas", "id": "cuhc_65", "type": "number", "description": "Cantidad de viajeros cuyo origen es la provincia de C\u00f3rdoba", "title": "personas_origen_cordoba"}, {"units": "personas", "id": "cuhc_66", "type": "number", "description": "Cantidad de viajeros cuyo origen es la provincia de Corrientes", "title": "personas_origen_corrientes"}, {"units": "personas", "id": "cuhc_67", "type": "number", "description": "Cantidad de viajeros cuyo origen es la provincia de Entre R\u00edos", "title": "personas_origen_entre_rios"}, {"units": "personas", "id": "cuhc_68", "type": "number", "description": "Cantidad de viajeros cuyo origen es la provincia de Formosa", "title": "personas_origen_formosa"}, {"units": "personas", "id": "cuhc_69", "type": "number", "description": "Cantidad de viajeros cuyo origen es la provincia de Jujuy", "title": "personas_origen_jujuy"}, {"units": "personas", "id": "cuhc_70", "type": "number", "description": "Cantidad de viajeros cuyo origen es la provincia de La Pampa", "title": "personas_origen_la_pampa"}, {"units": "personas", "id": "cuhc_71", "type": "number", "description": "Cantidad de viajeros cuyo origen es la provincia de La Rioja", "title": "personas_origen_la_rioja"}, {"units": "personas", "id": "cuhc_72", "type": "number", "description": "Cantidad de viajeros cuyo origen es la provincia de Mendoza", "title": "personas_origen_mendoza"}, {"units": "personas", "id": "cuhc_73", "type": "number", "description": "Cantidad de viajeros cuyo origen es la provincia de Misiones", "title": "personas_origen_misiones"}, {"units": "personas", "id": "cuhc_74", "type": "number", "description": "Cantidad de viajeros cuyo origen es la provincia de Neuqu\u00e9n", "title": "personas_origen_neuquen"}, {"units": "personas", "id": "cuhc_75", "type": "number", "description": "Cantidad de viajeros cuyo origen es la provincia de R\u00edo Negro", "title": "personas_origen_rio_negro"}, {"units": "personas", "id": "cuhc_76", "type": "number", "description": "Cantidad de viajeros cuyo origen es la provincia de Salta", "title": "personas_origen_salta"}, {"units": "personas", "id": "cuhc_77", "type": "number", "description": "Cantidad de viajeros cuyo origen es la provincia de San Juan", "title": "personas_origen_san_juan"}, {"units": "personas", "id": "cuhc_78", "type": "number", "description": "Cantidad de viajeros cuyo origen es la provincia de San Luis", "title": "personas_origen_san_luis"}, {"units": "personas", "id": "cuhc_79", "type": "number", "description": "Cantidad de viajeros cuyo origen es la provincia de Santa Cruz", "title": "personas_origen_santa_cruz"}, {"units": "personas", "id": "cuhc_80", "type": "number", "description": "Cantidad de viajeros cuyo origen es la provincia de Santa F\u00e9", "title": "personas_origen_santa_fe"}, {"units": "personas", "id": "cuhc_81", "type": "number", "description": "Cantidad de viajeros cuyo origen es la provincia de Santiago Del Estero", "title": "personas_origen_santiago_del_estero"}, {"units": "personas", "id": "cuhc_82", "type": "number", "description": "Cantidad de viajeros cuyo origen es la provincia de Tierra Del Fuego", "title": "personas_origen_tierra_del_fuego"}, {"units": "personas", "id": "cuhc_83", "type": "number", "description": "Cantidad de viajeros cuyo origen es la provincia de Tucum\u00e1n", "title": "personas_origen_tucuman"}],
                            "accessURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/fdd18127-d54c-45bc-946d-5ceb445a2f32/resource/ec36bd05-6ed0-492b-be03-ae10b356ce81",
                            "downloadURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/fdd18127-d54c-45bc-946d-5ceb445a2f32/resource/ec36bd05-6ed0-492b-be03-ae10b356ce81/download/serie-de-tiempo-personas-certificados-por-provincia-origen-destino.csv",
                            "identifier":       "ec36bd05-6ed0-492b-be03-ae10b356ce81"
                        } ,

                        {
                            "format":       "CSV",
                            "title":       "Certificados emitidos y cantidad de personas por fecha de ingreso",
                            "description":       "Cantidad de certificados emitidos y personas que lo solicitaron a nivel nacional por fecha de ingreso al destino",
                            "fileName":     "certificados-personas-por-fecha-ingreso.csv",
                            "type":         "file.upload",
                            "issued":       "2021-02-09T17:50:17.931770",
                            "modified":     "2022-04-29T18:53:57.482459",
                            "field":       [{"specialTypeDetail": "R/P1D", "type": "date", "description": "Fecha de ingreso al destino", "title": "fecha_ingreso"}, {"id": "turismo_x609095n", "type": "integer", "description": "Cantidad de certificados emitidos", "title": "cantidad_certificados"}, {"id": "turismo_hdkmj5rb", "type": "integer", "description": "Cantidad de viajeros", "title": "cantidad_personas"}],
                            "accessURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/fdd18127-d54c-45bc-946d-5ceb445a2f32/resource/ed645552-8ba6-4d3c-914d-e4e89f0757af",
                            "downloadURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/fdd18127-d54c-45bc-946d-5ceb445a2f32/resource/ed645552-8ba6-4d3c-914d-e4e89f0757af/download/certificados-personas-por-fecha-ingreso.csv",
                            "identifier":       "ed645552-8ba6-4d3c-914d-e4e89f0757af"
                        } ,

                        {
                            "format":       "CSV",
                            "title":       "Certificados emitidos y cantidad de personas por fecha de ingreso, provincia y localidad de destino",
                            "description":       "Cantidad de certificados emitidos y personas que lo solicitaron por fecha de ingreso, provincia y localidad de destino",
                            "fileName":     "certificados-personas-por-fecha-ingreso-provincia-localidad.csv",
                            "type":         "file.upload",
                            "issued":       "2021-02-09T17:53:37.851201",
                            "modified":     "2022-04-29T18:54:00.508191",
                            "field":       [{"specialTypeDetail": "R/P1D", "type": "date", "title": "fecha_ingreso"}, {"type": "string", "description": "Provincia de destino", "title": "destino_provincia"}, {"type": "string", "description": "Localidad de destino", "title": "destino_localidad"}, {"type": "integer", "description": "Cantidad de certificados emitidos", "title": "cantidad_certificados"}, {"type": "integer", "description": "Cantidad de viajeros", "title": "cantidad_personas"}],
                            "accessURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/fdd18127-d54c-45bc-946d-5ceb445a2f32/resource/176dc4bc-7597-4e9b-850d-0d27bcbca8d0",
                            "downloadURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/fdd18127-d54c-45bc-946d-5ceb445a2f32/resource/176dc4bc-7597-4e9b-850d-0d27bcbca8d0/download/certificados-personas-por-fecha-ingreso-provincia-localidad.csv",
                            "identifier":       "176dc4bc-7597-4e9b-850d-0d27bcbca8d0"
                        } ,

                        {
                            "format":       "CSV",
                            "title":       "Cantidad de personas por fecha de ingreso, provincia de origen y destino",
                            "description":       "Cantidad de personas por fecha de ingreso, provincia de origen y destino.",
                            "fileName":     "personas-por-fecha-de-ingreso-provincia-de-origen-y-destino.csv",
                            "type":         "file.upload",
                            "issued":       "2021-02-09T18:00:45.969623",
                            "modified":     "2022-04-29T18:54:02.286340",
                            "field":       [{"specialTypeDetail": "R/P1D", "type": "date", "description": "Fecha de ingreso al destino", "title": "fecha_ingreso"}, {"type": "string", "description": "Provincia de origen", "title": "provincia_origen"}, {"type": "string", "description": "Provincia de destino", "title": "destino_provincia"}, {"type": "integer", "description": "Cantidad de viajeros", "title": "cantidad_personas"}],
                            "accessURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/fdd18127-d54c-45bc-946d-5ceb445a2f32/resource/c1ecae40-d7b4-44e5-be53-3f07b93ea43d",
                            "downloadURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/fdd18127-d54c-45bc-946d-5ceb445a2f32/resource/c1ecae40-d7b4-44e5-be53-3f07b93ea43d/download/personas-por-fecha-de-ingreso-provincia-de-origen-y-destino.csv",
                            "identifier":       "c1ecae40-d7b4-44e5-be53-3f07b93ea43d"
                        } ,

                        {
                            "format":       "CSV",
                            "title":       "Media de viajeros por certificado emitido seg\u00fan provincia y localidad de destino",
                            "description":       "Cantidad media de viajeros por certificado emitido por provincia y localidad de destino",
                            "fileName":     "personas-por-certificado-provincia-y-localidad-de-destino.csv",
                            "type":         "file.upload",
                            "issued":       "2021-02-09T18:32:57.864798",
                            "modified":     "2022-04-29T18:54:01.045875",
                            "field":       [{"type": "string", "description": "Provincia de destino", "title": "destino_provincia"}, {"type": "string", "description": "Localidad de destino", "title": "destino_nombre"}, {"type": "number", "description": "Cantidad de viajeros (media)", "title": "cantidad_personas"}],
                            "accessURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/fdd18127-d54c-45bc-946d-5ceb445a2f32/resource/8fb98ab3-3bf3-44bb-adcf-0bcef8aa2a5d",
                            "downloadURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/fdd18127-d54c-45bc-946d-5ceb445a2f32/resource/8fb98ab3-3bf3-44bb-adcf-0bcef8aa2a5d/download/personas-por-certificado-provincia-y-localidad-de-destino.csv",
                            "identifier":       "8fb98ab3-3bf3-44bb-adcf-0bcef8aa2a5d"
                        } ,

                        {
                            "format":       "CSV",
                            "title":       "Provincia y localidad de destino por duraci\u00f3n del viaje",
                            "description":       "Provincia y localidad de destino por duraci\u00f3n (mediana) del viaje.",
                            "fileName":     "provincia-y-localidad-de-destino-por-duracion-de-viaje.csv",
                            "type":         "file.upload",
                            "issued":       "2021-02-09T18:38:49.018615",
                            "modified":     "2022-04-29T18:54:02.880401",
                            "field":       [{"type": "string", "description": "Provincia de destino", "title": "destino_provincia"}, {"type": "string", "description": "Localidad de destino", "title": "destino_nombre"}, {"type": "number", "description": "Duraci\u00f3n (mediana) del viaje", "title": "duracion"}],
                            "accessURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/fdd18127-d54c-45bc-946d-5ceb445a2f32/resource/8f533ab8-1852-4aa0-9377-96c9019f22fe",
                            "downloadURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/fdd18127-d54c-45bc-946d-5ceb445a2f32/resource/8f533ab8-1852-4aa0-9377-96c9019f22fe/download/provincia-y-localidad-de-destino-por-duracion-de-viaje.csv",
                            "identifier":       "8f533ab8-1852-4aa0-9377-96c9019f22fe"
                        } ,

                        {
                            "format":       "CSV",
                            "title":       "Novedades",
                            "description":       "Novedades sobre la actualizaci\u00f3n de los recursos incluidos en el dataset",
                            "fileName":     "novedades_cuidar.csv",
                            "issued":       "2022-04-29T18:45:03.618165",
                            "modified":     "2022-04-29T18:45:03.560237",
                            "accessURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/fdd18127-d54c-45bc-946d-5ceb445a2f32/resource/1068cd0b-8bd3-48d3-9d04-fc7b692038f6",
                            "downloadURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/fdd18127-d54c-45bc-946d-5ceb445a2f32/resource/1068cd0b-8bd3-48d3-9d04-fc7b692038f6/download/novedades_cuidar.csv",
                            "identifier":       "1068cd0b-8bd3-48d3-9d04-fc7b692038f6"
                        }

                    ],
                "keyword":        ["TURISMO INTERNO", "certificado verano", "circulacion", "coronavirus", "covid", "permiso", "turismo", "turismo interno", "viajes"],
                "superTheme":         ["GOVE", "SOCI"],
                "language":       ["spa"],
                "theme":          ["turismo-interno"],
                "accrualPeriodicity": "eventual",
                "identifier":           "fdd18127-d54c-45bc-946d-5ceb445a2f32"
            } ,
            {
                "title":           "Plan Nacional de Inversiones Tur\u00edsticas - 50 Destinos",
                "description":           "Datos del Plan Nacional de Infraestructura Tur\u00edstica",
                "modified":           "2021-08-24T09:35:24.974372",
                "issued":             "2018-10-09T10:58:55.222656",
                "landingPage":        "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/plan-nacional-de-infraestructura-turistica",
                "license":            "No se especific\u00f3 la licencia",
                "publisher":          {"name": "Secretaria de Gobierno de Turismo"},
                "distribution":
                    [
                        {
                            "format":       "CSV",
                            "title":       "Programa Nacional de Inversiones Tur\u00edsticas 2015/2020",
                            "description":       "Inversiones realizadas por el PNIT en su distribuci\u00f3n territorial entre los a\u00f1os 2015 hasta el a\u00f1o 2020",
                            "fileName":     "inversiones-pnit-2015-2020-1.csv",
                            "type":         "file",
                            "issued":       "2021-05-03T21:14:51.824592",
                            "modified":     "2021-05-03T21:15:20.198918",
                            "field":       [{"specialType": "time_index", "specialTypeDetail": "R/P1Y", "type": "date", "description": "A\u00f1o de la inversi\u00f3n", "title": "Indice_tiempo"}, {"id": "turismo_nxuyf6fa", "type": "integer", "description": "C\u00f3digo provincial", "title": "codigo_provincia"}, {"id": "turismo_h77cl9n8", "type": "integer", "description": "C\u00f3digo del departamento", "title": "codigo_departamento"}, {"description": "C\u00f3digo del municipio", "title": "codigo_municipio"}, {"type": "string", "description": "Provincia", "title": "provincia"}, {"type": "string", "description": "Departamento", "title": "departamento"}, {"type": "string", "description": "Municipio", "title": "municipio"}, {"type": "string", "description": "Detalle del proyecto realizado", "title": "proyecto"}],
                            "accessURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/59fe000c-6ff0-4a8f-b32d-e576a4353368/resource/efb78004-03d3-4d48-89e3-944c1d1d637a",
                            "downloadURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/59fe000c-6ff0-4a8f-b32d-e576a4353368/resource/efb78004-03d3-4d48-89e3-944c1d1d637a/download/inversiones-pnit-2015-2020-1.csv",
                            "identifier":       "efb78004-03d3-4d48-89e3-944c1d1d637a"
                        } ,

                        {
                            "format":       "PDF",
                            "title":       "Ficha T\u00e9cnica: Programa Nacional de Inversiones Tur\u00edsticas",
                            "description":       "Especificaciones t\u00e9cnicas sobre la fuente de datos utilizada",
                            "fileName":     "data_pnit.pdf",
                            "type":         "file.upload",
                            "issued":       "2021-05-03T21:18:16.134086",
                            "modified":     "2022-04-18T15:27:08.598237",
                            "license":      "CC-BY-4.0",
                            "accessURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/59fe000c-6ff0-4a8f-b32d-e576a4353368/resource/d57a8dfc-a275-4877-b1ca-e649b7a0882c",
                            "downloadURL": "http://datos.yvera.gob.ar/dataset/59fe000c-6ff0-4a8f-b32d-e576a4353368/resource/d57a8dfc-a275-4877-b1ca-e649b7a0882c/download/data_pnit.pdf",
                            "identifier":       "d57a8dfc-a275-4877-b1ca-e649b7a0882c"
                        }

                    ],
                "keyword":        ["INVERSIONES TUR\u00cdSTICAS", "inversiones", "pnit"],
                "superTheme":         ["GOVE"],
                "language":       ["spa"],
                "theme":          ["inversiones-turisticas"],
                "accrualPeriodicity": "R/P1Y",
                "identifier":           "59fe000c-6ff0-4a8f-b32d-e576a4353368"
            }
        ]
}